<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CV 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>双曲倒角距离用于点云补全及后续处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17951</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17951v1 公告类型：新
摘要：倒角距离（CD）被广泛用作量化两个点云之间差异的指标。在点云补全中，倒角距离（CD）通常用作深度学习框架中的损失函数。然而，业内普遍认为，倒角距离（CD）容易受到异常值的影响，从而导致收敛于次优模型。与现有文献不同，现有文献主要集中在解决欧几里得空间领域的此类问题，我们提出了一个专门为点云补全任务设计的非常简单但有效的指标：{双曲倒角距离（HyperCD）}。该指标在双曲空间的参数内进行倒角距离计算。在反向传播过程中，HyperCD 系统地为表现出减小的欧几里得距离的匹配点对分配更大的权重。这种机制有利于保留精确的点对匹配，同时允许对次优匹配进行增量调整，从而有助于增强点云补全结果。此外，测量形状差异性不仅仅适用于点云补全任务，我们进一步探索其在其他生成相关任务中的应用，包括从点云重建单幅图像和上采样。我们在点云补全基准数据集 PCN、ShapeNet-55 和 ShapeNet-34 上展示了最先进的性能，并从可视化中表明 HyperCD 可以显著提高表面平滑度，我们还提供了补全任务之外的实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17951</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ArchComplete：基于分层扩散上采样的自回归 3D 建筑设计生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17957</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17957v1 公告类型：新
摘要：$\textit{ArchComplete}$ 是一个两阶段密集体素型 3D 生成流程，旨在解决建筑几何和拓扑结构的高度复杂性，帮助在早期设计过程中构思和几何细节。在第 1 阶段，设计了一个 $\textit{3D Voxel VQGAN}$ 模型，然后使用自回归变换器对其组成进行建模以生成粗略模型。随后，在第 2 阶段，定义由一组 3D 条件去噪扩散概率模型组成的 $\textit{分层体素上采样网络}$，以用精细的几何细节增强粗略形状。第一阶段在具有完全建模的外部和内部的房屋模型数据集上进行训练，并使用新颖的 2.5D 感知损失来捕捉跨多个抽象级别的输入复杂性，而第二阶段在随机裁剪的局部体积块上进行训练，所需的计算和内存显着减少。对于推理，管道首先以 $64^3$ 的分辨率自回归生成房屋模型，然后逐步将其细化为 $256^3$ 的分辨率，体素尺寸小至 $18\text{cm}$。ArchComplete 支持解决各种任务的一系列交互模式，包括插值、变化生成、无条件综合和两个条件综合任务：形状完成和平面图完成，以及几何细节。结果表明，在既定指标上与最先进技术相比有显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17957</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有交叉验证的桥梁缺陷检测多模态融合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17968v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一项试点研究，介绍了一种用于桥梁缺陷检测和分析的多模态融合框架，将无损评估 (NDE) 技术与先进的图像处理相结合，以实现精确的结构评估。通过结合冲击回波 (IE) 和超声波表面波 (USW) 方法的数据，这项初步研究侧重于识别混凝土结构中易出现缺陷的区域，强调分层和脱粘等关键指标。通过使用具有 alpha 形状的地理空间分析、缺陷点融合和统一的车道边界，提出的框架整合了不同的数据源，以增强缺陷定位并促进重叠缺陷区域的识别。通过自适应图像处理的交叉验证，通过将检测到的缺陷的坐标与视觉数据对齐，利用先进的基于轮廓的映射和边界框技术进行精确的缺陷识别，进一步验证检测到的缺陷。实验结果（F1 得分为 0.83）表明该方法在改善缺陷定位、减少误报和提高检测准确率方面具有潜在功效，为未来的研究和更大规模的验证奠定了基础。这项初步探索将该框架确立为一种有效的桥梁健康评估工具，对主动结构监测和维护具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17968</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善镰状细胞病分类：传统分类器、分割图像和卷积神经网络的融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17975v1 公告类型：新
摘要：镰状细胞性贫血的特征是红细胞形态异常，可以使用显微图像检测。医学中的计算技术提高了诊断和治疗效率。然而，许多计算技术，特别是基于卷积神经网络 (CNN) 的技术，需要大量资源和时间进行训练，这凸显了计算开销低的方法的研究机会。在本文中，我们提出了一种结合传统分类器、分割图像和 CNN 的新方法，用于镰状细胞病的自动分类。我们评估了分割图像对分类的影响，为深度学习集成提供了见解。我们的结果表明，使用分割图像和 CNN 特征与 SVM 可实现 96.80% 的准确率。这一发现与计算效率高的场景相关，为未来的医学图像分析研究和进步铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17975</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于微分同胚图像配准的空间变化正则化的无监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17982v1 公告类型：新
摘要：空间变化正则化适应了可变形图像配准过程中不同解剖区域可能需要的变形变化。从历史上看，基于优化的配准模型已经利用空间变化正则化来解决解剖学细微差别。然而，大多数现代基于深度学习的模型倾向于空间不变正则化，其中在整个图像上应用均匀的正则化强度，可能忽略局部变化。在本文中，我们提出了一个分层概率模型，该模型整合了变形正则化强度的先验分布，从而能够直接从数据中端到端学习空间变化的变形正则化器。所提出的方法易于实现，并且易于与各种配准网络架构集成。此外，通过贝叶斯优化实现了超参数的自动调整，从而可以有效地识别任何给定配准任务的最佳超参数。对公开数据集的综合评估表明，所提出的方法显著提高了配准性能，增强了基于深度学习的配准的可解释性，同时保持了平滑的变形。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17982</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICPR 2024 字符分类领域适应与泛化竞赛（DAGECC）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17984</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17984v1 公告类型：新
摘要：在 ICPR 2024 会议框架内组织的 DAGECC（字符分类的领域适应和泛化）竞赛的配套论文中，我们介绍了我们向社区提出的任务的一般背景，介绍了为竞赛准备的数据，并提供了结果摘要以及前三名获奖作品的描述。竞赛以领域适应和泛化为中心，我们的核心目标是通过提供高质量、轻量级、真实世界的数据集来培养人们对这些主题的兴趣并促进这些主题的进步，该数据集能够支持快速原型设计和新想法的验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17984</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LayerDropBack：一种加速深度网络训练的普遍适用方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18027v1 公告类型：新
摘要：训练非常深的卷积网络具有挑战性，需要大量的计算资源和时间。现有的加速方法通常依赖于特定的架构或需要网络修改。我们引入了 LayerDropBack (LDB)，这是一种简单而有效的方法，可以加速各种深度网络的训练。LDB 仅在后向传递中引入随机性，保持前向传递的完整性，保证在训练和推理期间使用相同的网络。LDB 可以无缝集成到任何模型的训练过程中，而无需改变其架构，使其适用于各种网络拓扑。我们在多个架构（ViT、Swin Transformer、EfficientNet、DLA）和数据集（CIFAR-100、ImageNet）上进行的大量实验表明，训练时间显着减少 16.93\% 至 23.97\%，同时保持甚至提高模型准确性。代码可在 \url{https://github.com/neiterman21/LDB} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18027</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AA-SGAN：利用合成数据进行对抗性增强的社交 GAN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18038v1 公告类型：新
摘要：准确预测行人轨迹对于自动驾驶或服务机器人等应用至关重要。假设有足够的标记轨迹可用于训练，深度生成模型在此任务中可实现最佳性能。为此，存在大量合成生成的标记轨迹（例如，由视频游戏生成）。然而，这样的轨迹并不能真实地表示行人运动，并且在训练预测模型方面是无效的。我们提出了一种方法和一种架构，用于在训练时和使用对抗性方法增强合成轨迹。我们表明，当在现实世界的轨迹上评估最先进的生成模型时，训练时的轨迹增强会带来显着的收益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18038</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态 LLM 进行短视频质量评估的集成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18060</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18060v1 公告类型：新
摘要：短视频的兴起，其特点是内容、编辑风格和伪像的多样性，对基于学习的盲视频质量评估 (BVQA) 模型提出了巨大的挑战。多模态大型语言模型 (MLLM) 以其卓越的泛化能力而闻名，提供了一种有前途的解决方案。本文重点介绍如何有效地利用预训练的 MLLM 进行短视频质量评估，涉及预处理和响应变化的影响，以及将 MLLM 与 BVQA 模型相结合的见解。我们首先研究了帧预处理和采样技术如何影响 MLLM 的性能。然后，我们引入了一种基于学习的轻量级集成方法，该方法自适应地集成了来自 MLLM 和最先进的 BVQA 模型的预测。我们的结果表明，所提出的集成方法具有卓越的泛化性能。此外，内容感知集成权重的分析强调了某些视频特征并未被现有的 BVQA 模型完全代表，从而揭示了进一步改进 BVQA 模型的潜在方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18060</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BIG-MoE：绕过隔离门控 MoE 实现广义多模态人脸反欺骗</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18065v1 公告类型：新 
摘要：在面部识别安全领域，多模态人脸反欺骗 (FAS) 对于对抗演示攻击至关重要。然而，现有技术由于模态偏差和不平衡以及领域转变而面临挑战。我们的研究引入了混合专家 (MoE) 模型来有效解决这些问题。我们发现传统 MoE 方法对多模态 FAS 存在三个局限性：(1) 粗粒度专家无法捕捉细微的欺骗指标；(2) 门控网络易受输入噪声影响决策；(3) MoE 对提示标记的敏感性导致与传统学习方法的过度拟合。为了缓解这些问题，我们提出了旁路隔离门控 MoE (BIG-MoE) 框架，其特点是：(1) 细粒度专家可增强对细微欺骗线索的检测；(2) 隔离门控机制可抵消输入噪声； （3）一种新颖的差分卷积提示旁路方法，用关键的局部特征丰富门控网络，从而提高感知能力。在四个基准数据集上进行的大量实验表明，多模态 FAS 任务的泛化性能显著提高。代码发布于 https://github.com/murInJ/BIG-MoE。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18065</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMFactory：视觉语言任务的通用解决方案搜索引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18072v1 公告类型：新
摘要：随着基础和视觉语言模型以及有效微调技术的进步，已经为各种视觉任务开发了大量通用和专用模型。尽管这些模型具有灵活性和可访问性，但没有一个模型能够处理潜在用户可能设想的所有任务和/或应用程序。最近的方法，例如可视化编程和集成工具的多模 LLM，旨在通过程序合成来解决复杂的视觉任务。然而，这些方法忽视了用户的限制（例如，性能/计算需求），产生了难以部署的测试时间样本特定解决方案，有时需要可能超出初级用户能力的低级指令。为了解决这些限制，我们引入了 MMFactory，这是一个通用框架，包括模型和指标路由组件，充当各种可用模型的解决方案搜索引擎。根据任务描述和一些示例输入输出对以及（可选）资源和/或性能约束，MMFactory 可以通过实例化和组合其模型库中的视觉语言工具来建议多样化的编程解决方案池。除了综合这些解决方案之外，MMFactory 还提出了指标和基准性能/资源特征，让用户可以选择满足其独特设计约束的解决方案。从技术角度来看，我们还引入了一个基于委员会的解决方案提议器，它利用多智能体 LLM 对话为用户生成可执行、多样化、通用和强大的解决方案。实验结果表明，MMFactory 通过提供针对用户问题规范量身定制的最先进的解决方案，优于现有方法。项目页面位于 https://davidhalladay.github.io/mmfactory_demo。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18072</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COMO：跨 Mamba 交互和偏移引导融合，用于多模态物体检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18076</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18076v1 公告类型：新
摘要：单模态物体检测任务在遇到多样化场景时通常会经历性能下降。相比之下，多模态物体检测任务可以通过整合来自各种模态的数据提供有关物体特征的更全面的信息。当前的多模态物体检测方法通常使用各种融合技术，包括传统神经网络和基于 Transformer 的模型，来实现特征融合策略并实现互补信息。然而，由于多模态图像是由不同的传感器捕获的，它们之间经常存在错位，使得直接匹配具有挑战性。这种错位阻碍了在不同模态中为同一物体建立强相关性的能力。在本文中，我们提出了一种称为 CrOss-Mamba 交互和偏移引导融合 (COMO) 框架的新方法，用于多模态物体检测任务。COMO 框架采用跨 Mamba 技术来制定特征交互方程，从而实现多模态序列化状态计算。这会产生交互式融合输出，同时减少计算开销并提高效率。此外，COMO 利用受错位影响较小的高级特征来促进模态之间的交互和传输互补信息，解决因相机角度和拍摄时间变化而导致的位置偏移挑战。此外，COMO 在 cross-mamba 模块中整合了全局和局部扫描机制，以捕获具有局部相关性的特征，尤其是在遥感图像中。为了保留低级特征，偏移引导融合机制可确保有效利用多尺度特征，从而可以构建多尺度融合数据立方体，从而提高检测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18076</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卷积提示用于广域视网膜血管分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18089</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18089v1 公告类型：新
摘要：先前对视网膜血管分割的研究针对的是特定的图像领域，主要是彩色眼底照相 (CFP)。在本文中，我们勇敢地尝试攻克更具挑战性的广域视网膜血管分割 (BD-RVS) 任务，即开发一个适用于不同领域的统一模型，包括 CFP、SLO、UWF、OCTA 和 FFA。为此，我们提出了双卷积提示 (DCP)，它通过沿位置和通道维度的局部提示来学习提取特定领域的特征。DCP 被设计为一个插件模块，可以有效地将基于 R2AU-Net 的血管分割网络转变为统一模型，而无需修改其网络结构。为了进行评估，我们使用五个公共领域特定数据集（包括 ROSSA、FIVES、IOSTAR、PRIME-FP20 和 VAMPIRE）构建了一个广域集。为了在广域数据集上对 BD-RVS 进行基准测试，我们重新利用了最初在其他背景下开发的许多现有方法，总共产生了八种基线方法。大量实验表明，所提出的方法与 BD-RVS 的基线相比具有优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18089</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于小物体检测的多点位置插入调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18090v1 公告类型：新
摘要：小物体检测旨在定位和分类图像中的小物体。随着大规模视觉语言预训练的最新进展，微调预训练物体检测模型已成为一种有前途的方法。然而，微调大型模型在计算和内存上都很昂贵。为了解决这个问题，本文介绍了多点位置插入 (MPI) 调整，这是一种用于小物体检测的参数高效微调 (PEFT) 方法。具体来说，MPI 将多个位置嵌入合并到冻结的预训练模型中，通过为潜在特征提供精确的位置信息来实现对小物体的有效检测。通过实验，我们证明了所提出的方法在 SODA-D 数据集上的有效性。MPI 的表现与包括 CoOp 和 VPT 在内的传统 PEFT 方法相当，同时显着减少了需要调整的参数数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18090</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越已知：通过未知探索增强开放集域适应性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18105v1 公告类型：新
摘要：卷积神经网络 (CNN) 可以直接从原始数据中学习，从而在各个研究领域中表现出色。然而，不可控环境中存在的因素（例如具有不同程度的域和类别偏移的未标记数据集）会降低模型准确性。开放集域自适应 (OSDA) 是一个具有挑战性的问题，当这两个问题同时出现时就会出现。文献中现有的 OSDA 方法仅对齐已知类别或使用监督训练将未知类别学习为单个新类别。在这项工作中，我们引入了一种新方法来改进 OSDA 技术，即提取一组高置信度的未知实例并将其用作硬约束来收紧分类边界。具体而言，我们使用一种新的损失约束，该约束以三种不同的方式进行评估：(1) 直接使用原始负实例；(2) 使用数据增强技术创建随机转换的负例；(3) 使用包含对抗特征的生成合成负例。我们分析了不同的策略来改进判别器和用于生成合成负片的生成对抗网络 (GAN) 的训练。我们使用三个广泛使用的公共基准（Office-31、Office-Home 和 VisDA 数据集）对 OVANet 进行了广泛的实验和分析。我们能够实现与其他最先进方法相似的 H 分数，同时提高未知类别的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18105</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>