<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对现代生成模型复制艺术风格的能力的批判性评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15856</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15856V1公告类型：新 
摘要：近年来，生成人工智能的进步导致了能够模仿各种艺术风格的精致工具的开发，为数字创造力和艺术表达打开了新的可能性。本文对当代生成模型的样式复制能力进行了批判性评估，评估了它们在多个维度上的优势和局限性。我们研究了这些模型如何在生成图像中保持结构完整性和组成平衡的同时如何重现传统的艺术风格。
  该分析基于AI生成的作品的新大型数据集模仿过去的艺术风格，具有广泛应用程序的潜力：“ AI-Pastiche”数据集。
  这项研究得到了广泛的用户调查的支持，在数据集上收集了不同的意见，并调查了技术和美学挑战，包括产生现实且在视觉上令人信服的产量的能力，模型在处理广泛的艺术风格以及多种多样的能力，以及他们遵守提示中概述的内容和风格规格的程度。
  本文旨在全面概述样式复制中当前的生成工具状态，从而洞悉其技术和艺术局限性，模型设计和培训方法的潜在进步以及增强数字艺术，人类协作，人类协作，人类合作，，，以及更广泛的创意景观。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15856</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DOEI：嵌入信息的双重优化用于注意力增强的类激活图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15885</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15885V1公告类型：新 
摘要：弱监督的语义分割（WSSS）通常利用有限的语义注释来获得初始类激活图（CAM）。但是，由于高维空间中的类激活响应与语义信息之间的耦合不足，因此CAM容易出现对象共同出现或不足激活，从而导致识别的准确性较低。为了解决这个问题，我们提出了DOEI，嵌入信息的双重优化，一种新颖的方法，通过语义吸引的注意力矩阵重建嵌入表示形式，以优化嵌入信息的表达能力。具体而言，DOEI具有很高的信心放大令牌，并在相互作用期间具有较低置信度的那些代币。这种激活响应与语义信息的比对增强了目标特征的传播和解耦，从而使生成的嵌入能够更准确地代表高级语义空间中的目标特征。此外，我们提出了DOEI中的一个混合功能对准模块，该模块结合了RGB值，嵌入引导特征和自发权重，以提高候选令牌的可靠性。综合实验表明，DOEI是一个有效的插件模块，它使最先进的基于视觉变压器的WSSS模型能够显着提高CAM质量和对流行基准测试的细分性能，包括Pascal VOC（+3.6％） ， +1.5％， +1.2％miou）和MS Coco（ +1.2％， +1.6％miou）。代码将在https://github.com/aigeeksgroup/doei上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15885</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解和评估3D视觉语言模型中的幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15888</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15888V1公告类型：新 
摘要：最近，已经提出了将点云编码器与大型模型结合在一起的3D-LLM，以解决体现智能和场景理解中的复杂任务。除了在3D任务上显示出令人鼓舞的结果外，我们还发现它们受幻觉的影响很大。例如，它们可能会生成场景中不存在的对象或在对象之间产生不正确的关系。为了调查此问题，这项工作介绍了3D-LLM中幻觉的首次系统研究。我们首先快速评估几个代表性3D-LLM的幻觉，并揭示它们都受幻觉的影响很大。然后，我们在3D场景中定义幻觉，并通过对数据集的详细分析，发现这些幻觉的根本原因。我们发现三个主要原因：（1）数据集中对象的频率分布不均。 （2）对象之间的强相关性。 （3）对象属性的多样性有限。此外，我们为幻觉（包括随机点云对和相反的问题评估）提出了新的评估指标，以评估该模型是否基于视觉信息产生响应，并将其与文本的含义保持一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15888</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RIFLEX：免费的午餐，用于视频扩散变压器中的长度外推</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15894</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15894V1公告类型：新 
摘要：视频生成的最新进展使模型能够合成高质量的长时间视频。但是，以时间连贯性生成更长的视频仍然是一个重大挑战，现有的外推方法导致时间重复或运动减速。在这项工作中，我们系统地分析了频率成分在位置嵌入中的作用，并确定主要控制外推行为的固有频率。基于这种见解，我们提出了Riflex，这是一种最小而有效的方法，可降低固有频率以抑制重复的同时保持运动一致性，而无需进行任何其他修改。 Riflex提供了真正的免费午餐 - 以完全无训练的方式在最先进的视频扩散变压器上获得高质量的$ 2 \ times $外推。此外，它可以提高质量，并通过最小的微调启用$ 3 \ times $ $，而无需长时间的视频。项目页面和代码：\ href {https://riflex-video.github.io/} {https://riflex-video.github.io/}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15894</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Graph注意卷积U-NET：用于识别洪水区域的语义分割模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15907</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15907V1公告类型：新 
摘要：近年来，人类引起的气候变化和计划外的城市建筑的影响增加了洪水事件。准确识别被洪水泛滥的地区对于有效的灾难管理和城市规划至关重要。尽管很少有作品利用卷积神经网络和基于变压器的语义细分技术来识别航空镜头中洪水泛滥的区域，但图神经网络的最新发展却创造了改进的机会。本文提出了一种创新的方法，即基于图形神经网络的图形注意力卷积U-NET（GAC-UNET）模型，用于自动鉴定洪水泛滥区域。该模型将图形注意机制和Chebyshev层融合到U-NET架构中。此外，本文探讨了转移学习和模型重编程的适用性，以增强洪水区域分割模型的准确性。经验结果表明，提出的GAC-UNET模型，以91 \％地图，94 \％的骰子得分和89 \％iou的其他方法优于其他方法，为知情决策提供了宝贵的见解，并更好地计划了对未来基础设施的计划。区域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15907</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在经过人识别的深层网络中剖析人体表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15934</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15934V1公告类型：新 
摘要：随着高质量培训数据的可用性，人们出现了长期的身体识别算法。我们试图通过分析来自四个身体识别网络的身体形象嵌入，从4,788个身份和9个数据库中训练的4个身体识别网络中的身体图像嵌入来填补有关这些模型的知识空白。通过分析各种体系结构（VIT，SWIN-VIT，CNN和语言上的CNN），我们首先表明该面部有助于身体识别算法的准确性，并且这些算法可以在某种程度上识别面孔 - 没有明确的面部训练。其次，我们表明，由身体识别算法生成的表示（嵌入）编码有关性别的信息以及基于图像的信息，包括视图（YAW），甚至图像起源的数据集。第三，我们证明可以通过直接和有选择地在学习的嵌入空间上操作识别精度，而无需额外的培训。利用主成分分析（PCA），身份比较在消除了解释大量方差的尺寸的子空间中始终更准确。这三个发现令人惊讶地在架构和测试数据集之间保持一致。这项工作代表了对经过挑战不受约束数据集的长期重新识别网络产生的人体表征的首次分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15934</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类运动预测，重建和世代</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15956</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15956V1公告类型：新 
摘要：本报告回顾了人类运动预测，重建和一代方面的最新进展。人类运动预测的重点是从历史数据中预测未来的姿势和运动，解决了非线性动力学，闭塞和运动风格变化等挑战。重建旨在从视觉输入中恢复准确的3D人体运动，通常利用基于变压器的结构，扩散模型和物理一致性损失来处理噪声和复杂的姿势。运动产生从动作标签，文本描述或环境约束中综合了现实和多样的动作，并在机器人技术，游戏和虚拟化身中的应用。此外，文本到动作的产生和人类对象的相互作用建模已引起人们的注意，从而实现了增强现实和机器人技术的细粒度和上下文感知的运动综合。这篇评论重点介绍了关键方法，数据集，挑战和未来的研究方向推动了这些领域的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15956</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遗忘的多边形：多模式的大语言模型是形状盲</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15969</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15969V1公告类型：新 
摘要：尽管在视觉任务上表现出色，但多模式的大语言模型（MLLM）与数学解决问题解决方案斗争，开源和最先进的模型都没有在视觉记录基准上的人类表现。为了系统地检查MLLM中的视觉数学推理，我们（1）评估了他们对几何原始素的理解，（2）测试多步电推理，以及（3）探索潜在的解决方案，以提高视觉推理能力。我们的发现表明了形状识别的基本缺陷，顶级模型在识别常规多边形方面的准确性低于50％。我们通过双流程理论的角度分析了这些故障，并表明MLLM依赖于系统1（直观，记忆的关联），而不是系统2（故意推理）。因此，MLLM无法计算熟悉的形状和新颖形状的方面，这表明他们既没有学会侧面的概念，也没有有效地处理视觉输入。最后，我们提出了视觉提示的思想链（VC-COT）提示，该提示通过在图表中明确引用视觉注释，从而增强了多步数学推理，从93％。我们的发现表明，MLLM中的系统2推理仍然是一个空旷的问题，并且视觉引导的提示对于成功吸引视觉推理至关重要。可用的代码，网址为：https：//github.com/rsinghlab/shape-blind。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15969</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多元文化文本以形象生成多元文化的多模型模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15972</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15972V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）在各种多模式任务中表现出令人印象深刻的表现。但是，由于现有数据和模型的主要以西方为中心的性质，它们在跨文化环境中的有效性仍然有限。同时，多代理模型在解决复杂的任务方面表现出很强的功能。在本文中，我们评估了LLM在多元文化图像生成的新任务中在多代理相互作用环境中的性能。我们的主要贡献是：（1）我们介绍了Mosaig，这是一个多代理框架，通过利用具有不同文化角色的LLM来增强多元文化形象的产生； （2）我们提供了一个跨越五个国家，三个年龄段，两个性别，25个历史地标和五种语言的9,000个多元文化图像的数据集； （3）我们证明，多代理相互作用的表现优于多个评估指标的简单，无代理的模型，为未来的研究提供了宝贵的见解。我们的数据集和模型可在https://github.com/oanaignat/mosaig上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15972</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进的部分微分方程和朦胧/水下/沙尘暴图像增强的快速近似算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15986</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15986V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了基于改进的偏微分方程（PDE）基于脱悬的算法。所提出的方法将对数图像处理模型组合在PDE公式中，该模型在空间或频域中用线性滤波器基于线性滤波器的操作员进行了完善。此外，朦胧的图像形成模型的快速，简化的脱落函数近似是结合模糊的同构细化而开发的。提出的算法除了增强了先前配方中遇到的黑图区域外，还解决了边缘变暗和边缘过度的问题。这是避免在避免脱落图像中增强天空区域的同时，同时避免光晕效应。此外，提出的算法可用于通过掺入改良的全局对比度增强算法的水下和尘埃风暴图像增强。实验比较表明，根据定量图像质量指标，所提出的方法超过了文献中的大多数算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15986</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时细分中对抗斑块的跨模型可转移性用于自动驾驶</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.16012</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.16012V1公告类型：新 
摘要：对抗性攻击对深度学习模型构成了重大威胁，尤其是在医疗保健和自动驾驶等安全至关重要的应用中。最近，基于补丁的攻击表明，由于其“拖放”性质，在实时推理方案中表现出了有效性。遵循这种语义细分（SS）的想法，在这里，我们提出了一种对基于转化（EOT）的对抗斑块攻击的新型期望，对于自动驾驶汽车来说更现实。为了有效训练这一攻击，我们还提出了一个易于分析和实施的“简化”损失功能。使用此攻击作为我们的基础，我们研究了对抗贴片是否曾经在特定的SS模型上进行了优化，可以欺骗其他模型或体系结构。我们对在SOTA卷积神经网络（CNN）训练的对抗斑块（例如Pidnet-S，Pidnet-M和Pidnet-L等）进行了全面的跨模型可传递性分析。此外，我们还包括Segformer模型来研究向视觉变压器（VIT）的传递性。我们所有的分析都是在广泛使用的CityScapes数据集上进行的。我们的研究揭示了对模型体系结构（CNN与CNN或CNN与基于变压器的基于变压器）如何影响攻击敏感性的关键见解。特别是，我们得出的结论是，尽管对任何维度图像的攻击的可传递性（有效性）确实很高，但针对一种特定模型训练的攻击在其他模型上却至少有效。对于基于VIT和CNN的模型而言，这是正确的。此外，我们的结果还表明，对于基于CNN的模型，与VIT不同，补丁攻击的影响是本地的。人均分析表明，像“天空”这样的简单级别比其他类别的分类较少。该项目的代码可在以下网址获得：https：//github.com/p-shekhar/Adversarial-patch-transterability]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.16012</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>壮举Sharp：您的视觉模型功能，更清晰</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.16025</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.16025V1公告类型：新 
摘要：视觉编码器的特征图是无数现代AI任务的基础，从核心感知算法（例如语义分割，对象检测，深度感知等）到视觉模型（VLMS）中的多模式理解。目前，在计算机视觉中，通用视觉骨架的前沿是视觉变压器（VIT），通常使用对比度损失（例如剪辑）训练。大多数现成的VIT，尤其是剪辑的关键问题是这些模型的分辨率较低。大多数以224x224px运行，而“高分辨率”版本约为378-448px，但仍然不灵活。我们介绍了一种新颖的方法，可将低分辨率视觉编码器的特征图均匀地示例置于同时拾取细粒细节，否则由于分辨率而丢失的细节。我们证明了这种方法对核心感知任务以及聚集模型（无线电）培训中的有效性，作为提供更丰富的蒸馏目标的一种方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.16025</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用足球中的单个摄像头实时越位检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.16030</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.16030V1公告类型：新 
摘要：在过去的十年中，足球的技术进步飙升，改变了这项运动的各个方面。与二进制规则不同，许多足球法规，例如“越位规则”，依靠主观解释而不是直接或错误的标准。现场裁判在裁定这些细微的决定方面拥有最终的权威。足球主持人的一个重大突破是视频助理裁判（VAR）系统，利用体育场内的20-30台摄像机网络来最大程度地减少人类错误。 VAR的操作范围通常包含10-30台摄像机，可确保较高的决策准确性，但成本很大。该报告提出了一种使用单个相机（例如广播相机）来减轻与复杂技术设置相关的费用的创新方法来越位检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.16030</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>临床启发的MRI病变细分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.16032</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.16032V1公告类型：新 
摘要：磁共振成像（MRI）是用于检测各种疾病中病理组织的有效诊断工具。不同的MRI序列对不同类型的病变具有不同的对比机制和敏感性，这对准确且一致的病变分割构成了挑战。在临床实践中，放射科医生通常使用子序列特征，即对比后增强的T1加权（后）和前对比度增强（前）序列之间的差异来定位病变。受此启发，我们提出了一种残留的融合方法，以学习MRI病变分割的子序列表示。具体而言，我们使用动态权重以实现最佳融合并解决各种病变增强模式，在多个分辨率上进行迭代和自适应融合功能。我们的方法可在BRATS2023数据集上实现最新的表演，以进行脑肿瘤分割和我们的内部乳房MRI数据集用于乳腺病变分割。我们的方法受到临床启发，有可能促进各种应用中的病变分割。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.16032</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在自动驾驶汽车视频流中进行实时检测和过滤FGSM对抗攻击的多尺度隔离森林方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.16044</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.16044V1公告类型：新 
摘要：深度神经网络（DNN）在各种任务中都表现出了很大的成功，尤其是在图像分类等领域。但是，DNN非常容易受到对抗攻击的影响，在该攻击中，引入微妙的扰动来输入图像，从而导致错误的模型输出。在当今的数字时代，确保DNN处理的图像的安全性和完整性至关重要。最突出的对抗攻击方法之一是快速梯度符号方法（FGSM），它朝着损失梯度的方向示例图像欺骗模型。
  本文提出了一种新颖的方法，用于检测和过滤图像处理任务中的FGSM对抗攻击。我们提出的方法评估了10,000张图像，每张图像均受到五个不同级别的扰动，其特征在于$ \ epsilon $值为0.01、0.02、0.05、0.1和0.2。这些扰动沿损耗梯度的方向应用。我们证明我们的方法有效地过滤了对抗的图像，从而减轻了FGSM攻击的影响。
  该方法是在Python中实施的，源代码可在Github上公开获得可重复性和进一步的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.16044</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>