<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>行人过境意图预测的时间上下文事件学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06292</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06292V1公告类型：新 
摘要：通过准确预测行人穿越意图（PCI），确保弱势道路使用者的安全性在自主和辅助驾驶的背景下起着至关重要的作用。在大多数PCI预测方法中广泛使用了自我视图中的观察视频帧集以预测交叉意图。但是，由于视频帧的高冗余性，他们努力捕获沿时间维度相关的关键事件，这导致PCI预测的次优性能。我们的研究通过引入一种名为\下划线{t} Emporal- \下列{C} onTextual Event \ undewennline \ usewennline {l} renning（tcl）的新方法来应对挑战。 TCL由时间合并模块（TMM）组成，该模块旨在通过将观察到的视频帧聚集到多个关键的时间事件中来管理冗余。然后，使用上下文注意块（CAB）来适应多个事件特征以及视觉和非视觉数据。通过综合关键事件的关键信息的时间特征提取和上下文关注，TCL可以学习PCI预测的表达性表示。在三个广泛采用的数据集上进行了广泛的实验，包括PIE，JAAD-BEH和JAAD-ALL。结果表明，TCL大大超过了最新方法。可以在https://github.com/dadaguailhb/tcl上访问我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06292</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉语言模型用于在边缘设备上使用的三元化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06298</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06298V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一个过程，将预训练的视觉语言模型压缩为自身的三元版本，而不是从头开始训练三元模型。提出了一种基于K-均值算法的预训练的重量的新初始化方案，以减少三元化时间。我们实施了不同的自定义运算符，以在Tensorflow Lite引擎上执行三元模型。我们将原始模型与其三元版和二进制版本进行比较，从记忆消耗，推理速度和困惑方面。我们发现，使用自定义三元矩阵乘法运算符的三元模型在内存使用和困惑方面提供了良好的折衷，同时具有最快的代币生成速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06298</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析文本到图像模型如何代表日常任务中的国籍</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06313</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06313V1公告类型：新 
摘要：本文的主要目的是调查流行的文本对图像（T2I）模型如何代表来自208个不同国籍的人，当提示人们生成执行典型日常任务的个人的图像。开发了两种情况，并根据指定国籍的输入提示生成图像。结果表明，在一种情况下，大多数图像，另一个图像，一部分，描绘了穿着传统服装的人。这表明该模型即使在给定任务不切实际的情况下也强调了这些特征。在这种表示模式和与指定国家相关的地区之间观察到了统计学上的显着关系。这表明该问题不成比例地影响某些地区，尤其是中东和北非以及撒哈拉以南非洲。还发现了与收入群体的显着联系。剪辑用于测量生成的图像和各种提示和字幕之间的比对分数。这些发现表明，在一种情况下，在传统服装中特征的个人的图像具有统计学意义的分数。该研究还检查了修订的提示（其他上下文信息会自动添加到原始输入提示中），以评估其对生成图像中个人如何表示的潜在影响，发现通常将“传统”一词添加到修订的提示中。这些发现提供了关于T2I模型如何代表来自各个国家的个人的宝贵见解，并突出了未来模型的潜在领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06313</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析低级适应对跨域的影响，在空中图像中少数弹射对象检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06330</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06330V1公告类型：新 
摘要：本文研究了低级适应（LORA）在跨域中的小型模型中的应用，在空中图像中很少射击对象检测。 Lora最初是为大型型号设计的，可帮助减轻过度拟合，使其成为资源受限设置的有前途的方法。我们将LORA集成到扩散码中，并评估其在DOTA和DIOR数据集上的性能。我们的结果表明，洛拉在初始微调后应用的略微改善了低射击设置（例如1杆和5杆）的性能，而完整的微调在更高弹药的配置方面仍然更有效。这些发现凸显了洛拉在空中对象检测中有效适应的潜力，鼓励对几次学习的参数有效的微调策略进行进一步研究。我们的代码可在此处提供：https：//github.com/hichtala/lora-diffusiondet。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06330</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从广播到Minimap：实现最先进的Soccernet游戏状态重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06357</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06357V1公告类型：新 
摘要：游戏状态重建（GSR）是体育视频理解中的一项关键任务，涉及在足球野外球员，守门员，裁判和其他人在现实世界坐标中的精确跟踪和本地化。该能力使教练和分析师能够获得对球员运动，团队组合和游戏动态的可行见解，最终优化训练策略并增强竞争优势。由于频繁的相机运动，遮挡和动态的场景内容，使用单相机设置来实现准确的GSR非常具有挑战性。在这项工作中，我们提出了一条强大的端到端管道，用于使用单相机设置在整个比赛中跟踪玩家。我们的解决方案集成了一个微调的Yolov5M，用于对象检测，基于Segformer的相机参数估计器以及基于DeepSort的跟踪框架，并通过重新识别，方向预测和泽西岛编号识别增强了基于DeepSort的跟踪框架。通过确保空间准确性和时间一致性，我们的方法可以提供最先进的游戏状态重建，并在2024年Soccernet Game State Reconbuction Challenge中获得第一名，并明显优于竞争方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06357</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反对攻击迈向校准增强网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06358</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06358V1公告类型：新 
摘要：随着人类机器界面（HMI）软件中设计和内容的复杂性的不断增长，测试自动化变得越来越重要。当前的标准实践使用光学特征识别（OCR）技术来自动从HMI屏幕中提取文本信息进行验证。目前，HMI屏幕验证自动化过程中面临的主要挑战之一是OCR模型的噪声处理。在本文中，我们建议利用对抗性训练技术在HMI测试方案中增强OCR模型。更具体地说，我们为OCR模型设计了一个新的对抗性攻击目标，以在HMI测试的背景下发现决策边界。然后，我们采用对抗性训练，以优化更强大和准确的OCR模型的决策界限。此外，我们还根据现实世界的要求构建了HMI屏幕数据集，并将多种类型的扰动应用于干净的HMI数据集，以为潜在方案提供更完整的覆盖范围。我们进行实验，以证明使用对抗训练技术如何在各种噪声上产生更强大的OCR模型，同​​时仍保持高OCR模型的准确性。进一步的实验甚至表明，对抗性训练模型对来自其他模式的扰动表现出一定程度的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06358</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Semidavil：半监督域的适应性，具有视觉语义指导的语义分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06389</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06389V1公告类型：新 
摘要：域的适应性（DA）和半监督学习（SSL）在半监督域的适应性（SSDA）中收敛，其中目标是使用有限标记的目标样品和丰富的未标记目标数据的组合将知识从源域转移到目标结构域。尽管直观，但由于两个主要原因，DA和SSL的简单合并在语义分段中是次优的：（1）先前的方法，尽管能够学习良好的分割边界，但由于有限的监督，因此容易混淆具有相似视觉外观的类别； （2）偏斜和不平衡的培训数据分布更喜欢来源表示学习，而阻碍了探索有关尾巴类的有限信息。语言指导可以用作关键的语义桥，通过利用预先训练的语言模型编码的丰富语义关系来增强跨域跨域的特征表示，从而促进了强大的类别歧视并减轻视觉歧义。因此，我们建议在这项工作中使用第一语言引导的SSDA设置，以进行语义细分。具体而言，我们利用视觉模型（VLMS）固有的语义概括功能来建立SSDA范式中的协同框架。为了解决长尾分布中固有的班级失控挑战，我们介绍了类平衡的分段损失公式，有效地使学习过程正常。通过跨不同领域适应情景的广泛实验，我们的方法证明了对当代最先进（SOTA）方法的实质性改善。代码可用：\ href {https://github.com/hritam-98/semidavil} {github}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06389</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PROMPTHMR：迅速的人网恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06397</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06397V1公告类型：新 
摘要：人类的姿势和形状（HPS）估计在各种场景，例如拥挤的场景，人人的互动和单视中重建中提出了挑战。现有方法缺乏结合辅助“侧面信息”的机制，这些信息可以在这种挑战性的情况下提高重建精度。此外，最准确的方法依赖于裁剪的人检测，并且无法利用场景上下文，而处理整个图像的方法通常无法检测到人，并且不如使用农作物的方法准确。尽管最近基于语言的方法通过大型语言或视觉语言模型探索了HPS推理，但它们的指标准确性远低于最新技术。相比之下，我们提出了PrompthMR，这是一种基于变压器的迅速方法，该方法通过空间和语义提示来对HPS进行重新估算。我们的方法处理完整的图像来维护场景上下文并接受多种输入方式：空间提示如边界框和掩码，以及语义提示，例如语言描述或互动标签。 PrompTHMR在具有挑战性的情况下展示了出色的表现：从拥挤的场景中的面孔和面孔的边界估算，通过语言描述，建模人人的互动并在视频中产生暂时的连贯运动，从而改善了身体形状的估计。基准测试的实验表明，PrompthMR可以实现最新的性能，同时提供对HPS估计过程的灵活及时控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06397</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>D-feat闭塞：在对象识别中鲁棒性与部分视觉闭塞的扩散特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06432</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06432V1公告类型：新 
摘要：扩散模型在视觉任务中的应用非常值得注意。本文通过提出利用冷冻扩散模型的管道，将分类模型更加健壮，以使对象识别任务的遮挡更加健壮。扩散特征在理解图像上下文的同时，在图像生成和图像完成方面取得了成功。通过认为封闭器的像素为“缺失”，可以将遮挡作为图像完成问题。我们假设这样的功能可以帮助幻觉对象在阻塞物体后面的视觉特征，因此我们建议使用它们使模型变得更加牢固。我们设计实验以包括基于输入的增强和基于功能的增强。基于输入的增强涉及对封闭式像素的图像进行填充，而基于特征的增强涉及具有中间扩散特征的分类特征。我们证明，我们提出的基于扩散的特征的使用会导致模型对具有模拟闭合的ImageNet上的变压器和反向网络的部分对象遮挡更强大。我们还提出了一个包含现实世界阻塞的数据集，并证明我们的方法对部分对象的闭合更强大。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06432</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施ZED 2I立体声摄像头，用于高频海岸线变化和沿海高程监视</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06464</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06464V1公告类型：新 
摘要：沿海地区的人口增加，因此财务利益增加了监测沿海高度和海岸线变化的需求。尽管存在几种资源来获取此信息，但他们通常缺乏短期监控所需的时间分辨率（例如，每小时）。为了解决此问题，本研究实现了低成本的ZED 2I立体声摄像机系统和近距离摄影测量法，以收集图像，以生成3D点云，海滩海拔的数字表面模型（DSM）以及以局部规模和高时间分辨率的地理图像。这项研究的主要贡献是（i）固有的摄像机校准，（ii）获得的图像和点云的地理化和注册，（iii）海滩海拔的DSM产生，以及（iv）与未螺旋的飞机系统结构结构结构的派生产品的比较。初步结果表明，尽管有局限性，但ZED 2i可以在局部和高时间尺度上提供所需的映射产品。该系统达到了0.20 px的平均再投影误差，相对于地面真理的垂直误差为37.56 cm，垂直误差为37.56 cm，而Georectification均方根均值均方根误差为2.67 cm，x和y的垂直误差为2.67 cm和2.81 cm。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06464</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>注意差距：评估小数据应用中的视觉系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06486</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06486V1公告类型：新 
摘要：AI工具用于特定计算机视觉任务的实际应用取决于数百至数千个标记的样本的“小数据”制度。这种小型数据制度对于需要昂贵的专家注释的应用至关重要，例如生态监测，医学诊断或工业质量控制。但是，我们发现计算机视觉研究忽略了小型数据制度，因为评估越来越集中于零和少数学习。我们使用自然世界任务（NEWT）基准来比较各种训练集尺寸的多模式大语言模型（MLLM）和仅视觉方法。 MLLM表现出早期性能高原，而仅视力的方法在整个小型DATA政权中都有改善，并且性能差距扩大了10个训练示例。我们在小型数据环境中提供了这些方法之间的第一个全面比较，并倡导在AI研究中进行明确的小数据评估，以更好地将理论进步与实际部署相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06486</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明星：无缝的空间 - 周期性意识运动重新定位，并具有穿透性和一致性约束</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06504</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06504V1公告类型：新 
摘要：运动重新定位旨在忠实地将源特征的时空运动特征复制到具有不同体形的目标特征上。除了保持运动语义的保存外，确保几何形状合理性和保持时间一致性对于有效运动重新定位也至关重要。但是，许多现有方法优先考虑几何形状合理性或时间一致性。忽视几何形状的合理性会导致互穿，同时忽略时间一致性会导致运动抖动。在本文中，我们提出了一个新型的序列到序列模型，用于具有穿透性和一致性约束的无缝时空意识运动重新定位（Star）。恒星由两个模块组成：（1）一个空间模块，该空间模块结合了密集的形状表示和新颖的肢体穿透约束，以确保几何性合理性，同时保留运动语义，以及（2）使用时间变压器和新型的时间一致性约束的时间模块，以立即预测整个运动序列，以实现整个运动序列，同时实现多功能传统。两个模块的无缝组合有助于我们在语义，几何和时间目标之间取得良好的平衡。在Mixamo和Scanret数据集上进行的广泛实验表明，与其他方法相比，我们的方法会产生合理且相干的运动，同时显着降低了互穿速率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06504</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dukae：基于预训练的持续学习的双级知识积累和合奏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06521</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06521V1公告类型：新 
摘要：基于预训练的基于模型的持续学习（PTMCL）通过利用预先训练模型（PTM）固有的广泛的基础理解来更快地获得新知识的关注。大多数现有的PTMCL方法都使用参数有效的微调（PEFT）来学习新知识，同时合并现有内存。但是，他们经常面临一些挑战。一个重大挑战在于分类头的错位，因为每个任务的分类负责人都经过不同特征空间的训练，从而导致任务之间的决策边界不一致，从而增加了遗忘。另一个关键限制源于受限的特征级知识积累，特征学习通常仅限于初始任务，这会限制模型的表示能力。为了解决这些问题，我们提出了一种名为双层知识积累和集合（DUKAE）的方法，该方法通过将分类头对准分类头将特征级别和决策水平的知识积累来利用特征级别的积累，通过将高斯分布抽样整合到统一的特征空间中，并通过适应性专业知识介绍了跨特征的专业知识，以融合了跨特征的知识。展示我们方法的出色表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06521</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSP-ocs：多视频外科视频分析中最佳相机选择的时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06527</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06527V1公告类型：新 
摘要：记录开放手术过程对于教育和医学评估目的至关重要；但是，传统的单摄像机方法经常面临挑战，例如外科医生的头部和身体引起的遮挡，以及由于固定的摄像头而引起的限制，从而降低了视频内容的可理解性。这项研究通过采用多观看摄像机记录系统来解决这些局限性，从六个不同角度捕获手术程序来减轻闭塞。我们提出了一种完全监督的基于学习的时间序列预测方法，可以从多个录制的视频流中选择最佳的射击序列，从而确保每时每刻的最佳观点。我们的时间序列预测模型通过使用预训练的模型从外科视频中提取和融合视觉和语义功能来预测未来的相机选择。这些特征是通过带有时屏的时间预测网络来处理的，以捕获顺序依赖性。线性嵌入层降低了维度，而软磁性分类器会根据最高概率选择最佳相机视图。在我们的实验中，我们创建了五组开放的甲状腺切除术视频，每个视频都来自六个不同角度的同时记录。结果表明，即使在更长的时间范围内预测传统的监督方法，我们的方法也可以达到竞争精度。此外，我们的方法的表现优于我们数据集上的最新时间序列预测技术。该手稿通过提出一个创新的框架来推进手术视频分析技术，从而做出了独特的贡献，对改善手术教育和患者的安全产生了重大影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06527</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LCGC：从一致性梯度中学习，对类别不平衡的半监督偏见冲突</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06544</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06544V1公告类型：新 
摘要：分类器通常会学会与对应于类型数据集相对应的偏见，尤其是在半监督学习（SSL）集下。虽然先前的工作试图通过减去级别的图像logit来适当地重新平衡分类器，但缺乏牢固的理论基础。我们从理论上分析了为什么利用基线图像可以完善伪标签，并证明黑色图像是最佳选择。我们还指出，随着训练过程的加深，改进之前和之后的伪标签变得更加接近。基于这一观察结果，我们提出了一种称为LCGC的偏见计划，该方案通过鼓励在训练过程中鼓励偏见的班级预测来从一致性梯度冲突中学习。我们故意更新了伪标签，其梯度与偏见的ligits冲突，代表了过度平衡的分类器预测提供的优化方向。然后，我们通过在测试过程中减去基线图像逻辑来对预测进行辩解。广泛的实验表明，LCGC可以显着提高公共基准上现有CISSL模型的预测准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06544</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>