<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SeedReam 2.0：中文英语的本地双语图像生成基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07703</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07703V1公告类型：新 
摘要：扩散模型的快速发展已促进了图像生成领域的显着进步。但是，流行的模型，例如Flux，SD3.5和Midjourney，仍然努力应对模型偏见，有限的文本渲染能力以及对中国文化细微差别的理解不足。为了解决这些局限性，我们提出了Seedream 2.0，这是一种中文英语的本地双语图像生成基础模型，它跨越了各种维度，该模型擅长管理中文和英语的文本提示，从而支持双语图像生成和文本渲染。我们开发了一个功能强大的数据系统，可促进知识集成，并为图像描述的准确性和丰富度平衡标题系统。特别是，SeedReam与自发的双语大语模型作为文本编码器集成在一起，从而使其可以直接从大量数据中学习本地知识。这使其能够以中文或英语描述的准确的文化细微差别和美学表达产生高保真图像。在除了字形的BYT5之外，用于灵活的字符级文本渲染，而缩放的绳索则很好地推广到未经训练的分辨率。多相训练后的优化，包括SFT和RLHF迭代，进一步提高了整体能力。通过广泛的实验，我们证明了SeedReam 2.0在多个方面取得了最新的性能，包括及时关注，美学，文本渲染和结构上的正确性。此外，如其未偿还的ELO分数所揭示的那样，通过多次RLHF迭代进行了种子Ream 2.0的优化，以将其输出与人类的偏好保持一致。此外，它可以很容易地适应基于指令的图像编辑模型，例如SEEDEDIT，具有强大的编辑功能，可以平衡遵循指令遵循和图像一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07703</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父亲：SE（3）内在刚性嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07739</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07739V1公告类型：新 
摘要：运动是场景感知和理解的强大提示，通过将独立移动的表面分开并将物理世界组织成不同的实体。我们介绍了Sire，这是一种自我监督的方法，用于通过从视频中学习固有的刚性嵌入来从休闲场景中进行运动发现和动态场景重建。我们的方法将图像编码器训练以估算场景刚度和几何形状，并受到简单的4D重建损失的监督：一个最小二乘求解器使用估计的几何形状和刚度将2D点轨道轨迹提升为SE（3）轨道，将其简单地重新投入到2D上，并与原始的2D轨迹进行了比较，并与原始的2D轨迹进行了比较。至关重要的是，我们的框架是完全端到端的可区分，可以在视频数据集上进行优化，以了解可通用的图像先验，甚至可以在单个视频中以捕获特定于场景的结构 - 突出显示强大的数据效率。我们证明了跨多种设置的刚性嵌入和几何形状的有效性，包括下游对象分割，SE（3）刚性运动估计以及自我监督的深度估计。我们的发现表明，在最小的监督下，父亲可以从视频数据中学习强大的几何形状和运动僵化的先验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07739</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桑德罗：具有分裂策略的强大求解器用于点云注册</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07743</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07743V1公告类型：新 
摘要：点云注册是计算机视觉和机器人技术中的一个关键问题，尤其是在导航领域。当前方法面对高离群率时通常会失败，或者花费很长时间才能收敛到合适的解决方案。在这项工作中，我们介绍了一种称为Sandro的点云注册的新型算法（使用非convex和稳健优化的点云对准策略），该策略将迭代重新加权的最小二乘（IRLS）框架与稳健损耗函数与渐变损失函数与渐变的非稳态结合在一起。通过旨在处理高离群率和异常值偏差的分配策略，进一步增强了这种方法。桑德罗能够解决现有方法的重要局限性，就像在挑战性的情况下，存在较高的异常率和点云对称性大大阻碍了收敛。与最先进的方法相比，桑德罗在成功率方面取得了卓越的性能，在Redwood真实数据集对当前的最新技术状态提高了20％，并且在对合成数据进行测试时提高了60％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07743</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在透视投影和完全区分椭圆拟合下的髋臼髋关节植入物的2D/3D注册</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07763</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07763V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一种新的方法，用于估计使用完整的前后髋关节透视图像在总髋关节置换术中髋臼髋关节植入物的方向和位置。我们的方法解释了荧光镜几何形状引起的扭曲，通过创建透视图投影的正向模型并实现可区分的椭圆拟合，以估算髋臼组件的姿势，以使我们与地面真相的估计相似。这种方法可以精确地估计植入物旋转（Anteversion，倾斜度）和荧光镜诱导的变形下的翻译。数值模拟和数字重建的X光片环境的实验结果表明，计算需求最少，在临床和外科手术环境中提供了提高的精度和适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07763</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Segresmamba：3D医疗图像细分的有效体系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07766</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07766V1公告类型：新 
摘要：变压器体系结构在深度学习的领域开辟了一个新的范式，其能够建模远程依赖并捕获全球环境，并在许多方面都超过了传统的卷积神经网络（CNN）。但是，将变压器模型应用于3D医疗图像数据集，由于其高训练时间和内存需求而提出了重大挑战，这不仅会阻碍可扩展性，而且有助于提高CO $ _2 $ $ _2 $ footprint。这导致探索替代模型，这些模型可以维持甚至可以提高性能，同时更有效和环境可持续。结构化状态空间模型（SSM）的最新进展有效地解决了变压器的一些固有局限性，尤其是它们的高内存和计算需求。受这些进步的启发，我们提出了一种称为Segresmamba的医学成像的有效的3D分割模型，旨在降低计算复杂性，记忆使用情况，训练时间和环境影响，同时保持高性能。与其他最先进（SOTA）体系结构相比，我们的模型在训练过程中使用的记忆少于一半，从而实现了可比的性能，并大大减少了资源需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07766</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速，稳健的2D/3D骨盆注册的姿势初始化更好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07767</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07767V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一种使用学习的初始化功能改善基于优化的姿势估计器中2D/3D骨盆注册的方法。当天然初始化时，当前方法通常无法收敛到最佳解决方案。我们发现，即使是粗制的初始器也可以极大地提高姿势估计器的精度，并提高了整体计算效率。在更极端的姿势变化下，这种方法在挑战性案例中也是有效的。实验验证表明，我们的方法一致地实现了可靠和准确的注册，从而提高了2D/3D注册在临床应用中的可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07767</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nimblereg：一个轻巧的深度学习框架，用于差异图像注册</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07768</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07768V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了Nimblereg，这是一个轻巧的深度学习（DL）框架，用于差异图像注册，利用多个分段解剖区域的表面表示。深度学习已经彻底改变了图像注册，但是大多数方法通常依赖于繁琐的网格表示形式，从而导致硬件密集型模型。可靠的细粒细分现在可以以低成本访问，通常用于指导对齐。已经提出了代表边界表面分割的轻量重量方法，但它们缺乏支持多个区域映射融合到整体差异转换中的机制。在这些进步的基础上，我们提出了一种DL注册方法，能够对齐从多个分段区域对齐表面，以为整个环境空间产生整体差异转换。拟议的型号归功于点网骨干。通过利用差异性的固定速度场参数化来保证二释放性特性。我们证明，这种方法可以实现与消耗图像的基于DL的最新注册技术相媲美的一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07768</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eazy：通过归零幻觉图像令牌来消除LVLMS中的幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07772</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07772V1公告类型：新 
摘要：尽管具有巨大的潜力，但大型视觉模型（LVLM）仍然面临着对象幻觉的挑战，在这个问题中，它们生成的输出错误地包含了实际上不存在的对象。尽管大多数工作重点是在语言模型主链中解决此问题，但我们的工作将焦点转移到了图像输入源，研究了特定的图像令牌如何促进幻觉。我们的分析显示了一个惊人的发现：一小部分具有高注意力评分的图像令牌是对象幻觉的主要驱动因素。通过删除这些幻觉图像令牌（仅占所有图像令牌的1.5％），可以有效地减轻该问题。这一发现始终在不同的模型和数据集中。在这种见解的基础上，我们介绍了Eazy，这是一种新颖的，无训练的方法，可以自动识别和消除幻觉，从而使幻觉图像令牌归零。我们利用Eazy进行无监督的物体幻觉检测，与以前的方法相比，提高了15％。此外，Eazy在缓解幻觉方面具有出色的有效性，同时保存模型实用程序并无缝适应各种LVLM架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07772</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在胎儿超声视频中，自我监督的正态性学习和分歧矢量引导的模型合并为零先天性心脏病检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07799</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07799V1公告类型：新 
摘要：先天性心脏病（CHD）是胎儿死亡率的主要原因之一，但是围绕胎儿超声（US）成像的标签冠心病数据和严格的隐私法规的稀缺性涉及对基于深度学习的CHD检测模型的开发带来的重大挑战。大量人群中的罕见情况（例如CHD）的集中集中收集大型现实世界数据集需要大量的协调和资源。此外，数据治理规则越来越防止站点之间的数据共享。为了应对这些挑战，我们首次介绍了一种新颖的隐私性，零摄像的CHD检测框架，该框架将CHD检测提出为与模型合并集成的正常性建模问题。在我们称为稀疏管超声蒸馏（螺柱）的框架中，每个医院站点首先训练基于视频管的稀疏视频视频异常检测（VAD）在正常胎儿心脏US剪辑中，并具有自我验证损失。这使特定于现场的模型能够独立学习健康病例的分布。为了在维持隐私的同时跨越分散模型的知识，我们提出了一种分歧矢量引导的模型合并方法Divmerge，该模型将特定于站点的模型结合到没有数据交换的单个VAD模型中。我们的方法保留了域 - 不稳定的时空形式，从而确保对看不见的CHD病例的概括。我们评估了从5个医院现场收集的现实世界胎儿美国数据的方法。我们合并的模型在外部测试集上的准确性和F1得分分别优于特定地点的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07799</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agrifield3D：来自多样性面板的策划的3D点云和田间生长玉米的程序模型数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07813</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07813V1公告类型：新 
摘要：人工智能（AI）在三维（3D）农业研究中的应用，特别是对于玉米，受到了大规模，多样化数据集的稀缺的限制。虽然2D图像数据集很丰富，但它们无法捕获3D数据提供的基本结构细节，例如叶片结构，植物量和空间布置。为了解决这一限制，我们提出了Agrifield3d（https://baskargroup.github.io/agrifield3d/），这是一个策划的数据集，该数据集的3D点云中，来自多样化的遗传面板的3D点云，旨在促进农业研究的AI-Ready。我们的数据集包括使用陆地激光扫描仪收集的1,000多个高质量点云，并得到了提供玉米植物的结构化参数表示的程序模型的补充。这些程序模型是使用非均匀有理B-Splines（NURB）生成的，并通过结合粒子群优化（PSO）和可区分编程的两步过程进行了优化，并启用了叶片表面和植物建筑的精确，可扩展的重建。为了提高可用性，我们进行了基于图的分割以隔离单个叶子和茎，以确保在所有样品中保持一致的标记。我们还对所有数据集进行了严格的手动质量控制，纠正分割中的错误，确保准确的叶子排序并验证元数据注释。该数据集进一步包括元数据详细介绍植物形态和质量，以及针对各种计算需求的多分辨率亚采样版本（100k，50k，10k点）。通过将田间种植植物的点云数据与高保真性程序模型和确保精心验证进行整合，Agrifield3D为AI驱动的表型，植物结构分析以及在农业研究中的3D应用提供了全面的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07813</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>POP-GS：3D-Gaussian的下一个最佳视野与P-optimality</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07819</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07819V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们提出了一种新型算法，用于量化3D高斯分裂（3D-GS）在P型p-oftimation中获得的不确定性和信息。尽管3D-GS已被证明是具有高质量栅格化的有用世界模型，但并不能本地量化不确定性。为了了解从获取新图像中获得的信息所获得的信息，需要量化3D-GS参数的不确定性，或者识别由于在线3D-GS SLAM中资源限制而可以从内存中删除的冗余图像。我们建议通过通过最佳实验设计的镜头重新阐述问题，以量化3D-GS中的不确定性和信息增长，这是测量信息增益的经典解决方案。通过通过最佳实验设计对3D-GS的信息量化进行重组，我们得出了多种解决方案，其中T-急需和D-急速较大的性能在两个流行的数据集上测得的定量和定性性能最佳。此外，我们提出了3D-GS不确定性的块对角线近似，该近似为计算更准确的信息增益提供了相关性，而牺牲了更高的计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07819</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野外的老年活动识别：耳朵挑战的结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07821</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07821V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了我们针对老年人行动识别（EAR）挑战的解决方案，这是在WACV 2025上针对Smalls Workshop计算机愿景的一部分。竞争重点是识别老年人进行的日常生活活动（ADL），涵盖了具有多样化数据集的六个行动类别。我们的方法建立在最先进的行动识别模型的基础上，该模型通过在老年人特异性数据集中进行转移学习以增强适应性。为了改善概括和减轻数据集偏差，我们仔细策划了来自多个公开可用来源的培训数据，并应用了有针对性的预处理技术。我们的解决方案目前在公共排行榜上达到了0.81455的准确性，突出了其在对老年活动进行分类方面的有效性。源代码可在https://github.com/ffyyytt/ear-wacv25-dakiet-tsm上公开获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07821</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在3D环境中进行视觉注意建模的神经辐射和凝视场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07828</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07828V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了神经辐射和凝视场（NERGS），是一种在3D场景中表示视觉注意模式的新方法。我们的系统为具有预训练的神经辐射场（NERF）的3D场景的2D视图提供了可视化的目光字段的任意观察者位置，这可以从渲染相机的角度解耦。我们通过使用额外的神经网络来增强标准NERF来实现这一目标，该网络对凝视概率分布进行建模。 Nerg的输出是从相机角度观看的场景的渲染图像，而Pixel的显着性图表示有条件的概率，观察者固定在3D场景中的给定表面上，如渲染的图像中可见。就像NERF如何执行新型视图合成一样，Nergs可以从复杂的3D场景中的任意角度重建视线模式。为了确保一致的凝视重建，我们限制了视线预测场景的3D结构和模型凝视，因为当观察者的观点与渲染摄像机分离时，由于中间表面而引起的凝视遮挡。对于培训，我们利用地面真相头构成了骨架跟踪数据或2D显着性模型的预测的数据。我们证明了Nergs在现实世界中的便利店设置中的有效性，那里有头姿势跟踪数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07828</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修复RANSAC停止标准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07829</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07829V1公告类型：新 
摘要：几十年来，RANSAC一直是计算机视觉和相关领域许多问题的最常用的可靠估计算法之一。本文的主要贡献在于解决了在RANSAC算法上几乎所有系统中烘烤的长期错误。自1981年Fischler和Bolles于1981年成立以来，已经提出了许多RANSAC的变体，在同一原始想法之上，依赖于以下事实，即随机抽样具有很高的可能性是从最小的测量值中产生良好的假设。该论文最初在1981年推出了与采样概率的近似值，以支持自适应停止RANSAC，因此，在当今绝大多数RANSAC变体和实现中使用。此后，这种近似的影响没有受到任何后来的作品的质疑或彻底研究。当我们从理论上得出并实际上证明了本文时，近似值会导致严重的不足采样，从而无法找到良好的模型。在很少的嵌入式和高模型复杂性的具有挑战性的情况下，差异尤其明显。计算确切概率的实现令人惊讶地简单但高效，并且在各种计算机视觉系统上产生了巨大的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07829</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习和评估层次功能表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07853</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07853V1公告类型：新 
摘要：层次结构感知表示形式确保在特征空间中绘制更紧密的语义近类，从而降低了错误的严重性，同时可以实现一致的粗级别类预测。为此，我们提出了一个新颖的框架，正交子空间（HIER-COS）的层次组成，该框架学会了将深度特征嵌入到矢量空间中，该矢量空间与给定的分类树的结构一致。我们的方法使用一个简单的转换模块增强了神经网络骨干，该模块将绘制的判别特征映射到使用固定正交框架定义的子空间。这种结构自然改善了错误的严重性，并促进了等级的一致性。此外，我们强调了视觉社区通常使用的现有层次评估指标的基本局限性，并引入了基于偏好的指标，分层有序的偏好评分（HOPS），以克服这些限制。我们在具有深层标签层次结构（3-12级）的多个大型且具有挑战性的数据集上进行基准测试，并与几个基线和SOTA进行比较。通过广泛的实验，我们证明了Hier-Cos在所有数据集中都能达到最新的层次结构性能，同时在除一种情况下同时击败了TOP-1的准确性。我们还展示了视觉变压器（VIT）主链的性能，并表明仅学习转换模块就可以映射从预训练的VIT到HIER-COS到HIER-COS，并产生可观的性能优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07853</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>