<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CV 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>NGT200 数据集：几何多视图孤立标志识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15284v1 公告类型：新
摘要：手语处理 (SLP) 为语言技术更具包容性的未来奠定了基础；然而，该领域面临着几个重大挑战，必须解决这些挑战才能实现实际的现实应用。这项工作解决了多视图孤立手势识别 (MV-ISR)，并强调了 3D 感知和几何在 SLP 系统中的重要作用。我们介绍了 NGT200 数据集，这是一种新颖的时空多视图基准，建立了有别于单视图 ISR (SV-ISR) 的 MV-ISR。我们展示了合成数据的好处，并提出了根据手语固有的空间对称性来调节手势表示。利用 SE(2) 等变模型可将 MV-ISR 性能提高 8%-22%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15284</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 Landsat 爱尔兰海岸分割 (LICS) 数据集增强沿海水体分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15311</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15311v1 公告类型：新
摘要：爱尔兰海岸线是一种关键且充满活力的资源，正面临着侵蚀、沉积和人类活动等挑战。监测这些变化是一项复杂的任务，我们使用卫星图像和深度学习方法相结合的方式来完成。然而，这一领域的研究有限，尤其是爱尔兰的研究。本文介绍了 Landsat 爱尔兰海岸分割 (LICS) 数据集，旨在促进用于沿海水体分割的深度学习方法的发展，同时解决爱尔兰气象和沿海类型特有的建模挑战。该数据集用于评估各种自动分割方法，其中 U-NET 在深度学习方法中实现了 95.0% 的最高准确率。尽管如此，归一化差异水指数 (NDWI) 基准测试的表现优于 U-NET，平均准确率为 97.2%。该研究表明，通过更准确的训练数据和考虑侵蚀的替代测量，深度学习方法可以得到进一步改进。 LICS 数据集和代码可免费使用，以支持可重复的研究和沿海监测工作的进一步进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15311</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度迁移学习用于乳腺癌分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15313v1 公告类型：新
摘要：乳腺癌是全球主要的健康问题，影响着全球数百万女性。尽早准确地对乳腺癌进行分类对于有效治疗和改善患者预后至关重要。深度迁移学习已成为一种有前途的技术，它通过利用预先训练的模型并在相关任务之间传递知识来改善乳腺癌分类。在本研究中，我们研究了使用 VGG、Vision Transformers (ViT) 和 Resnet 对浸润性导管癌 (IDC) 癌症图像进行分类，并对算法进行了比较分析。结果显示，Resnet-34 在分类癌症图像方面具有巨大优势，准确率为 $90.40\%$。然而，预训练的 VGG-16 显示出更高的 F1 分数，因为需要更新的参数较少。我们相信，乳腺癌诊断领域将从深度迁移学习的使用中受益匪浅。迁移学习可以通过使用少量数据来训练深度学习模型，从而有助于提高乳腺癌筛查的准确性和可及性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15313</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于希尔伯特曲线路径的信息量化器进行纹理区分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15327v1 公告类型：新
摘要：由于其广泛的应用范围，对颜色的空间排列和图形的粗糙度/平滑度的分析具有重要意义。本文提出了一种使用希尔伯特曲线从图像中提取数据的纹理分类方法。然后计算三个信息论量词：置换熵、置换复杂度和 Fisher 信息度量。该提案展示了一些重要的特性：（i）它允许根据不同程度的相关性（以赫斯特指数衡量）来区分图形，（ii）它对旋转和对称变换不变，（iii）它可以用于黑白或彩色图像。不仅使用合成图像进行了验证，还使用著名的 Brodatz 图像数据库进行了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15327</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成对抗网络从 SAR 图像进行电光图像合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15331v1 公告类型：新
摘要：合成孔径雷达 (SAR) 图像在遥感和卫星图像分析中的实用性已得到充分证实，在各种天气和光照条件下都具有鲁棒性。然而，SAR 图像以其独特的结构和纹理特征为特征，通常会给习惯于电光 (EO) 图像的分析师带来可解释性挑战。该应用程序比较了最先进的生成对抗网络 (GAN)，包括 Pix2Pix、CycleGan、S-CycleGan 以及利用部分卷积的新型双生成器 GAN 和利用变压器的新型双生成器架构。这些模型旨在逐步完善翻译光学图像的真实感，从而增强 SAR 数据的视觉可解释性。我们通过定性和定量评估证明了我们方法的有效性，将合成的 EO 图像与实际 EO 图像在视觉保真度和特征保存方面进行了比较。结果显示，可解释性显著提高，使熟悉 EO 图像的分析师更容易理解 SAR 数据。此外，我们还探索了这项技术在各种应用中的潜力，包括环境监测、城市规划和军事侦察，在这些应用中，快速、准确地解释 SAR 数据至关重要。我们的研究通过弥合 SAR 和 EO 图像之间的差距，为遥感领域做出了贡献，为增强数据解释和在各个领域更广泛地应用 SAR 技术提供了一种新工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15331</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>StyleReiser：使用强化结构指南对视频进行风格化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15341v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 StyleReiser，这是一种基于示例的视频风格化方法，可将风格从给定的关键帧转移到整个视频序列，同时即使在场景结构可能发生显着变化的远距离帧中也能保持视觉一致性。与以前基于关键帧的方法不同，我们的方法考虑了与规定风格的一致性，并保持了目标视频序列中出现的新结构元素的保真度。这种组合可以显著提高风格化序列的质量，而无需添加更多校正关键帧。我们还证明了我们的方法可以通过抑制文本驱动的视频风格化方法的结构不稳定性并允许用户对生成的关键帧执行自定义编辑来显著增强其输出。此外，由于其实时推理的能力，我们的技术还可以应用于交互式场景，例如使用文本驱动方法难以实现的一致风格化的视频通话。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15341</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视频驱动的图形网络模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15344v1 公告类型：新
摘要：设计、电影摄影和游戏中逼真的可视化依赖于精确的物理模拟，通常需要大量的计算资源和详细的物理输入。本文介绍了一种可以从短视频中推断系统物理属性的方法，只要它接近训练条件，就无需输入明确的参数。然后在基于图形网络的模拟器中使用学习到的表示来模拟物理系统的轨迹。我们证明视频衍生的编码有效地捕捉了系统的物理属性，并展示了某些编码与系统运动之间的线性依赖关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15344</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经形态光流实现超快视觉感知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15345v1 公告类型：新
摘要：光流对于机器人视觉感知至关重要，但目前的方法主要以 2D 格式运行，仅在水平和垂直维度上捕捉运动速度。这种限制导致运动线索不完整，例如缺少感兴趣的区域或不同区域的详细运动分析，导致在现实环境中处理大量视觉数据的延迟。在这里，我们报告了一种 3D 神经形态光流方法，该方法利用忆阻器的时域处理能力将外部运动特征直接嵌入硬件中，从而完成运动线索并显着加快运动速度的计算和后续任务特定算法。在我们的演示中，这种方法将视觉数据处理时间平均缩短了 0.3 秒，同时保持或提高了运动预测、物体跟踪和物体分割的准确性。首次在无人机场景中实现帧间视觉处理。此外，神经形态光流算法的灵活性允许与现有算法无缝集成，确保广泛的适用性。这些进步为机器人感知开辟了前所未有的途径，无需在准确性和效率之间进行权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15345</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成图像模型揭示遮挡面孔心理重建中的不吸引力偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15443v1 公告类型：新
摘要：先前的研究表明，当面部被部分遮挡时，人们会认为它们更有吸引力。这一观察结果的原因尚不清楚。一种解释是，对遮挡面部部分的心理重建偏向于更具吸引力的感知，如面部吸引力评级任务所示。我们旨在通过使用延迟匹配样本任务来测试这一假设，这直接需要心理重建。在两个在线实验中，我们使用最先进的基于扩散的图像生成器向观察者展示了遮挡面部部分的不吸引人、中性或吸引人的合成重建。我们的实验不支持最初的假设，而是揭示了对遮挡面部的不吸引人偏见。这表明面部吸引力评级任务不会促使重建。相反，吸引力偏见可能来自全局图像特征，当应用心理重建时，面部实际上可能会被重建为具有不吸引人的特性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15443</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可调隐式表面重建的 Mat\'ern 核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15466v1 公告类型：新
摘要：我们建议使用 Mat\&#39;ern 核系列进行可调隐式曲面重建，以最近成功的面向点云 3D 重建核方法为基础。正如我们所展示的，从理论和实践的角度来看，Mat\&#39;ern 核具有一些吸引人的特性，使其特别适合曲面重建 - 优于基于反余弦核的最先进的方法，同时更容易实现、计算速度更快、可扩展。由于是静止的，我们证明 Mat\&#39;ern 核的频谱可以以与傅里叶特征映射相同的方式进行调整，帮助基于坐标的 MLP 克服光谱偏差。此外，我们从理论上分析了 Mat\&#39;ern 核与 SIREN 网络的连接以及它与以前使用的反余弦核的关系。最后，基于最近引入的神经核场，我们提出了数据相关的 Mat\&#39;ern 核，并得出结论，特别是拉普拉斯核（作为 Mat\&#39;ern 家族的一部分）极具竞争力，在无噪声情况下的表现几乎与最先进的方法相当，同时训练时间缩短了五倍以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15466</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MediConfusion：你能相信你的人工智能放射科医生吗？探究多模态医学基础模型的可靠性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15477v1 公告类型：新
摘要：多模态大型语言模型 (MLLM) 通过提供自动化解决方案或作为医疗专业人员的辅助工具，具有巨大的潜力来提高医疗保健的准确性、可用性和成本效益。尽管过去几年在开发医疗 MLLM 方面迈出了有希望的第一步，但它们的功能和局限性尚不清楚。最近，已经提出了许多基准数据集，用于测试此类模型在各种医疗领域的一般医学知识。然而，此类模型的系统性故障模式和漏洞严重不足，大多数医疗基准都未能揭示现有模型在这个安全关键领域的缺点。在本文中，我们介绍了 MediConfusion，这是一个具有挑战性的医学视觉问答 (VQA) 基准数据集，它从视觉角度探究了医学 MLLM 的故障模式。我们发现，最先进的模型很容易被视觉上不同且对医学专家来说明显不同的图像对混淆。令人惊讶的是，所有可用模型（开源或专有）在 MediConfusion 上的表现都低于随机猜测，这引起了人们对现有医疗 MLLM 在医疗保健部署中的可靠性的严重担忧。我们还提取了模型失败的常见模式，这可能有助于设计新一代更值得信赖和可靠的医疗保健 MLLM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15477</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VLMine：利用视觉语言模型进行长尾数据挖掘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15486</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15486v1 公告类型：新
摘要：确保长尾示例的稳健性能是许多实际机器学习应用（例如自动驾驶）的重要问题。这项工作主要研究在未标记数据语料库中识别稀有示例的问题。我们提出了一种简单且可扩展的数据挖掘方法，该方法利用大型视觉语言模型 (VLM) 中包含的知识。我们的方法利用 VLM 将图像内容总结为一组关键字，并根据关键字频率识别稀有示例。我们发现，与基于模型不确定性的传统方法相比，VLM 为识别长尾示例提供了独特的信号。因此，我们提出了一种简单而通用的方法来整合来自多种挖掘算法的信号。我们在两个不同的任务上评估了所提出的方法：2D 图像分类，其中类间差异是数据多样性的主要来源，以及 3D 对象检测，其中类内差异是主要关注点。此外，通过检测任务，我们证明了从二维图像中提取的知识可以迁移到三维领域。我们的实验在几个代表性基准上始终显示出比基线技术有大幅改进（10% 到 50% 之间）：ImageNet-LT、Places-LT 和 Waymo Open Dataset。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15486</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类对真实面孔和人工智能生成面孔的区分感知分析：基于眼动追踪的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15498v1 公告类型：新
摘要：人工智能的最新进展显著提高了生成逼真人脸的能力。虽然这些进步表明生成模型取得了重大进展，但也引发了人们对这些生成图像可能被滥用的担忧。在这项研究中，我们研究了人类如何感知和区分真假图像。我们设计了一个使用眼动追踪技术的感知实验，以分析个人如何区分真实面孔和人工智能生成的面孔。我们对 StyleGAN-3 生成的图像的分析表明，参与者可以区分真假面孔，平均准确率为 76.80%。此外，我们发现，当参与者怀疑图像是假的时，他们会更仔细地检查图像。我们相信这项研究为人类对人工智能生成媒体的感知提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15498</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PixelBytes：捕捉统一嵌入以实现多模式生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15512</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15512v1 公告类型：新
摘要：本报告介绍了 PixelBytes 嵌入，这是一种统一多模态表示学习的新方法。我们的方法以单一、有凝聚力的表示形式捕获不同的输入，从而为多模态序列生成（特别是对于文本和像素化图像）提供了新兴特性。受到 Image Transformers、PixelCNN 和 Mamba-Bytes 等最先进的序列模型的启发，PixelBytes 旨在解决集成不同数据类型的挑战。我们探索了各种模型架构，包括循环神经网络 (RNN)、状态空间模型 (SSM) 和基于注意力的模型，重点关注双向处理和我们创新的 PxBy 嵌入技术。我们在专门的 PixelBytes Pok{\&#39;e}mon 数据集上进行的实验表明，具有 PxBy 嵌入和卷积层的双向序列模型可以生成连贯的多模态序列。这项工作有助于推进能够以统一方式理解和生成多模式数据的集成人工智能模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15512</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaGBOL：基于空间图的定向定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15514</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15514v1 公告类型：新
摘要：城市区域内的跨视图地理定位具有挑战性，部分原因是当前数据集和技术中缺乏地理空间结构。我们建议利用图形表示来对局部观察序列和目标位置的连通性进行建模。以图形形式建模可以通过使用新参数配置进行采样来生成以前未见过的序列。为了利用这些新获得的信息，我们提出了一种基于 GNN 的架构，产生空间上强大的嵌入并提高孤立图像嵌入的可辨别性。我们概述了 SpaGBOL，介绍了三个新颖的贡献。1) 第一个用于跨视图地理定位的图形结构数据集，每个节点包含多个街景图像以提高泛化能力。2) 将 GNN 引入问题，我们开发了第一个利用节点接近度和特征相似性之间相关性的系统。3) 利用图形表示的独特属性 - 我们展示了一种基于邻域方位的新型检索过滤方法。 SpaGBOL 在未见测试图上实现了最先进的精度 - 与之前的技术相比，Top-1 检索相对提高了 11%，而在 SpaGBOL 数据集上使用方位矢量匹配进行过滤时，相对提高了 50%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15514</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>