<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CV 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于细节层次渲染的高效场景外观聚合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03761</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03761v1 公告类型：新
摘要：为任意 3D 场景创建保留外观的细节级别 (LoD) 表示是一个具有挑战性的问题。场景的外观是几何和材料模型的复杂组合，并且由于场景元素的空间配置而因相关性而变得更加复杂。我们提出了一种用于复杂场景聚合外观的新型体积表示，以及用于 LoD 生成和渲染的高效管道。我们表示的核心是聚合双向散射分布函数 (ABSDF)，它总结了体素内所有表面的远场外观。我们提出了 ABSDF 的闭式分解，该分解考虑了空间变化和方向变化的材料参数。我们解决了捕捉体素内局部和场景不同部分全局存在的相关性的挑战。我们的方法忠实地再现了外观并实现了比现有场景过滤方法更高的质量，同时本质上渲染效率高。我们的表示的内存占用和渲染成本与原始场景的复杂性无关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03761</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机械机构数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03763v1 公告类型：新
摘要：本研究引入了一个数据集，其中包含大约 9,000 张机械机构图像及其相应的描述，旨在支持机构设计研究。该数据集由各种 2D 和 3D 草图组成，经过精心策划以确保相关性和质量。我们通过微调两个模型来展示该数据集的应用：1) 稳定扩散（用于生成新的机械设计）和 2) BLIP-2（用于为这些设计添加字幕）。虽然稳定扩散的结果显示出希望，特别是在生成连贯的 3D 草图方面，但该模型在 2D 草图方面表现不佳，偶尔会产生无意义的输出。这些限制强调了进一步开发的必要性，特别是在扩展数据集和改进模型架构方面。尽管如此，这项工作是利用生成式 AI 进行机械设计的一步，突出了这些方法的潜在和当前局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03763</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经网络对人类抚平皱巴巴的衣服的策略进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03764</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03764v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了一种从人类身上学习的平整皱布策略的新型建模方法。进行了一项人类参与者研究，参与者被展示各种皱纹类型，并被要求使用尽可能少的动作来平整布料。相机和 Aruco 标记分别用于捕捉布料和手指运动的图像。使用监督回归神经网络对人类平整布料的策略进行建模，其中布料图像作为输入，人类动作作为输出。在训练神经网络之前，应用了一系列图像处理技术，然后进行主成分分析 (PCA) 从每个图像中提取相关特征并降低输入维数。这种减少降低了模型的复杂性和计算成本。神经网络预测的动作与独立数据集上的实际人类动作非常匹配，证明了神经网络在建模人类平整皱布动作方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03764</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能与创业：面部识别技术可识别企业家，表现超越人类专家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03765v1 公告类型：新
摘要：像创业这样的职业结果通常被视为个人信息，个人应该有自主权披露。随着人工智能 (AI) 从广泛可用的以人为中心的数据（如社交媒体）推断私人细节的能力不断提高，研究人工智能是否能够准确地从这些数据中提取私人职业信息至关重要。在这项研究中，我们证明深度神经网络可以根据单个面部图像将个人分类为企业家，这些数据来自创业数据的主要来源 Crunchbase，具有很高的准确性。利用包含 40,728 个人（包括企业家和非企业家）面部图像的数据集，我们训练了一个卷积神经网络 (CNN) 并评估了其分类性能。虽然人类专家（n=650）和受过训练的参与者（n=133）无法以高于偶然水平（&gt;50%）的准确率对企业家进行分类，但人工智能模型的分类准确率达到了 79.51%。几项稳健性测试表明，这种高精度水平在各种条件下都能保持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03765</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenCap 无标记运动捕捉估计骑行中下肢运动学和动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03766v1 公告类型：新
摘要：无标记运动捕捉与传统的基于标记的系统相比具有多种优势，因为它无需使用容易错位和产生伪影的物理标记。利用计算机视觉和深度学习算法，无标记系统可以直接检测人体标志，减少手动处理和与标记放置相关的错误。这些系统适应性强，能够跟踪用户定义的特征，并且适用于使用智能手机摄像头等消费级设备的实际应用。本研究比较了无标记运动捕捉系统 OpenCap 与传统的基于标记的系统在评估骑行生物力学方面的性能。十名健康成年人参加了实验，使用这两种方法捕捉矢状髋关节、膝关节和踝关节的运动学和动力学。OpenCap 使用智能手机中的视频并集成计算机视觉和肌肉骨骼模拟来估计 3D 运动学。结果显示两个系统之间具有高度一致性，髋关节、膝关节和踝关节的运动学和动力学测量没有显着差异。相关系数超过 0.98，表明一致性非常强。误差极小，运动学误差低于 4 度，动力学误差低于 5 Nm。这项研究的结论是，OpenCap 是基于标记的运动捕捉的可行替代方案，无需对髋关节（屈曲/伸展）、膝关节（屈曲/伸展）和踝关节（背屈/跖屈）进行大量设置即可提供相当的精度。未来的工作应旨在提高踝关节测量的准确性，并将分析扩展到 3D 运动学和动力学，以进行全面的生物力学评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03766</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMCNet：用于电子显微照片分类的图形网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03767v1 公告类型：新
摘要：通过电子显微照片对材料进行表征是多个材料加工行业中一项重要且具有挑战性的任务。由于类内差异性高、类间相似性高以及模式的多空间尺度，电子显微照片的分类很复杂。然而，现有的方法在学习复杂的图像模式方面是无效的。我们提出了一种有效的端到端电子显微照片表示学习框架来识别纳米材料，以克服这些挑战。我们证明，在基于纳米材料的识别任务中，我们的框架在开源数据集上的表现优于流行的基线。烧蚀研究报告非常详细，以支持我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03767</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNN 中全网络滤波器修剪的贪婪分层方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03777v1 公告类型：新
摘要：深度卷积神经网络 (CNN) 在许多计算机视觉任务中取得了令人印象深刻的表现。然而，它们的大模型需要大量的计算资源，因此从现有的预训练 CNN 中修剪冗余过滤器是开发资源受限设备的有效模型的一项基本任务。全网络过滤器修剪算法从每一层修剪不同比例的过滤器，从而提供更大的灵活性。当前的全网络修剪方法要么由于需要使用训练数据集计算每个修剪过滤器的损失而计算成本高昂，要么使用各种启发式/学习标准来确定每层的修剪比例。本文提出了一种两级分层的全网络过滤器修剪方法，该方法效率高，并使用分类损失作为最终标准。较低级算法（称为过滤器修剪）使用基于过滤器权重线性近似的稀疏近似公式。我们探索了两种算法：基于正交匹配追踪的贪婪选择和贪婪后向剪枝方法。后向剪枝算法使用一种新颖的闭式误差标准来有效地选择每个阶段的最佳过滤器，从而使整个算法更快。更高级别的算法（称为层选择）使用全局剪枝标准贪婪地选择最佳剪枝层（使用过滤器选择算法进行剪枝）。我们针对两种不同的全局剪枝标准提出了算法：（1）逐层相对误差（HBGS）和（2）最终分类误差（HBGTS）。我们的算法套件在 ResNet18、ResNet32、ResNet56、VGG16 和 ResNext101 上的表现优于最先进的剪枝方法。我们的方法将 ResNext101 的 RAM 要求从 7.6 GB 降低到 1.5 GB，并在不损失 CIFAR-10 准确性的情况下将 FLOPS 减少了 94%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03777</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估用于检测笔记本电脑贴纸的物体检测模型的不确定性和稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03782</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03782v1 公告类型：新 
摘要：翻新笔记本电脑可延长其使用寿命，同时有助于减少电子垃圾，从而促进建设可持续的未来。为此，丹麦技术研究所 (DTI) 专注于研究和开发多种应用，包括笔记本电脑翻新。这有几个步骤，包括清洁，包括识别和去除笔记本电脑表面的贴纸。DTI 基于开源对象检测模型训练了六个贴纸检测模型 (SDM)，以准确识别此类贴纸，从而可以自动去除这些贴纸。然而，鉴于贴纸类型的多样性（例如形状、颜色、位置），贴纸的识别具有高度不确定性，因此需要明确量化与已识别贴纸相关的不确定性。这种不确定性量化可以帮助降低去除贴纸的风险，例如，否则可能会导致笔记本电脑表面损坏。为了量化不确定性，我们采用 Monte Carlo Dropout 方法，使用三个数据集评估了来自 DTI 的六个 SDM：来自 DTI 的原始图像数据集和使用视觉语言模型生成的两个数据集，即 DALL-E-3 和 Stable Diffusion-3。此外，我们提出了有关检测准确性和不确定性的新型稳健性指标，以评估基于使用密集对抗方法从三个数据集生成的对抗数据集的 SDM 的稳健性。我们的评估结果表明，不同的 SDM 在不同指标上的表现不同。根据结果，我们从各个角度提供了 SDM 选择指南和经验教训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03782</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学视觉语言模型的小样本适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03868v1 公告类型：新
摘要：通过多模态学习整合图像和文本数据已成为医学成像研究的一种新方法，因为它已成功应用于计算机视觉。虽然人们已经投入了大量精力来建立医学基础模型及其零样本迁移到下游任务，但流行的少样本设置仍然相对未被探索。继目前这种设置在计算机视觉中的强势出现之后，我们引入了第一个结构化基准，用于在严格的少样本制度下调整医学视觉语言模型 (VLM)，并研究了在自然图像环境中常用的各种适应策略。此外，我们评估了线性探测适应基线的简单泛化，它通过可学习的类乘数寻求视觉原型和文本嵌入的最佳融合。令人惊讶的是，与复杂的提示学习和基于适配器的策略相比，这种基于文本的线性探测具有竞争力，同时运行速度更快，并适应黑盒设置。我们进行了广泛的实验，涵盖三种不同的医疗模式和专门的基础模型、九个下游任务以及几种最先进的少样本适应方法。我们公开了我们的基准和代码，以推动这一新兴主题的进一步发展：\url{https://github.com/FereshteShakeri/few-shot-MedVLMs}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03868</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于卷积神经网络的陆地地震记录地面波分离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03878v1 公告类型：新
摘要：地滚波是陆场地震数据中常见的相干噪声。这种瑞利型面波通常频率低、视速度低、振幅大，因此掩盖了地震炮集的反射事件。常用的技术集中在变换域（如$f-k$域、小波域或曲波域）中地滚波和反射的差异。这些方法使用一系列固定的原子或基将时空域中的数据变换到变换域以分离不同的波形，因此往往会受到变换域滤波器参数精细设计的复杂性的影响。为了解决这些问题，提出了一种新方法，使用基于卷积神经网络（CNN）模型的方法来学习基于训练数据自动提取地滚波和反射的特征，从而将地滚波与反射分离。该方法将低通滤波后含有地滚波污染的地震数据作为CNN的输入，然后同时输出地滚波分量和反射分量的低频部分。在训练过程中使用判别性损失和相似性损失来增强与训练标签的相似性以及两个输出之间的差异性。在合成数据和真实数据上进行的实验表明，基于CNN的方法可以有效地将地滚波与反射波分离，并具有一定的泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03878</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多摄像机工业开放式人员重新识别和跟踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03879v1 公告类型：新
摘要：近年来，深度学习方法在人员重新识别任务中的发展取得了令人瞩目的成果。然而，这对工业和实际现实应用来说是一个限制。首先，大多数现有工作都是在封闭世界场景下进行的，其中要重新识别的人（探测器）与封闭集（画廊）进行比较。现实世界场景通常是开放集问题，其中画廊不是先验已知的，但文献中的开放集方法数量明显较少。其次，多摄像机设置、遮挡、实时要求等挑战进一步限制了现成方法的适用性。这项工作提出了 MICRO-TRACK，这是一种模块化工业多摄像机重新识别和开放集跟踪系统，它是实时的、可扩展的，并且易于集成到现有的工业监控场景中。此外，我们发布了在工业制造工厂中获取的新型 Re-ID 和跟踪数据集，称为 Facility-ReID，由 8 个监控摄像头拍摄的 18 分钟视频组成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03879</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集中的错误标签对人体姿势估计的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03887v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们提供了经验证据，证明训练数据的质量会影响人体姿势估计 (HPE) 中的模型性能。广泛使用的数据集中的不准确标签（从轻微错误到严重错误标记）会对学习产生负面影响并扭曲性能指标。我们对流行的 HPE 数据集进行了深入分析，以显示标签不准确的程度和性质。我们的研究结果表明，考虑错误标签的影响将有助于为各种实际应用开发更强大、更准确的 HPE 模型。我们展示了使用清理后的数据可以提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03887</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MVTN：用于手势识别的多尺度视频变换网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03890v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了一种用于动态手势识别的新型多尺度视频变换网络 (MVTN)，因为多尺度特征可以提取具有可变大小、姿势和手形的特征，这是手势识别中的一项挑战。所提出的模型结合了多尺度特征层次结构，以捕捉手势中不同层次的细节和上下文，从而增强了模型的能力。这种多尺度层次结构是通过在不同的变换阶段提取不同维度的注意力来获得的，初始阶段用于建模高分辨率特征，后期阶段用于建模低分辨率特征。我们的方法还利用多模态数据，利用深度图、红外数据和表面法线以及来自 NVGesture 和 Briareo 数据集的 RGB 图像。实验表明，所提出的 MVTN 以较少的计算复杂度和参数实现了最先进的结果。源代码可在 https://github.com/mallikagarg/MVTN 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03890</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于地球观测的机载卫星图像分类：预训练视觉变换模型的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03901</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03901v1 公告类型：新
摘要：遥感图像分类是地球观测 (EO) 系统的关键组成部分，传统上由卷积神经网络 (CNN) 和其他深度学习技术主导。然而，基于 Transformer 的架构和大规模预训练模型的出现已经发生了重大转变，提供了增强的性能和效率。本研究重点是确定用于机载卫星处理中最有效的土地利用分类预训练模型，强调实现高精度、计算效率和对卫星推理过程中经常遇到的噪声数据条件的鲁棒性。通过大量实验，我们比较了传统的基于 CNN 的模型、基于 ResNet 的模型和各种预训练的视觉 Transformer 模型。我们的研究结果表明，预训练的 Transformer 模型，尤其是 MobileViTV2 和 EfficientViT-M2，在准确性和效率方面优于从头开始训练的模型。这些模型在降低计算要求的情况下实现了高性能，并且在噪声条件下的推理过程中表现出更大的弹性。虽然 MobileViTV2 在干净的验证数据上表现出色，但 EfficientViT-M2 在处理噪声时表现出色，使其成为最适合机载卫星地球观测任务的模型。总之，EfficientViT-M2 是卫星操作中可靠、高效的遥感图像分类的最佳选择，准确率、精确率和召回率达到 98.76%。具体来说，EfficientViT-M2 在所有指标中都表现出色，在训练效率（1,000 秒）和推理时间（10 秒）方面表现出色，并表现出更高的稳健性（整体稳健性得分为 0.79）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03901</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成系统在历史摄影管理中的作用：以加泰罗尼亚档案馆为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03911</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03911v1 公告类型：新
摘要：在文物机构中，图像分析在自动摄影管理中的应用日益增多。此类工具减轻了手动和昂贵的新数据源注释所带来的人力成本，同时方便通过在线索引和搜索引擎快速访问公民身份。然而，可用的标记和描述工具通常是围绕英语的现代照片设计的，而忽略了少数民族语言的历史语料库，而每种语言都表现出内在的特殊性。本研究的主要目的是研究生成系统在历史资料描述中的定量贡献。这是通过将加泰罗尼亚档案馆的历史照片字幕任务作为案例研究来实现的。我们的研究结果为从业者提供了基于视觉适应和语言接近度的字幕模型迁移学习的工具和方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03911</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>