<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于局部能量响应的频域信息的多模式图像匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20827</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20827V1公告类型：新 
摘要：复杂的非线性强度差异，非线性局部几何变形，噪声和旋转转换是多模式图像匹配的主要挑战。为了解决这些问题，我们提出了一种基于局部能量响应的频域信息的方法，称为FILER。档案的核心是基于频域信息的局部能量响应模型，这可以克服非线性强度差异的影响。为了提高对局部非线性几何变形和噪声的鲁棒性，我们分别设计了一个新的边缘结构增强功能检测器和卷积特征加权描述符。此外，申请者克服了频域信息对旋转角的敏感性，并实现了旋转不变性。广泛的实验多模式图像对表明，申请者的表现要优于其他最先进的算法，并且具有良好的鲁棒性和普遍性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20827</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MedSegnet10：一个公共访问的网络存储库，用于分裂联邦医疗图像细分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20830</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20830V1公告类型：新 
摘要：机器学习（ML）和深度学习（DL）在医疗保健方面表现出了巨大的希望，尤其是在医学图像分段中，这对于准确的疾病诊断和治疗计划至关重要。尽管具有潜力，但诸如数据隐私问题，有限的注释数据以及培训数据不足之类的挑战仍然存在。分散的学习方法，例如联邦学习（FL），分裂学习（SL）和分裂联邦学习（分裂/SFL），有效地解决了这些问题。本文介绍了“ MedSegnet10”，这是一个可公开访问的存储库，旨在使用分裂式学习，旨在进行医学图像分割。 MedSegnet10提供了针对各种医学图像类型优化的预训练的神经网络体系结构的集合，包括人胚泡的显微镜图像，皮肤病变的皮肤镜图像以及病变，念头和溃疡的内窥镜图像以及超出这些示例的应用。通过利用Splitfed的好处，MedSegnet10可以在私人存储的水平分配数据上进行协作培训，从而确保隐私和完整性。该存储库支持研究人员，从业人员，学员和数据科学家，旨在在维持患者数据隐私的同时推进医学图像细分。存储库可在以下网址提供：https：//vault.sfu.ca/index.php/s/ryhf6t12o0sobux（请要求向作者提供密码）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20830</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一的多模式离散扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20853</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20853V1公告类型：新 
摘要：可以理解和生成多种模态的多模式生成模型以自动回归（AR）方法为主，这些方法从左到右或从上到下进行了依次处理令牌。这些模型共同处理图像，文本，视频和音频，以进行各种任务，例如图像字幕，问答和图像生成。在这项工作中，我们将离散的扩散模型作为联合文本和图像域中的统一生成式公式，基于它们最近在文本生成方面的成功。离散扩散模型比AR模型具有多个优点，包括对生成样品的质量与多样性的控制，可以执行联合多模式授课的能力（跨文本和图像域），以及通过指导的生成可控性更大。利用这些好处，我们提出了第一个统一的多模式离散扩散（UNIDISC）模型，该模型能够共同理解和生成各种下游任务的文本和图像。我们将UniDISC与多模式AR模型进行比较，进行缩放分析，并证明UniDISC在性能和推理时间计算，增强的可控性，可控性，可编辑性，介绍以及推理时间和发电质量之间的灵活权衡方面优于它们。代码和其他可视化可在https://unidisc.github.io上获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20853</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vinabench：忠实且一致的视觉叙事的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20871</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20871V1公告类型：新 
摘要：视觉叙事生成将文本叙述转换为图像序列，说明了文本的内容。但是，由于缺乏用于计划故事的知识限制，生成忠于输入文本和自洽的视觉叙事仍然是一个挑战。在这项工作中，我们提出了一个新的基准Vinabench，以应对这一挑战。我们的基准标记了视觉叙事样本中的基本常识和话语约束，提供了系统的脚手架来学习视觉讲故事的隐式策略。基于合并的叙述约束，我们进一步提出了新颖的指标，以密切评估生成的叙事图像的一致性以及世代与输入文本叙述的一致性。我们在三种生成视觉模型中的结果表明，通过Vinabench的知识约束学习可以有效地改善产生的视觉叙事的忠诚和凝聚力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20871</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BIOX-CPATH：多稳定IHC计算病理学的生物驱动的可解释诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20880</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20880V1公告类型：新 
摘要：生物学上可解释和可解释的模型的发展仍然是计算病理学的关键挑战，尤其是对于多阶段免疫组织化学（IHC）分析。我们提出了Biox-cpath，这是一个可解释的图形神经网络体系结构，用于整个幻灯片图像（WSI）分类，可利用多种污渍的空间和语义特征。 Biox-cpath以其核心引入了一种新颖的染色注意力集合（SAAP）模块，该模块产生了具有生物学意义的，具有污渍的患者嵌入。我们的方法可以在类风湿关节炎和Sjogren Disision多稳定数据集方面取得最先进的表现。除了性能指标之外，Biox-CPath通过染色评分，熵测量和污渍相互作用得分提供了可解释的见解，这些分数允许测量与已知病理机制的模型对齐。这种生物基础与强大的分类性能相结合，使Biox-Cath特别适合可解释性关键的临床应用。源代码和文档可以在以下网址找到：https：//github.com/amayags/biox-cpath。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20880</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督域概括的特征调制，而无需域标签</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20897</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20897V1公告类型：新 
摘要：半监督域的概括（SSDG）利用一小部分标记数据以及未标记的数据来增强模型概括。大多数现有的SSDG方法都依赖于未标记数据的伪标记（PL），通常假设访问域标签 -  A特权并不总是可用。但是，域移动引入域噪声，从而导致不一致的PL降低模型性能。从FIXMATCH中得出的方法尤其受PL的精度降低，从而降低了未标记数据的有效性。为了解决这个问题，我们解决了更具挑战性的领域标签不可抗拒的SSDG，在培训期间，无标记的数据的域标签。首先，我们提出了一种功能调制策略，该策略可以增强阶级歧视性特征，同时抑制特定于域的信息。此调制将特征转移到类似的平均表示形式 - 类原型的修改版本 - 在范围内非常强大，鼓励分类器区分紧密相关的类和特征提取器以形成紧密群集的域 - 域名表示。其次，为了减轻域噪声并提高伪标记的精度，我们引入了一个损失尺度函数，该功能动态降低了伪标签的固定置信阈值，从而优化了使用未标记数据的使用。通过这些关键的创新，我们的方法可以在四个主要领域概括基准基准上取得重大改进 - 即使没有域标签也是如此。我们将使代码可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20897</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原型引导后门防御</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20925</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20925V1公告类型：新 
摘要：深度学习模型容易受到{\ em后门攻击}的影响，涉及恶意攻击者使用{\ em Trigger}的一小部分培训数据来引起错误分类。已经使用了各种触发器，包括易于实现的语义触发器，而无需攻击者操纵图像。生成AI的出现缓解了各种毒药的产生。跨类型触发器的鲁棒性对于有效的防御至关重要。我们提出了原型后门防御（PGBD）的原型，这是一种稳健的事后防御，跨越了不同的触发类型，包括以前未解决的语义触发器。 PGBD利用激活的几何空间中的位移，以惩罚向触发器的运动。这是使用新的卫生后微调步骤的新型消毒损失来完成的。几何方法很容易缩放到所有类型的攻击。 PGBD在所有设置中都能取得更好的性能。我们还提出了针对名人面部图像的新语义攻击的首次防御。项目页面：\ HyperLink {https://venkatadithya9.github.io/pgbd.github.io/} {this https url}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20925</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Latte-MV：学会从单眼视频中预测乒乓球击中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20936</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20936V1公告类型：新 
摘要：身体敏捷性是竞争性乒乓球的必要技能，但绝对不够。冠军在这个快节奏且高度动态的环境中脱颖而出，通过预期对手的意图 - 为自己购买必要的时间做出反应。在这项工作中，我们朝着设计这样的预期代理人迈出了一步。以前的工作已经开发了能够实时乒乓球游戏玩法的系统，尽管它们通常不利用预期。在预测对手行动的作品中，它们的方法受数据集大小和多样性的限制。我们的论文贡献了（1）可扩展的系统，用于重建乒乓球匹配的单眼视频，以及（2）一种预测对手动作的不确定性感知的控制器。我们在模拟中证明，与基线非审判政策相比，我们的政策将高速命中率从49.9％提高到59.0％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20936</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>眼睛说实话：Gazeval强调了医学成像中生成AI的缺点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20967</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20967V1公告类型：新 
摘要：在医学成像中，对模型训练和增强的高质量合成数据的需求从未有所更大。但是，当前的评估主要依赖于无法与人类专家认可保持一致的计算指标。这导致合成图像在数字上可能看起来很现实，但缺乏临床真实性，这在确保AI驱动的医疗工具的可靠性和有效性方面构成了重大挑战。为了解决这一差距，我们引入了Gazeval，这是一个实用的框架，可以通过直接放射学评估来协同专家追踪数据，以评估合成医学图像的质量。 Gazeval利用放射科医生的凝视模式，因为它们对专家如何感知和与不同任务（即诊断或图灵测试）中的合成数据进行更深入的了解。对十六位放射科医生进行的实验表明，有96.6％的生成图像（通过最新的最新AI算法）被确定为假货，这表明生成AI在产生临床准确的图像中的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20967</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MVFNET：使用多种法医证据的多功能视频取证网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20991</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20991V1公告类型：新 
摘要：虽然可以通过许多不同的方式伪造视频，但大多数现有的法医网络都专门检测单个操纵类型（例如，深盘，内化）。这构成了一个重大问题，因为伪造视频的操作尚不清楚。为了解决这个问题，我们提出了MVFNET  - 一个多功能视频取证网络，能够检测多种类型的操作，包括介入，深击，拼接和编辑。我们的网络通过提取和共同分析一组广泛的法医特征方式来实现这一目标，从而捕获伪造的视频中的空间和时间异常。为了可靠地检测和本地位置各种形状和大小的虚假内容，我们的网络采用了一种新型的多尺度分层变压器模块来识别多个空间尺度上的法医不一致。实验结果表明，我们的网络在可能的多种不同操作的一般情况下获得了最先进的性能，并且在目标场景中竞争了专门的探测器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20991</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法医自我描述是零射击检测，开放式源归因和AI生成图像的聚类所需的全部</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21003</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21003V1公告类型：新 
摘要：基于AI的高级工具生成逼真的图像的出现对法医检测和源归因提出了重大挑战，尤其是随着新的生成技术迅速出现。由于依靠培训期间特定的已知来源功能，传统方法通常无法推广到看不见的发电机。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的方法，该方法明确模拟了法医微结构 - 微妙的像素级模式是图像创建过程所特有的。我们仅以自我监督的方式使用真实的图像，我们学习一组不同的预测过滤器来提取捕获这些微观结构不同方面的残差。通过在多个尺度上共同建模这些残差，我们获得了一个紧凑的模型，其参数构成了每个图像的独特法医自我描述。这种自我描述使我们能够对合成图像，图像的开放式源归因和基于源的聚类进行零摄像检测，而没有事先知识。广泛的实验表明，与竞争技术相比，我们的方法可以达到卓越的准确性和适应性，从而在合成媒体取证中提高了最新技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21003</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从更高的自相关重建网格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21022</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21022V1公告类型：新 
摘要：X射线晶体学中自然出现整数值或理性值的网格数据集的高阶自相关，并在计算机视觉系统，相关断层扫描，相关光谱和模式识别中具有应用。在本文中，我们考虑了从其高阶自相关重建网格数据集的问题。我们描述了一种显式重建算法，并证明要达到3R + 3顺序的自相关始终足以确定转换的数据，其中r是网格的维度。我们还提供了有理价值的网格数据集的示例，这些数据集未由它们的自相关确定为3R + 2顺序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21022</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么变化，可能会改变什么？状态变化的反事实，用于过程感知视频表示学学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21055</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21055V1公告类型：新 
摘要：了解程序活动需要建模动作步骤如何改变场景，以及不断发展的场景变换如何影响动作步骤的顺序，甚至是偶然或错误的步骤。现有工作通过提出新方法来研究过程 - 感知视频表示，例如建模行动的时间顺序，并且没有明确了解状态变化（场景转换）。在这项工作中，我们通过将大语模型（LLMS）生成的状态变化描述作为视频编码器的监督信号来研究过程 - 感知视频表示学习。此外，我们产生了状态变化反事实，以模拟假设的失败结果，从而使模型可以通过想象看不见的``如果&#39;&#39;场景来学习。这种反事实推理有助于该模型理解活动中每个步骤的因果关系的能力。为了验证我们模型的过程意识，我们进行了有关过程感知任务的广泛实验，包括时间动作分割和错误检测。我们的结果证明了拟议的状态变化描述及其反事实的有效性，并在多个任务上取得了重大改进。我们将尽快公开提供源代码和数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21055</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线推理视频细分与即时数字双胞胎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21056</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21056V1公告类型：新 
摘要：推理细分（RS）旨在根据隐式文本查询识别和细分感兴趣的对象。因此，RS是体现AI代理的催化剂，使他们能够解释高级命令，而无需明确的逐步指导。但是，当前的RS方法在很大程度上依赖于多模式大型语言模型（LLM）的视觉感知能力，从而导致了几个主要局限性。首先，他们在需要多个推理或涉及复杂的空间/时间关系的疑问上挣扎。其次，它们需要LLM微调，这可能需要频繁的更新以保持与当代LLM的兼容性，并可能增加微调期间灾难性遗忘的风险。最后，主要是为静态图像或离线视频处理而设计的，它们扩展到在线视频数据。为了解决这些局限性，我们提出了一个代理框架，该框架可以解散在线视频RS而无需llm微调的在线视频RS的推理。我们的创新是介绍了一个即时的数字双胞胎概念，在其中，鉴于隐性查询 -  LLM计划使用专业视觉模型从高级视频中构建低级场景表示。我们将创建数字双胞胎创建的方法称为“及时的”，因为LLM规划师将期待对特定信息的需求，并且仅请求此有限的子集，而不是始终评估每个专家模型。然后，LLM在此数字双表示中执行推理以识别目标对象。为了评估我们的方法，我们介绍了一个新的综合视频推理细分基准，其中包含200个带有895个隐式文本查询的视频。基准分配了三个不同的推理链复杂性的三个推理类别（语义，空间和时间）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21056</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习分层搜索空间来搜索神经体系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21061</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21061V1公告类型：新 
摘要：Monte-Carlo Tree搜索（MCT）是许多非不同搜索问题（例如对抗游戏）的强大工具。但是，这种方法的性能很大程度上取决于在树的每个分支上考虑的节点的顺序。如果第一个分支无法区分最终任务的有希望的和欺骗性的配置，则搜索的效率将呈指数降低。在神经体系结构搜索（NAS）中，只有最终的体系结构很重要，可以优化分支的访问顺序以改善学习。在本文中，我们研究了MCT在NAS中的应用中用于图像分类。我们分析了MCT的几种采样方法和分支替代方案，并建议通过基于架构的相似性来学习分支的分支。相似性通过架构的输出向量的成对距离来衡量。对CIFAR10和ImageNet上两个具有挑战性的基准测试的广泛实验表明，如果提供了良好的分支层次结构，则MCT可以比其他NAS问题的其他方法更有效地产生有希望的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21061</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>