<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以人为本应用的基于事件的解决方案：全面审查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18490</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18490V1公告类型：新 
摘要：事件摄像机通常称为动态视觉传感器，是开创性的传感器，能够异步捕获光强度的变化，提供出色的时间分辨率和能量效率。这些属性使它们特别适合以人为本的应用，因为它们既捕获了面部表情的最复杂细节，又捕获了人体的复杂运动动力学。尽管越来越兴趣，但对事件摄像机以人为本的应用程序的研究仍然分散，没有全面的概述，包括身体和面部任务。这项调查通过第一个统一这些领域的人，对进步，挑战和机遇进行了广泛的审查来弥合差距。我们还检查了较少探索的区域，包括事件压缩技术和仿真框架，这对于更广泛采用事件摄像机至关重要。该调查旨在作为基础参考，可帮助新的和经验丰富的研究人员了解该领域的现状，并确定以人为本的活动相机应用中未来工作的有希望的方向。可以在https://github.com/nmirabeth/event_human上找到此调查的摘要]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18490</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理深度意识到的早期事故预期：多维视觉特征融合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18496</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18496V1公告类型：新 
摘要：Dashcam Videos的早期事故预期是提高智能车辆安全性的一项非常可取但具有挑战性的任务。现有的高级事故预期方法通常会在粗糙的2D图像空间中对交通代理（例如车辆，行人等）之间的相互作用进行建模，这可能无法充分捕获其真实位置和互动。为了解决这一限制，我们提出了一个物理深度感知的学习框架，该框架结合了由名为Depth Ashothing的大型模型产生的单眼深度特征，以引入更细粒度的空间3D信息。此外，所提出的框架还集成了视觉交互功能和交通场景中的视觉动态特征，以对场景提供更全面的感知。基于这些多维视觉特征，该框架通过分析顺序帧中对象之间的相互作用关系捕获事故的早期指标。此外，提出的框架为关键流量参与者引入了重建邻接矩阵，这些矩阵被遮挡，以减轻闭塞物体对图形学习的影响并保持时空连续性。公共数据集的实验结果表明，所提出的框架达到了最先进的性能，突出了结合视觉深度特征和提议框架优越性的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18496</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过增强学习的多教老师知识蒸馏以视觉识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18510</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18510V1公告类型：新 
摘要：多教老师知识蒸馏（KD）将各种知识从教师池转移到学生网络。多教老师KD的核心问题是如何平衡各种教师之间的蒸馏优势。大多数现有的方法通常从个人的角度来看教师表现或教师差距，而没有全面的信息来制定加权策略。本文提出了通过增强学习（MTKD-RL）进行多教学知识蒸馏，以优化多教老师的权重。在此框架中，我们将教师绩效和教师差距构建为国家信息。代理商输出教师的体重，可以通过学生的回报奖励来更新。 MTKD-RL使用代理在基于RL的决策机制中加强了学生和教师之间的相互作用，从而实现了更好的匹配能力，并具有更有意义的权重。视觉识别任务（包括图像分类，对象检测和语义分割任务）的实验结果表明，MTKD-RL与现有的多教老师KD Works相比实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18510</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FCOT-VL：具有高效的视觉令牌压缩的以文本为导向的大型视力语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18512</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18512V1公告类型：新 
摘要：视觉大语模型（VLLM）的快速成功通常取决于具有丰富的视觉令牌的高分辨率图像，从而阻碍了培训和部署效率。当前无训练的视觉令牌压缩方法在涉及高分辨率，面向文本的图像理解和推理的任务中表现出严重的性能下降。在本文中，我们在高分辨率方案中提出了一个有效的视觉令牌压缩框架，用于面向文本的VLLM。特别是，我们采用轻量级自我介绍训练阶段来压缩视觉令牌，需要有限数量的图像文本对和最少的可学习参数。之后，为了减轻令牌压缩模型的潜在性能降解，我们构建了高质量的训练后阶段。为了验证我们方法的有效性，我们将其应用于Advanced VLLMS InternVL2。实验结果表明，我们的方法可显着减少计算开销，同时在一系列面向文本的基准测试中的基础优于基准。我们将尽快发布模型和代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18512</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化的定制CNN用于实时番茄叶疾病检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18521</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18521V1公告类型：新 
摘要：在孟加拉国，西红柿是一种主食蔬菜，以各种烹饪应用中的多功能性而备受赞誉。但是，番茄的种植通常受到一系列可以大大降低农作物产量和质量的疾病的阻碍。这些疾病的早期发现对于实施及时的干预措施和确保番茄生产的可持续性至关重要。传统的手动检查方法虽然有效，但却是劳动密集型的，容易出现人为错误。为了应对这些挑战，本研究论文试图使用卷积神经网络（CNN）开发自动疾病检测系统。从婆罗门巴里亚地区收集了综合的番茄叶数据集，并进行了预处理以增强图像质量，然后应用于各种深度学习模型。在Yolov5，Mobilenetv2，Resnet18和我们的自定义CNN模型之间进行了比较性能分析。在我们的研究中，自定义CNN模型达到了令人印象深刻的95.2％的精度，明显优于其他模型，该模型的准确度分别为77％，89.38％和71.88％。尽管其他模型表现出坚实的性能，但我们的自定义CNN表现出了专门针对番茄叶疾病检测任务而定制的优越的结果。这些发现突出了深度学习技术在改善番茄作物早期疾病检测方面的强大潜力。通过利用这些先进的技术，农民可以在早期阶段获得宝贵的见解，以检测疾病，从而获得更有效的管理实践。这种方法不仅有望提高番茄产量，而且有助于农业部门的可持续性和韧性，有助于减轻植物疾病对农作物生产的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18521</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进：迭代模型管道的完善和优化利用LLM代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18530</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18530V1公告类型：新 
摘要：计算机视觉是多种现实应用程序中的重要组成部分，包括在数字系统中的农业和手写分类中的植物监测。但是，传统上开发高性能的计算机视觉模型既需要机器学习（ML）专业知识和特定领域的知识，从而使过程成本高昂，劳动力密集并且对许多人无法访问。大型语言模型（LLM）代理已经成为自动化此工作流程的有前途的解决方案，但是大多数现有方法都有一个共同的限制：他们试图在评估前单个步骤优化整个管道，从而使其很难将改进归因于特定更改。缺乏粒度会导致优化不稳定，融合较慢，从而限制了它们的有效性。为了解决这个问题，我们介绍了迭代精致，这是一个新型的LLM驱动的ML管道设计策略，其灵感来自于人类ML专家如何迭代模型，一次重点介绍一个组件，而不是一次进行全部清除变化。通过系统地基于实际培训反馈来更新单个组件，迭代改进可以提高稳定性，可解释性和整体模型性能。我们将此策略实现为Rever，这是一种端到端LLM代理框架，用于自动化和优化对象分类管道。通过跨不同尺寸和域的数据集进行广泛的评估，包括标准的基准测试和Kaggle竞争数据集，我们证明，迭代改进可以提高改进，从而始终如一地比现有的零摄影LLM方法更好地实现更好的性能。这些发现确立了迭代精炼，作为LLM驱动的ML自动化的有效新策略，并且位置改进，作为构建高质量计算机视觉模型的可访问解决方案，而无需ML专业知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18530</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卷积神经网络，用于通过遥感数据的更改映射进行矿物勘探</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18533</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18533V1公告类型：新 
摘要：基于现场观测和岩石样品分析的传统地质映射对于诸如改变区域之类的特征的连续空间映射效率低下。深度学习模型，例如卷积神经网络（CNN），通过自动提取分类和回归任务的功能来彻底改变遥感数据分析。 CNN可以通过识别遥感数据中的微妙特征来检测与矿化相关的特定矿物学变化。这项研究使用具有Landsat 8，Landsat 9和Aster数据的CNN来绘制澳大利亚新南威尔士州Broken Hill以北的变更区。该模型是使用地面真实数据和具有选择性主组件分析（PCA）的自动化方法训练的。我们将CNN与传统的机器学习模型进行了比较，包括K-Nearest邻居，支持向量机和多层感知器。结果表明，基于真理的训练会产生更可靠的地图，而CNN在捕获空间模式方面略优于常规模型。 Landsat 9在使用地面真实训练的CNN的映射氧化铁区域中优于Landsat 8，而Aster Data提供了最准确的Argillic和丙基质改变图。这突出了CNNS在提高地质映射精度方面的有效性，尤其是在识别与矿化相关的微妙变化方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18533</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FilterRag：零射门的获取检索效果生成，以减轻VQA的幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18536</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18536V1公告类型：新 
摘要：视觉问题答案要求模型通过整合视觉和文本理解来产生准确的答案。但是，VQA模型仍然在幻觉上挣扎，产生了令人信服但不正确的答案，尤其是在知识驱动和分布的场景中。我们介绍了FilterRag，这是一种检索式框架，将Blip-VQA与检索效果的生成结合在一起，以在Wikipedia和Dbpedia等外部知识来源中的地面答案。 FilterRag在OK-VQA数据集上达到了36.5％的精度，证明了其在减少幻觉和提高域内和分布设置的鲁棒性方面的有效性。这些发现突出了FilterRag的潜力，可以改善现实世界部署的视觉响应答案系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18536</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多级地震建筑物的损害评估来自二次变异贝叶斯推断的内部图像评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18546</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18546V1公告类型：新 
摘要：干涉合成孔径雷达（INSAR）技术使用卫星雷达来检测表面变形模式并监测对建筑物的地震影响。尽管对紧急响应计划至关重要，但从Insar数据中提取多级建筑物损害分类面临挑战：与环境噪声，多级场景中的计算复杂性重叠的损害签名以及对快速区域规模处理的需求。我们新型的多级变异因果贝叶斯推理框架具有二次变异界限，可提供严格的近似值，同时确保效率。通过与USGS地面故障模型和构建脆弱性功能相结合，我们的方法可以通过战略修剪来维持计算效率。在五次主要地震（海地2021，波多黎各2020，Zagreb 2020，Italy 2016，Ridgecrest 2019）上进行评估显示，损害分类的准确性提高（AUC：0.94-0.96），比现有方法可提高35.7％。我们的方法在所有损害类别中保持高精度（AUC&gt; 0.93），同时将计算开销降低了40％以上，而无需大量的地面真相数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18546</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双向长期记忆（BILSTM）和CNN的注意力机制应用于使用计算机视觉检测的人类冲突检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18555</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18555V1公告类型：新 
摘要：通过视频自动检测人类冲突是计算机视觉中的关键领域，在监视和公共安全政策中有重大应用。但是，公共数据集的稀缺性和人类互动的复杂性使这项任务具有挑战性。这项研究研究了先进的深度学习技术的整合，包括注意机制，卷积神经网络（CNN）和双向长期记忆（BILSTM），以改善视频中暴力行为的检测。该研究探讨了注意机制的使用如何有助于专注于视频的最相关部分，从而提高模型的准确性和鲁棒性。实验表明，CNN与Bilstm和注意机制的组合为冲突监测提供了有希望的解决方案，从而有助于洞悉不同策略的有效性。这项工作为开发自动监视系统开发了新的可能性，这些系统可以在实时检测暴力事件中更有效地运作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18555</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>debugcn-使用图形卷积网络在CNN中检测后门</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18592</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18592V1公告类型：新 
摘要：深度神经网络（DNN）在关键应用中变得司空见惯，使其对后门（Trojan）攻击的敏感性是一个重大问题。在本文中，我们介绍了一种新型的后门攻击检测管道，使用图形卷积网络（DEBUGCN）检测攻击模型。据我们所知，我们的GCN首次用于特洛伊木马检测。我们使用DNN的静态重量来创建其层的图形结构。然后将GCN用作这些图的二进制分类器，对DNN产生特洛伊木马或清洁测定。为了证明管道的功效，我们在MNIST手写数字和CIFAR-10图像数据集上训练数百个干净和Trojan的CNN模型，并使用DebuGCN显示DNN分类结果。对于真正的野外用例，我们的管道将在由各种CNN体系结构组成的Trojai数据集上进行评估，从而显示了DEBUGCN的鲁棒性和模型 - 不可能行为。此外，在比较我们在多个数据集上的结果与最先进的特洛伊木马检测算法时，debugcn更快，更准确。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18592</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有条件MRI的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18620</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18620V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们提出了一种潜在扩散模型（LDM），用于生成大脑磁共振成像（MRI），根据病理学（健康，胶质母细胞瘤，硬化症，痴呆症）和获取方式（T1W，T1W，T1CE，T1CE，T2W，T2W，FLAIR，PD）来调节其生成。
  为了评估生成图像的质量，采用了Fr \&#39;Echet Inpertion距离（FID）和多尺度结构相似性指数（MS-SSSIM）指标。结果表明，该模型生成的图像具有类似于真实图像，从而保持视觉保真度和多样性之间的平衡。此外，该模型展示了外推能力，从而使训练数据中不存在的配置产生。
  结果证明了该模型在临床数据集中增加样品数量，平衡代表性不足的类别以及评估医学中的AI模型的潜力，这有助于开发放射学诊断工具而不损害患者隐私。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18620</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过增强增强图像分类：用于改进图像分类的数据增强技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18691</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18691V1公告类型：新 
摘要：卷积神经网络（CNN）是深度学习的主力，在依赖图像的各个领域中找到应用。鉴于足够的数据，他们表现出在不同环境中学习广泛概念的能力。但是，CNN的一个显着限制是在小型数据集中接受培训时，它们对过度拟合的敏感性。通过引入其他学习点来，此类数据集的增强可以显着提高CNN性能。在这项研究中，我们探讨了11种不同数据增强技术的有效性，其中包括这项工作中提出的三套新型集合。第一组数据增强功能采用成对信道传输，将红色，绿色，蓝色，色相和饱和值从数据库中随机选择的图像转移到数据集中的所有图像。第二组引入了一种新颖的遮挡方法，其中图像中的对象是由数据集中随机选择的对象遮住的。第三组涉及一种新型的掩蔽方法，使用垂直，水平，圆形和方格面膜来阻塞图像的部分。除了这些新型技术外，我们还研究了其他现有的增强方法，包括旋转，水平和垂直翻转，调整大小，翻译，模糊，颜色抖动以及随机擦除以及它们对准确性和过度拟合的影响。我们为每种增强方法微调基本效率网络B0模型，并进行比较分析以展示其功效。为了评估和比较这些增强技术，我们使用CalTech-101数据集。提出的图像增强技术的合奏是Caltech-101数据集中最有效的。结果表明，多样化的数据增强技术提出了增强数据集以改善图像分类的可行手段。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18691</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性通用贴纸：使用贴纸对交通标志的通用扰动攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18724</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18724V1公告类型：新 
摘要：近年来，对深度学习模型的对抗性攻击已激增。在许多情况下，需要将不同的对抗扰动添加到每个图像中，以导致深度学习模型将其错误分类。这是无效的，因为必须以不同的方式修改每个图像。同时，对通用扰动的研究重点是设计一个可以应用于数据集中所有图像的单个扰动，并导致深度学习模型错误分类图像。这项工作通过在交通标志和自动驾驶汽车系统的背景下探索普遍扰动来推动普遍扰动的领域。这项工作引入了一种新颖的方法，用于产生通用的扰动，在视觉上看起来像简单的黑白贴纸，并使用它们来引起不正确的街道标志预测。与传统的对抗扰动不同，对抗性通用贴纸的设计适用于任何路标：相同的贴纸或贴纸，可以在同一位置应用于任何路标，并导致其错误分类。此外，为了通过对抗图像和街道标志进行安全的实验，这项工作提出了一个虚拟的设置，该设置利用路标的街道查看图像，而不是进行物理修改的路标来测试攻击。虚拟设置中的实验表明，这些贴纸可以始终误导路标识别中通常使用的深度学习模型，并在美国交通标志数据集上实现高攻击成功率。这些发现突出了应用于交通标志的简单贴纸带来的实际安全风险，以及对手可以生成对抗性通用贴纸的容易性，这些贴纸可应用于许多街道标志。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18724</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越RNN：基于注意力的图像字幕模型进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18734</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18734V1公告类型：新 
摘要：图像字幕是计算机视觉和自然语言处理的交集的一项挑战，需要模型生成图像的有意义的文本描述。传统方法依赖于复发性神经网络（RNN），但注意力机制的最新进展已显示出显着改善。这项研究基于使用MS-COCO数据集对基于RNN的方法的基于注意力图像字幕模型的性能。我们评估了Bahdanau注意力在增强图像特征和生成字幕之间的对齐方面的有效性。使用自然语言处理指标（例如BLEU，流星，Gleu和Wer）评估模型。我们的结果表明，基于注意力的模型在生成更准确和语义上丰富的字幕方面优于RNN，与人类评估更好。这项工作提供了有关注意机制在图像字幕中的影响的见解，并突出了未来改进的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18734</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>