<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用LIDAR基准标记的映射和本地化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03510</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03510V1公告类型：新 
摘要：LIDAR传感器对于自主系统至关重要，但在采用和实用程序中，LIDAR基金​​标记（LFMS）滞后。桥接此差距对于机器人技术和计算机视觉至关重要，但由于3D激光雷达数据和2D以2D的基准标记设计的稀疏，非结构化的性质而具有挑战性。该论文提出了一个新的使用LFMS映射和本地化的新框架，以使各种现实世界应用程序受益，包括收集3D资产和用于点云注册的培训数据，3D地图合并，增强现实（AR）和许多更多的。
  首先，使用与VFM兼容的薄，字母大小的标记，引入了基于强度的基于图像的激光雷达基准标记（IFM）系统。一种检测方法从强度图像中定位3D基准，从而实现了激光姿势估计。其次，增强的算法将检测扩展到3D地图，增加了标记范围并促进了3D地图合并等任务。该方法利用强度和几何形状，克服仅几何检测方法的局限性。第三，一种新的基于LFM的映射和本地化方法是无序的低重叠点云。它采用自适应阈值检测和两级图形框架来解决最大的A-posteriori（MAP）问题，优化点云和标记姿势。此外，还引入了Livox-3DMatch数据集，从而改善了基于学习的多视点云注册方法。
  在各种室内和室外场景中使用各种LIDAR模型进行的广泛实验证明了拟议框架的有效性和优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03510</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kronecker面具和解释性提示是语言动作视频学习者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03549</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03549V1公告类型：新 
摘要：对比性语言图像预读（剪辑）具有明显的基于图像的视力学习。随后出现了一个紧迫的主题：我们如何有效地适应视频域？最近的研究重点是调整剪辑的文本或视觉分支以进行动作识别。但是，我们认为两个分支的适应至关重要。在本文中，我们提出\ textbf {claver}：a \ textbf {c} ontrastive \ textbf {l} arguage- \ textbf {a} ction \ textbf {v}从静态视觉对象和混凝土名词的对齐到动态动作行为和抽象动词的比对。具体而言，我们引入了一种新颖的Kronecker掩膜，以进行时间建模。我们量身定制的Kronecker面膜提供三个好处1）它扩大了每个令牌的时间接收场，2）它是有效的时空异质性电感偏见，减轻时空同质化的问题，并且可以将其无缝地插入Transferer基于变压器的问题中型号。关于文本分支，我们利用大型语言模型来生成各种，句子级和语义上丰富的动作解释提示，从而将模型的焦点转移到动词理解上。在各种基准和学习方案上进行了广泛的实验，证明了我们方法的优势和普遍性。该代码将很快可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03549</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的全球神经体系结构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03553</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03553V1公告类型：新 
摘要：神经体系结构搜索（NAS）已显示出对给定任务自动化神经网络设计的有望，但是由于与评估大量架构以找到最佳架构相关的培训成本，它在计算上是要求的。为了加快NAS的速度，最近的工作将搜索限制为网络构建块（模块化搜索），而不是搜索整个体系结构（全局搜索），近似候选人的绩效评估，以代替完整的培训，并使用梯度下降，而不是自然合适的离散优化方法。但是，模块化搜索并不能确定网络的宏架构，即深度和宽度，在搜索后需要手动反复试验，因此缺乏自动化。在这项工作中，我们重新访问NAS并设计了可导航但具有建筑多样的宏观搜索空间。此外，为了确定候选人的相对排名，现有方法在整个搜索空间上采用一致的近似值，而在一个培训协议下，不同的网络可能并不相当。因此，我们提出了一个构造感知的近似，并针对不同网络进行可变的培训方案。此外，我们通过不加入宏观微网络设计来制定有效的搜索策略，从而产生竞争性架构，从精度和尺寸来看。我们提出的框架实现了关于Emnist和KMNIST的新最先进的，而在CIFAR-10，CIFAR-100和FashionMnist数据集上具有高度竞争力，并且比最快的全球搜索方法快2-4倍。最后，我们通过发现面部识别应用程序的竞争架构来证明我们的框架转移到现实世界的计算机视觉问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03553</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夹子的行为就像是跨模式的单袋模型，但不是单模式的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03566</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03566V1公告类型：新 
摘要：剪辑（对比性语言图像预处理）已成为各种下游任务的流行选择。但是，最近的研究质疑其有效地代表组成概念的能力。这些作品表明，剪辑通常像词袋（BOW）模型一样，将图像和文本解释为单个概念的集合，而无需掌握结构关系。特别是，当图像或文本中存在多个对象时，夹子难以正确将属性绑定到其相应对象。在这项工作中，我们研究了夹子为何表现出这种类似弓形的行为。我们发现，在单个文本和图像模式中，正确的属性 - 对象绑定信息已经存在。取而代之的是，问题在于跨模式对齐，它依赖于余弦的相似性。为了解决这个问题，我们建议线性属性绑定夹或LabClip。在计算余弦相似性之前，它将线性转换应用于文本嵌入。这种方法显着提高了剪贴物将属性绑定到纠正对象的能力，从而增强了其组成理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03566</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于惩罚的损失功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03591</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2502.03591v1公告类型：新 
摘要：在这项工作中，我们提出了一种新型的方法，用于多标签胸部X射线（CXR）图像分类，该方法可增强临床解释性，同时保持流线型的单模型，单次训练管道。利用CHEXPERT数据集和VisualChexbert衍生的标签，我们结合了分层标签组，以捕获诊断之间的临床意义关系。为了实现这一目标，我们设计了一种自定义的层次二进制跨透镜（HBCE）损耗函数，该损失函数使用固定或数据驱动的惩罚类型强制执行标签依赖项。我们的模型在测试集中达到了接收器操作特性曲线（AUROC）的平均面积为0.903。此外，我们还提供视觉解释和不确定性估计，以进一步增强模型的解释性。所有代码，模型配置和实验详细信息均可提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03591</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太阳能电池板通过方向的对象检测映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03592</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03592V1公告类型：新 
摘要：保持太阳能发电厂的完整性是应对当前气候危机的重要组成部分。此过程始于分析师创建具有每个太阳能电池板的坐标的工厂详细地图，从而可以快速定位并减轻潜在的故障太阳能电池板。但是，这项任务非常乏味，对于全球太阳能的不断提高的能力不断增加。因此，我们提出了一个端到端的深度学习框架，用于使用旋转的对象检测体系结构来检测单个太阳能电池板。我们在从美国收集的太阳能发电厂的不同数据集上评估了我们的方法，并报告了83.3％的地图得分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03592</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DYNVFX：增强具有动态内容的真实视频</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03621</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03621V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种使用新生成的动态内容来增强现实世界视频的方法。给定一个输入视频和一个简单的用户提供的文本指令描述了所需的内容，我们的方法综合了动态对象或复杂的场景效果，这些效果自然会随着时间的推移与现有场景相互作用。新内容的位置，外观和运动被无缝集成到原始素材中，同时考虑相机运动，遮挡和与场景中其他动态对象的交互，从而产生了凝聚力和现实的输出视频。我们通过一个零射击，无训练的框架来实现这一目标，该框架利用预先训练的文本对视频扩散变压器合成新内容和预先训练的视觉语言模型，以详细设想增强场景。具体而言，我们引入了一种基于推理的新方法，该方法在注意机制中操纵特征，在保留原始场景的完整性的同时，可以准确地定位和无缝集成。我们的方法是完全自动化的，只需要简单的用户指令。我们展示了其在应用于现实世界视频的广泛编辑中的有效性，其中包括涉及相机和对象运动的各种对象和场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03621</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令牌的隐藏寿命：通过视觉信息转向减少大型视觉模型的幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03628</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03628V1公告类型：新 
摘要：大型视觉模型（LVLM）可以有效地在文本和视觉输入上进行理解，但它们倾向于幻觉在语法上相干但视觉上没有基础的内容。在本文中，我们通过在整个生成过程中检查令牌逻辑排名来研究幻觉的内部动力学，从而揭示了LVLMS过程信息的三个关键模式：（1）逐渐的视觉信息丢失 - 视觉上扎根的代币在整个世代上逐渐受到青睐。 ，和（2）早期激发 - 语义上有意义的令牌比最后一层早于层的峰值激活。 （3）隐藏的真实信息 - 视觉扎根的令牌尽管最终没有被确定在推理中仍然保持较高的排名。基于这些见解，我们提出了Vista（带令牌增强的视觉信息转向），这是一个无训练的推理时间干预框架，可在促进真实信息的同时减少幻觉。 Vista通过结合两种互补方法来起作用：在激活空间中加强视觉信息，并利用早期层激活来促进语义上有意义的解码。与现有方法相比，Vista不需要外部监督，并且适用于各种解码策略。广泛的实验表明，在评估的开放式生成任务上，平均而言，VISTA平均将幻觉减少了40％，并且在三种解码策略下，在四个体系结构上的四个基准测试中的现有方法始终优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03628</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RealEdit：Reddit编辑作为图像转换的大规模经验数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03629</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03629V1公告类型：新 
摘要：现有的图像编辑模型难以满足现实世界的需求。尽管在学术基准方面表现出色，但它们尚未得到真正的用户需求的广泛采用。为这些模型提供动力的数据集使用人工编辑，缺乏解决用户请求的真实多样性所需的规模和生态有效性。我们介绍了RealEdit，这是一个大规模的图像编辑数据集，其中包含真实的用户请求和从Reddit采购的人制造的编辑。 RealEdit包括一个9300个示例的测试集，以评估真实用户请求的模型。我们的结果表明，现有模型无法完成这些任务，强调了对逼真的培训数据的需求。为了解决这个问题，我们介绍了48K培训示例并培训我们的Realedit模型，从而取得了可观的收益 - 在人类判断中最多优于165个ELO点，对自动化VIESCORE指标的相对改善92％。我们将模型部署在Reddit上，根据新请求进行测试，并获得积极的反馈。除了图像编辑之外，我们还通过与DeepFake检测非营利组织合作，探索了Realedit在检测编辑图像中的潜力。对RealEdit数据的模型进行填充，将其F1分数提高了14个百分点，强调了该数据集为广泛应用程序的值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03629</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在视频生成中进行物理理解：3D点正则方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03639</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03639V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一个新颖的视频生成框架，该框架整合了三维几何和动态意识。为了实现这一目标，我们通过3D点轨迹增强了2D视频，并将它们在像素空间中对齐。然后，将产生的3D感知视频数据集PointVid用于微调潜在扩散模型，从而使其能够使用3D笛卡尔坐标跟踪2D对象。在此基础上，我们将视频中对象的形状和运动进行正规化，以消除不希望的伪影，例如\ eg，非物理变形。因此，我们提高了生成的RGB视频的质量并减轻常见问题（例如对象变形），由于缺乏形状意识，在当前的视频模型中很普遍。借助我们的3D增强和正则化，我们的模型能够处理诸如任务视频之类的接触型场景。这些视频涉及固体的复杂相互作用，其中3D信息对于感知变形和接触至关重要。此外，我们的模型通过促进移动对象的3D一致性并减少形状和运动的突然变化来提高视频生成的整体质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03639</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多合一图像压缩和恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03649</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03649V1公告类型：新 
摘要：在实际图像压缩中通常会遇到各种类型和降解水平的视觉图像。但是，大多数现有的图像压缩方法都是针对干净图像量身定制的，因此努力在这些图像上获得令人满意的结果。联合压缩和恢复方法通常集中于单一类型的降解，并且在实践中无法解决各种降解。为此，我们为多合一图像压缩和恢复提出了一个统一的框架，该框架将相对于各种降解的图像恢复能力结合到图像压缩过程中。主要挑战涉及将真实的图像内容与降解区分开，并在没有先验知识的情况下灵活地消除各种降解。具体而言，所提出的框架从两个角度来应对这些挑战：即内容信息汇总和降解表示聚合。广泛的实验证明了我们模型的以下优点：1）在各种退化输入的同时保留清洁数据的性能，同时均速率 - 延伸（RD）的性能； 2）强大的概括能力实现现实世界和看不见的场景； 3）更高的计算效率比比较方法。我们的代码可在https://github.com/zeldam1/all-in-onone上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03649</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像超分辨率的数据集蒸馏中的一项研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03656</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03656V1公告类型：新 
摘要：数据集蒸馏是将大型数据集凝结成较小但高度代表性的合成样本的概念。尽管以前的研究主要集中在图像分类上，但其应用于图像超分辨率（SR）的应用仍未得到充实。这项探索性研究研究了多种数据集蒸馏技术应用于SR，包括不同方面的像素和潜在空间方法。我们的实验表明，在保持与完整数据集的可比SR性能的同时，可以实现91.12％的数据集尺寸降低。我们进一步分析了初始化策略和蒸馏方法，以优化记忆效率和计算成本。我们的发现为SR的数据集蒸馏提供了新的见解，并为未来的进步奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03656</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从卫星图像中检测小物体检测方法的经验研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03674</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03674V1公告类型：新 
摘要：本文回顾了从遥感图像查找小物体的对象检测方法，并对四种最新方法进行了经验评估，以洞悉方法性能和技术挑战。特别是，我们使用来自城市卫星图像和蜜蜂盒从农业土地卫星图像检测的汽车检测作为应用程序场景。从现有的调查和文献中借鉴，我们确定了几种经验研究的最佳表现方法。我们的实验中使用了公共高分辨率卫星图像数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03674</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件扩散模型是医学图像分类器，可免费提供解释性和不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03687</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03687V1公告类型：新 
摘要：歧视性分类器已成为深度学习医学成像的基础工具，在学习复杂数据分布的可分离特征方面表现出色。但是，这些模型通常需要仔细的设计，增强和培训技术，以确保安全和可靠的部署。最近，扩散模型已成为2D中生成建模的代名词。这些模型在包​​括自然图像分类在内的一系列任务中展示了鲁棒性，在该任务中，通过比较为每个可能的条件输入生成的图像中的重建错误来执行分类。这项工作是对2D医学图像分类的类有条件扩散模型的潜力的首次探索。首先，我们制定了一种新型的多数投票计划，以提高医疗扩散分类器的性能。接下来，在CHEXPERT和ISIC黑色素瘤皮肤癌数据集上进行了广泛的实验表明，基金会和经过训练的从施加扩散模型实现了对SOTA判别分类器的竞争性能，而无需明确监督。此外，我们表明扩散分类器在本质上是可以解释的，可以用来量化其预测的不确定性，从而提高其在安全至关重要的临床环境中的可信度和可靠性。更多信息可在我们的项目页面上获得：https：//faverogian.github.io/med-diffusion-classifier.github.io/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03687</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用稀疏自动编码器：可解释的跨模型概念对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.03714</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.03714V1公告类型：新 
摘要：我们提出了通用的稀疏自动编码器（USAES），这是一个框架，用于揭示和对齐可解释的概念，这些概念涵盖了多个经过验证的深神经网络。与现有的基于概念的可解释性方法（专注于单个模型）不同，美国共同学习了一个通用概念空间，该空间可以一次重建和解释多个模型的内部激活。我们的核心洞察力是训练单个超过的稀疏自动编码器（SAE），该自动编码器（SAE）从任何模型中摄入激活并将其解码以近似于所考虑的任何其他模型的激活。通过优化共同的目标，学习的字典捕获了变异概念概念的常见因素 -  across不同的任务，体系结构和数据集。我们表明，美国在视觉模型中发现了语义上连贯和重要的通用概念。从低级功能（例如颜色和纹理）到更高级别的结构（例如零件和对象）。总体而言，美国提供了一种强大的新方法，用于可解释的跨模型分析，并提供新颖的应用，例如协调的激活最大化，这为多模型AI系统提供了更深入的见解的途径]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.03714</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>