<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Coutfitgan：学习合成由轮廓面具和时尚风格监督的兼容服装</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08674</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08674V1公告类型：新 
摘要：近年来，如何推荐服装在学术界和行业都引起了人们的关注。已经对时尚兼容性学习进行了许多研究，以确定服装中的时尚项目是否兼容。这些方法主要集中于评估现有服装的兼容性，而很少考虑将这种知识应用于“设计”新时尚项目。我们建议根据任意数量的给定时尚项目生成互补和兼容的时尚项目的新任务。特别是，鉴于一些可以构成服装的时尚项目，本文的目的是合成与给定的其他，互补的，互补的时尚物品的照片真实图像。为了实现这一目标，我们提出了一个服装生成框架，称为Coutfitgan，其中包括金字塔样式提取器，装备生成器，基于UNET的真实/假歧视器和搭配歧视器。为了培训和评估此框架，我们从互联网上收集了一个大型时尚服装数据集，其中包含超过200k的服装和80万种时尚物品。广泛的实验表明，在相似性，真实性和兼容性测量方面，Coutfitgan优于其他基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08674</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在西澳大利亚农业土地上进行杂草检测的多光谱遥感</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08678</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08678V1公告类型：新 
摘要：西澳大利亚州的羊角素地区由于普遍存在的杂草侵扰而面临重大的农业挑战，造成了经济损失和生态影响。这项研究构建了量身定制的多光谱遥感数据集，以及用于杂草检测的端到端框架，以提高精确农业实践。无人驾驶飞机用于在四年内从两个实验区域（E2和E8）收集原始的多光谱数据，覆盖0.6046 km^{2}，并使用具有GPS的车辆来创建地面真相注释，以手动标记杂草和作物。该数据集专为西澳大利亚州的农业应用而设计。我们提出了一个用于杂草检测的端到端框架，其中包括广泛的预处理步骤，例如降级，辐射校准，图像比对，矫正和缝线。所提出的方法将植被指数（NDVI，GNDVI，EVI，SAVI，MSAVI）与多光谱通道结合在一起，以形成分类特征，并采用了几种深度学习模型来基于输入特征来识别杂草。在这些模型中，Resnet的性能最高，杂草检测准确性为0.9213，F1得分为0.8735，MIOU为0.7888，MDC为0.8865，验证了数据集的功效和拟议的杂草检测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08678</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Histosmith：单阶段组织学图像标签通过条件潜扩散生成，以增强细胞分割和分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08754</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08754V1公告类型：新 
摘要：细胞实例的精确分割和分类对于分析组织学图像中的组织微环境至关重要，支持医学诊断，预后，治疗计划和脑细胞划界研究。但是，为培训创建高质量注释的数据集仍然是一个重大挑战。这项研究介绍了一种新型的单阶段方法（HIMESMITH），用于生成图像标签对增强组织学数据集。与使用带有单独组件的扩散模型的最新方法不同，我们的方法采用了潜在扩散模型来学习细胞布局，分类掩码和组织学图像的联合分布。该模型通过根据用户定义的参数（例如细胞类型，数量和组织类型）进行调节来实现量身定制的数据生成。该模型在圆锥H＆amp; e组织病理学数据集和NISSL染色的Cytodark0数据集中进行了培训，该模型生成了现实且具有不同标记的样品。实验结果证明了细胞实例分割和分类的改善，尤其是对于代表性不足的细胞类型（如圆锥数据集中的中性粒细胞）。这些发现强调了我们解决数据稀缺挑战的方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08754</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类和预测潜伏的贴片，以改进蒙版的图像建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08769</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08769V1公告类型：新 
摘要：蒙版的图像建模（MIM）为自我监督的表示学习提供了一种有希望的方法，但是现有的MIM模型仍然落后于最先进的模型。在本文中，我们系统地分析了目标表示，损失函数和体系结构，以引入CAPI  - 一种新型的纯MIM框架，依赖于潜在聚类的预测。我们的方法利用了基于聚类的损失，该损失是稳定的训练，并具有有希望的缩放特性。我们的VIT-L主链CAPI具有简单的线性探针的ImageNet上的83.8％精度，而ADE20K上的aDE22.1％MIOU的精度为32.1％，实质上优于先前的MIM方法，并接近了当前最新的DINOV2的性能。我们发布所有代码和模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08769</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索3D超声中胎儿大脑皮层下分割的测试时间适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08774</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08774V1公告类型：新 
摘要：监测超声（US）图像中胎儿大脑皮层下区域的生长可以帮助识别异常发育的存在。手动对这些区域进行细分是一项具有挑战性的任务，但是最近的工作表明，它可以使用深度学习可以自动化。但是，应用验证的模型来看不见的徒手美国量通常会导致由于获取和对齐的巨大差异，因此性能降解。在这项工作中，我们首先证明测试时间适应（TTA）可用于在存在真实和模拟域移位的情况下改善模型性能。我们进一步提出了一种新型的TTA方法，通过将规范地图集纳入解剖学的先验。在存在各种类型的域变化的情况下，我们基准了不同TTA方法的性能，并证明了我们提出的方法带来的改进，这可能会进一步促进对胎儿脑发育的自动监测。我们的代码可在https://github.com/joshuaomolegan/tta-for-3d-fetal-subcortical-prentication获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08774</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SB台：大型多模型的刻板印象偏置基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08779</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08779V1公告类型：新 
摘要：大型多模型模型（LMM）中的刻板印象偏见使有害的社会偏见永存，破坏了AI应用的公平性和公平性。随着LMM越来越有影响力，在现实世界情景中，与刻板印象，有害世代和模棱两可的假设有关的固有偏见已经变得至关重要。但是，评估LMM中刻板印象偏见的现有数据集通常缺乏多样性并依赖合成图像，从而在现实世界中的视觉环境中给予偏见评估差距。为了解决这个问题，我们介绍了刻板印象的偏置基准（SB基础），这是迄今为止最全面的框架，用于评估具有非合成图像的九种不同类别的刻板印象偏见。 SB板凳通过精心策划的，视觉接地的场景严格评估LMM，挑战它们准确地推理了视觉刻板印象。它提供了一个可靠的评估框架，其中包含现实世界的视觉样本，图像变化和多项选择问题格式。通过引入视觉扎根的查询，将视觉偏见与文本偏差分离出来，SB板台上可以对模型的推理能力进行精确而细微的评估。通过严格测试最先进的开源和封闭源LMM，SB板凳提供了一种系统的方法来评估关键社会维度的LMMS中的刻板印象偏见。该基准是迈向促进AI系统中公平性并减少有害偏见的重要一步，为更公平且对社会负责的LMM奠定了基础。我们的代码和数据集公开可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08779</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过严重抑郁症人群的头部运动模式来衡量焦虑水平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08813</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08813V1公告类型：新 
摘要：抑郁症和焦虑是经常进行的精神健康障碍，焦虑会显着影响抑郁症的表现和治疗。对抑郁症患者的焦虑水平的准确评估对于制定有效和个性化的治疗计划至关重要。这项研究提出了一种新的无创方法，用于通过分析头部运动（特定速度，加速度和角度位移）在视频录制的患者中进行严重抑郁症患者的访谈。使用来自新的Calypso抑郁数据集中的数据，我们提取了头部运动特征和应用回归分析，以预测临床评估的焦虑水平。我们的结果表明，基于头部运动模式预测心理焦虑的严重程度，达到了高度的精度，达到了平均绝对误差（MAE）。这表明我们的方法可以增强对焦虑在抑郁症中的作用的理解，并帮助精神科医生提高个人的治疗策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08813</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dejaivu：使用显着图实时识别和解释网络上的AI艺术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08821</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08821V1公告类型：新 
摘要：高级生成模型的最新激增，例如扩散模型和生成对抗网络（GAN），导致AI生成的图像在Web上的各个域上引起了令人震惊的上升。尽管此类技术提供了使艺术创作民主化的好处，但它们在错误信息，数字伪造和真实性验证方面也构成了挑战。此外，在媒体和营销中未经信用的AI生成图像的使用引发了在线社区的强烈反对。为此，我们介绍了Dejaivu，这是一种Chrome Web扩展名，将实时AI生成的图像检测与用户浏览网络时的显着解释性结合在一起。 Dejaivu使用ONNX优化的深度学习模型，自动分析了Google Images等网站上的图像，使用模型推断识别AI生成的内容，并覆盖显着热图以突出显示与AI相关的工件。我们的方法集成了有效的浏览器推理，基于梯度的显着性分析和无缝的用户体验，以确保AI检测既透明又可解释。我们还评估了跨多个预处理的架构和基准数据集的Dejaivu，表明了高准确性和低潜伏期，使其成为增强AI图像问责制的实用且可部署的工具。可以在https://github.com/noodulz/dejaivu上找到该系统的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08821</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$ \ mathsf {csmae〜} $：〜基于CATARACT手术蒙版AutoCoder（MAE）基于预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08822</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08822V1公告类型：新 
摘要：手术视频的自动分析对于改善手术培训，工作流优化和术后评估至关重要。我们介绍了基于CSMAE，掩盖的自动编码器（MAE）基于预处理的方法，专门用于白内障手术视频分析，在这种情况下，他们不是根据令牌的时空重要性选择它们的代替代币来掩盖掩蔽。我们创建了大型白内障手术视频数据集，以提高模型的学习效率并扩大其在低数据制度中的鲁棒性。我们的预训练模型可以通过微调轻松适应特定的下游任务，作为强大的主链以进行进一步分析。通过对两个白内障手术视频数据集D99和Cataract-101的下游步进识别任务进行严格的测试，我们的方法超过了当前的最新自我监督预处理和基于适配器的转移学习方法。这一进步不仅展示了我们基于MAE的训练在外科视频分析领域的潜力，而且为未来的研究树立了新的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08822</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习技术对单位反射去除的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08836</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08836V1公告类型：新 
摘要：反射现象在数字图像中非常普遍，对各种应用（例如计算机视觉，摄影和图像处理）提出了重大挑战。传统的反思去除方法通常很难取得清洁的结果，同时保持高忠诚和鲁棒性，尤其是在现实情况下。在过去的几十年中，已经出现了许多基于深度学习的反思去除方法，从而产生了令人印象深刻的结果。在这项调查中，我们通过关注ICCV，ECCV，CVPR，Neurips等关键场所来对当前文献进行全面的综述，因为这些会议和期刊对该领域的进步至关重要。我们的审查遵循结构化的纸质选择过程，我们认真评估了单阶段和两阶段的深度学习方法，以进行反射去除。这项调查的贡献是三个方面：首先，我们提供了有关单位反射去除的最新工作的全面摘要；其次，我们概述了任务假设，当前的深度学习技术，公开可用的数据集和相关评估指标；第三，我们确定了基于深度学习的反思去除方面的关键挑战和机遇，强调了这个快速发展的研究领域的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08836</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shapelib：使用大语言模型设计一个程序3D形状的抽象库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08884</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08884V1公告类型：新 
摘要：过程表示是理想的，多功能的和流行的形状编码。手动或使用数据驱动的程序来创作它们仍然具有挑战性，因为精心设计的程序表示应该是紧凑，直观且易于操纵。形状分析中的一个长期存在的问题研究如何发现可重复使用的程序函数库，具有语义对齐的暴露参数，可以解释整个形状的家族。我们将Shapelib作为第一种利用Frontier LLM的先验设计的方法来设计3D形状抽象函数的库。我们的系统接受两种形式的设计意图：文本描述要包含在库中的功能和一组示例形状的种子。我们通过提出并验证功能应用程序和实现来发现与此设计意图相匹配的程序抽象。图书馆中发现的形状函数不仅具有表现力，而且还概括了种子套装的全部形状家族。我们训练一个识别网络，该网络学会从不同的视觉方式（原始，体素，点云）根据我们的库推断形状程序。我们的形状函数具有可解释的参数，可以修改以产生合理的形状变化。我们表明，这允许给定文本提示，可以通过LLM成功操纵推断的程序。我们在不同的数据集上评估Shapelib，并在现有方法和替代配方中显示出明显的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08884</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COL3D：单视深度和相机内在的协作学习公制3D形状恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08902</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08902V1公告类型：新 
摘要：从单个图像中恢复度量3D形状与机器人和具体的智能应用特别相关，在该应用程序中，准确的空间理解对于导航和与环境的相互作用至关重要。通常，主流方法通过单眼深度估计来实现它。但是，如果没有摄像机的固有，则无法仅从深度中恢复3D度量形状。在这项研究中，我们从理论上证明了深度是估计摄像机内在界面并发现这两个元素之间的相互关系的3D先前约束。在此激励的情况下，我们提出了一个协作学习框架，用于共同估计深度和摄像机内在的col3d，以从单个图像中学习度量3D形状。具体而言，COL3D采用统一网络，并在三个层面上执行协作优化：深度，相机内在和3D点云。对于摄像机的内在，我们设计了一个规范的起火场机制，使该模型能够学习残留的入射场以增强校准。此外，我们在点云空间中结合了形状的相似性测量损失，从而提高了机器人应用必不可少的3D形状的质量。结果，当在具有内域设置的单个数据集上进行训练和测试时，COL3D在几个室内和室外基准数据集中提供了深度估计和相机校准的出色性能，这为机器人的感知能力带来了显着的3D形状质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08902</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DIFFORA：通过差分低率矩阵适应来启用参数有效的LLM微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08905</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08905V1公告类型：新 
摘要：在下游任务中，已经针对大型语言模型进行了广泛研究参数有效的微调（PEFT）方法。在所有现有方法中，低级别适应（LORA）通过将低级矩阵纳入现有的预训练模型中，以其简化的设计而受欢迎。尽管有效，但Lora将每个模块分配一个相同的低级别矩阵，该基质忽略了不同组件之间的不同属性和贡献。此外，现有的自适应洛拉解决方案极大地依赖于直观的重要性评分指标来调整分解矩阵的内部等级。在本文中，我们提出了一种称为Diffora的新PEFT方案，该方案是理论上的，并可以通过模块的洛拉采用。我们的diffora的核心是一个差分适应矩阵（DAM），以确定哪个模块最适合进行微调。我们解释了设计矩阵如何影响预训练模型的收敛速率和概括能力。此外，我们通过连续放松和离散化的优化来构建大坝。我们完全实施了DIFFORA和设计综合实验，以评估其性能。实验结果表明，我们的方法可以在各种基准的所有最新基准中达到最佳模型精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08905</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过全球镜头扩散模型：它们在文化上包含吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08914</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08914V1公告类型：新 
摘要：文本到图像扩散模型最近已从文本提示中创建具有视觉引人入胜的详细图像。但是，它们准确代表各种文化细微差别的能力仍然是一个悬而未决的问题。在我们的工作中，我们介绍了邪教基准测试，评估了最先进的扩散模型，它们是否可以产生跨越十个国家的文化特定图像。我们表明，这些模型通常无法通过对不同相似性方面的精细分析进行精细分析，从而揭示了文化相关性，描述忠诚度和现实主义比较，从而产生建筑，服装和食物（尤其是代表人数不足的国家地区）中的文化文物，尤其是对于代表性不足的国家地区。到现实世界参考图像。通过收集的人类评估，我们开发了一种基于神经的图像图像相似性度量，即邪教-S，以预测人类对具有文化伪像的真实图像的判断。我们的工作强调了在广泛的文化中需要更具包容性的生成AI系统和公平的数据集表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08914</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探路者：用于组织病理学的医学诊断决策的多模式多代理系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08916</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08916V1公告类型：新 
摘要：通过组织病理学诊断疾病整个幻灯片图像（WSIS）在现代病理学中是基本的，但受WSIS的Gigapixel量表和复杂性挑战。受过训练的组织病理学家通过浏览WSI，寻找相关的补丁，记下笔记并编译它们以产生最终的整体诊断来克服这一挑战。传统的AI方法，例如多个实例学习和基于变压器的模型，失败了这种整体，迭代，多规模诊断程序，从而限制了它们在现实世界中的采用。我们介绍了Pathfinder，这是一种多模式的多代理框架，模仿了专家病理学家的决策过程。 Pathfinder集成了四个AI代理，即分类代理，导航代理，描述代理和诊断代理，它们会协作浏览WSIS，收集证据并提供自然语言解释的全面诊断。分诊代理将WSI归类为良性或风险；如果有风险，导航和描述代理会迭代地集中在重要区域上，从而产生了采样贴片的重要性图和描述性见解。最后，诊断剂综合了发现，以确定患者的诊断分类。我们的实验表明，探路者在皮肤黑色素瘤诊断中的最先进方法的表现高出8％，同时通过自然语言描述诊断相关的斑块提供了固有的解释性。病理学家的定性分析表明，描述代理的输出具有高质量，与GPT-4O相当。 Pathfinder也是第一个基于AI的系统，可以超过这项挑战性黑色素瘤分类任务的病理学家的平均表现，从而为病理学中的有效，准确且可解释的AI辅助诊断创造了新的记录。 https://pathfinder-dx.github.io/可用的数据，代码和模型]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08916</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>