<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CS.CV更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.cv更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拉默：基于重建的对抗模型，用于多方多模式多标签情绪识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10435</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10435V1公告类型：新 
摘要：传统的多模式多标签情感识别（MMER）通常从视频中呈现视觉，文字和声学方式的充分利用。但是，实际的多方设置经常违反这一假设，因为非说话者经常缺乏声学和文本输入，从而导致模型性能的显着降级。现有的方法还倾向于将异质方式统一为单一表示形式，从而忽略了每种模式的独特特征。为了应对这些挑战，我们提出了Ramer（基于重建的对抗性模型，用于情绪识别），该模型通过通过对比学习增强的重建功能来探索模态性和特异性来利用对抗性学习来完善多模式表示。拉默还介绍了一个个性辅助任务，以使用模态级别的关注来补充缺失的方式，从而改善情绪推理。为了进一步增强模型捕获标签和模态相互依存的能力，我们提出了一种堆栈洗牌策略，以丰富标签和特定于模态特征之间的相关性。在三个基准测试的实验，即备忘录，CMU-Mosei和$ M^3 $ ED上，证明Ramer在二甲和多方Mermer方案中实现了最先进的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10435</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表示表示，优化策略和全向视觉应用的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10444</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10444V1公告类型：新 
摘要：全向图像（ODI）数据被360x180的视野捕获，它比针孔摄像机宽得多，并且比传统的透视图像捕获了周围环境详细信息的富裕。近年来，客户级360摄像机的可用性使全向视觉变得更加流行，并且深度学习的进步（DL）显着引发了其研究和应用。本文对DL的最新进展进行了全面的综述和分析。它描述了将DL应用于全向图像而不是传统观点图像时遇到的独特挑战和复杂性。我们的工作涵盖了四个主要内容：（i）全面成像原理的彻底介绍以及通常探索的ODI投影； （ii）对针对ODI量身定制的各种表示的学习方法有条不紊的回顾； （iii）对全向视觉特定的优化策略进行深入研究； （iv）代表性全向视觉任务的DL方法的结构和层次分类学，从视觉增强（例如，图像产生和超分辨率）到3D几何和运动估计（例如，深度和光流估计），以及与3D的几何学和运动估计（关于紧急研究方向的讨论； （v）概述尖端应用程序（例如，自动驾驶和虚拟现实），再加上有关主要的挑战和开放问题的批判性讨论，以触发社区中的更多研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10444</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反向渲染从SAR图像中的多视图3D表面重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10492</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10492V1公告类型：新 
摘要：来自合成孔径雷达（SAR）图像的场景的3D重建主要依赖于干涉测量，这涉及对采集过程的严格限制。在过去的几年中，深度学习的进步已经从光学成像中的多个视图中显着提高了3D重建，这主要是通过神经辐射场启用的逐个合成方法。在本文中，我们提出了一种从无约束的SAR图像中进行3D重建的新的反向渲染方法，从光学方法中汲取灵感。首先，我们引入了一个新的简化可区分的SAR渲染模型，能够从数字高程模型和雷达反向散射系数映射合成图像。然后，我们引入了一种粗到精细的策略，以训练多层感知器（MLP），以适合一些SAR视图中给定雷达场景的高度和外观。最后，我们在Onera基于物理的Emprise Simulator产生的合成SAR图像上演示了我们方法的表面重建功能。我们的方法展示了在SAR图像中利用几何差异的潜力，并为多传感器数据融合铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10492</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界模型在塑造自动驾驶中的作用：一项全面的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10498</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10498V1公告类型：新 
摘要：驾驶世界模型（DWM）重点是预测驾驶过程中场景的演变，它已成为追求自动驾驶的有希望的范式。这些方法使自主驾驶系统可以更好地感知，理解和与动态驾驶环境进行互动。在这项调查中，我们对DWM最新进展进行了全面概述。我们根据预测场景的方式对现有方法进行分类，并总结其对自动驾驶的特定贡献。此外，还审查了DWM研究范围内针对不同任务的高影响数据集和各种指标。最后，我们讨论当前研究的潜在局限性，并提出未来的方向。这项调查为DWM的开发和应用提供了宝贵的见解，从而促进了其在自动驾驶中的广泛采用。相关论文以https://github.com/lmd0311/awesome-world-model收集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10498</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息肉路线：适应多模型多模型多模型的多型病理报告生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10536</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10536V1公告类型：新 
摘要：组织病理病例的解释是医学中许多重要的诊断和治疗决策的基础。值得注意的是，此过程通常要求病理学家每个情况跨多个幻灯片整合和总结发现。到目前为止，计算病理学中现有的视力语言能力在很大程度上仅限于感兴趣的小区域，较大的放大倍率或单个全滑动图像（WSIS）。这限制了对跨多个WSI的多个高磁化区域的发现的解释。通过使用Gemini 1.5 Flash，这是一种具有100万令牌上下文窗口的大型多式联运模型（LMM），我们演示了从多个WSIS从多个WSIS产生底线诊断的能力。这相当于1 fps的最多11个小时的视频。专家病理学家评估表明，生成的报告文本在临床上是准确的，相当于或优先于原始报告，其中最多5个幻灯片的示例为68％（95％CI：[60％，76％]）。虽然效果降低了6个或更多幻灯片的示例，但本研究表明了利用现代LMM的长期文化功能来实现医疗报告生成的独特挑战性任务，每个案例都可以包含数千个图像补丁。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10536</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测和监测乳腺癌检测中亚组的偏差AI</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10562</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10562V1公告类型：新 
摘要：自动乳房X线摄影筛查在早期乳腺癌检测中起着重要作用。但是，在某些培训数据集中开发的当前机器学习模型在现实世界中部署时可能会表现出性能降解和偏差。在本文中，我们分析了两个乳房X线摄影数据集中高性能AI模型的性能，即Emory乳房成像数据集（Embed）和RSNA 2022挑战数据集。具体而言，我们评估了这些模型如何跨不同亚组（由六个属性定义的）进行性能，以使用一系列分类指标来检测潜在的偏差。我们的分析确定了某些表现出明显表现不佳的亚组，突出了对这些亚组绩效进行持续监视的必要性。为了解决这个问题，我们采用了一种监视方法，旨在检测性能随着时间的流逝而漂移。确定漂移后，此方法发出警报，可以及时进行干预。这种方法不仅提供了跟踪性能的工具，而且还有助于确保AI模型继续在不同人群中有效地性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10562</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应缩放的无分类器指导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10574</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10574V1公告类型：新 
摘要：无分类器指导（CFG）是当代文本驱动扩散模型中的基本机制。实际上，在控制指导的影响时，我们可以看到生成图像的质量与提示的对应之间的权衡。当我们使用强大的指导时，生成的图像非常适合条件文本，但以其质量为代价。双重，我们可以使用小型指导来产生高质量的结果，但是生成的图像不适合我们的提示。在本文中，我们介绍$ \ beta $ -CFG（$ \ beta $  - 无分类器指导中的适应性缩放），该指导控制着生成期间的指导对解决上述权衡的影响。首先，$ \ beta $ -CFG稳定了通过基于梯度的自适应标准化指导的效果。其次，$ \ beta $ -CFG使用单模式的家族（$ \ beta $  - 分布），与时间相关的曲线，以在扩散deNoising过程中动态调整及时匹配和样品质量之间的权衡。我们的模型获得了更好的FID分数，将文本对图像剪辑相似性得分保持在类似于参考CFG的级别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10574</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用合成模拟的数据驱动的洪水淹没图的超分辨率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10601</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10601V1公告类型：新 
摘要：全世界极端洪水事件的频率正在增加。每天，高分辨率（30m）洪水淹没图（FIM）从太空中观察到的，在为反对这些极端事件的缓解和准备工作方面起着关键作用。但是，公开可用的高分辨率FIM的时间频率，例如，从兰萨特（Landsat）处于两周的顺序，从而限制了对洪水淹没动态的有效监测。相反，全球低分辨率（〜300m）水分图（WFM）每天都在NOAA VIIRS公开获得。通过深度学习方法对单个图像超分辨率的最新成功的激励，我们探讨了相似的数据驱动方法的有效性和局限性，将低分辨率WFM缩小到高分辨率FIMS的范围。为了克服高分辨率FIM的稀缺性，我们通过基于物理学的模拟获得的高质量合成数据来训练模型。我们从爱荷华州的洪水事件中评估了我们的模型。该研究表明，数据驱动的方法表现出优于非数据驱动的替代方案的更高重建精度，并且使用合成数据是用于培训目的的可行代理。此外，我们表明，当我们的训练有素的模型转移到与美国中西部具有氢化气候相似性的区域时，可以表现出较高的零球性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10601</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于智能数据驱动开发的自适应神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10603</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2502.10603v1公告类型：新 
摘要：计算机视觉任务的机器学习方法的进步已导致他们考虑了诸如自动驾驶之类的安全至关重要应用。但是，将这些方法有效地整合到汽车发展生命周期中仍然具有挑战性。由于机器学习算法的性能在很大程度上取决于所提供的培训数据，因此数据和模型开发生命周期在成功将这些组件成功整合到产品开发生命周期中起着关键作用。现有模型经常遇到识别或适应原始培训数据集中不存在的新实例的困难。这构成了在动态环境中可靠部署的重大风险。为了应对这一挑战，我们提出了一种自适应神经网络体系结构和一个迭代开发框架，该框架使用户能够有效地将以前未知的对象纳入当前的感知系统。我们的方法以持续学习为基础，强调了动态更新的必要性，以反映现实世界的部署条件。具体而言，我们介绍了一条带有三个关键组件的管道：（1）可扩展的网络扩展策略，以整合新类，同时保留现有性能，（2）动态的OOD检测组件，不需要新添加的类别的其他重新培训，以及（3）针对安全至关重要的部署量身定制的基于检索的数据增强过程。这些组件的集成为在自主驾驶的背景下的感知系统的持续演变建立了务实和适应性管道。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10603</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河马：利用图像到3D先验，用于无模型零射击6D姿势估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10606</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10606V1公告类型：新 
摘要：这项工作着重于机器人应用程序的无模型零击6D对象姿势估计。尽管现有方法可以估计物体的精确6D姿势，但它们在很大程度上依赖于策划的CAD模型或参考图像，其制备是耗时且耗时且劳动力密集的过程。此外，在实际情况下，可能无法提前可用3D模型或参考图像，并且需要即时机器人反应。在这项工作中，我们提出了一个名为Hippo的新型框架，该框架通过利用扩散模型的图像到3D先验来消除了对策划的CAD模型和参考图像的需求，从而实现了无模型的零光6D姿势估计。具体来说，我们构建了河马梦想器，这是建立在多视际扩散模型和3D重建基础模型上的快速图像到网格模型。我们的河马梦想家可以在短短几秒钟内从一眼就能产生3D网格。然后，随着更多观察结果的获取，我们建议通过对物体几何形状和外观的关节优化来连续地完善扩散的网格模型。这是通过测量引导方案实现的，该方案逐渐用更可靠的在线观察来代替了合理的扩散先验。因此，河马可以立即估计并跟踪新物体的6D姿势，并为立即的机器人应用保持完整的网格。对各种基准测试的彻底实验表明，当先前的参考图像受到限制时，河马在6D对象姿势估计中均优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10606</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用病变细分挑战2023：不同算法的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10608</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10608V1公告类型：新 
摘要：近年来，机器学习算法在分割各种组织的病变方面取得了很大的成功。但是，没有一个令人满意的模型在所有组织类型上都可以很好地运作。为了应对这种需求，我们尝试训练一个模型，即1）在所有组织类型上都效果很好，而2）仍能执行快速推断。为此，我们设计了架构，测试了多个现有的架构，比较其结果并将其定居在Swinunet上。我们记录了我们的理由，成功和失败。最后，我们提出了一些我们认为值得探索的进一步的方向。代码：https：//github.com/kwfredshi/uls2023ngkd.git]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10608</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化用于晚期胸部疾病分类的CNN体​​系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10614</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10614V1公告类型：新 
摘要：机器学习，尤其是卷积神经网络（CNN），在医学图像分析中表现出了希望，尤其是使用胸部X射线图像检测胸部疾病。在这项研究中，我们评估了各种CNN体系结构，包括二进制分类，多标签分类和RESNET50模型，以应对数据集不平衡，图像质量的变化和隐藏偏见等挑战。我们介绍了高级预处理技术，例如用于图像压缩的主成分分析（PCA），并提出了一种新型的集体加权损失函数，以减轻失衡问题。我们的结果强调了CNN在医学成像中的潜力，但强调必须解决诸如数据集和图像采集方法中的变化之类的问题，以实现最佳模型性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10614</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在视频中学习人姿势估计的语义动力和时空协作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10616</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10616V1公告类型：新 
摘要：时间建模和时空协作是基于视频的人姿势估计的关键技术。大多数最先进的方法采用光流或时间差异，在像素级别上学习跨帧的本地视觉内容对应，以捕获运动动力学。但是，这样的范式基本上依赖于局部像素到像素的相似性，这忽略了框架之间的语义相关性，并且容易受到图像质量降解的影响（例如遮挡或模糊）。此外，现有方法通常通过简单的串联或求和结合运动和空间（外观）特征，从而在充分利用这些独特的方式方面面临实际挑战。在本文中，我们提出了一个新颖的框架，该框架学习了多帧人姿势估计的多级语义动力学和密集的时空协作。具体而言，我们首先使用多掩盖上下文和姿势重建策略设计多层语义运动编码器。该策略通过逐步掩盖（贴片）立方体和框架的特征来刺激模型，以探索框架之间多范围的时空语义关系。我们进一步引入了一个空间运动相互学习模块，该模块密集地传播和巩固了从空间和运动特征的上下文信息，以增强模型的能力。广泛的实验表明，我们的方法在三个基准数据集（Posetrack2017，posteTrack2018和posetrack21）上设置了新的最新结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10616</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在卫星图像上的自我监督的预训练是否比Imagenet更好？ Sentinel-2的系统研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10669</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10669V1公告类型：新 
摘要：自我监督学习（SSL）在具有有限的标记数据的训练良好模型中显示出巨大的潜力，使其对于遥感（RS）任务特别有价值。一个常见的假设是，对域对准数据的预训练可在下游任务上提供最大的益处，尤其是与Imagenet-oprenting（INP）相比。在这项工作中，我们通过收集Geonet（全球光学Sentinel-2图像的庞大而多样化的数据集）以及对Geonet和Imagenet上的训练前SWAV和MAE来研究这一假设。在几次弹奏设置中评估这些模型在六个下游任务上，发现RS数据上的SSL预培训可对INP进行适度的性能改进，并且在多种情况下它仍然具有竞争力。这表明SSL预先培训对RS数据的益处可能被夸大了，并且数据策展和预培训的额外成本可能是不合理的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10669</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放世界3D对象识别的咬合感知文本图像点云</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10674</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10674V1公告类型：新 
摘要：最近的开放世界表示方法已利用剪辑来启用零击3D对象识别。但是，由于不现实的预处理设置，对闭塞的真实点云的性能仍然不足。此外，这些方法会产生高推理成本，因为它们依靠变压器的注意模块。在本文中，我们为解决这些限制做出了两项贡献。首先，我们建议对闭塞文本图像点进行预处理，以减少训练测试域间隙。从52K合成3D对象中，我们的框架生成了近630k的部分点云，用于预处理，始终改善现有流行的3D网络的现实识别性能。其次，为了减少计算要求，我们介绍了Duomamba，这是一种针对点云量身定制的两流线性状态空间模型。通过将两条空间填充曲线与1D卷积整合在一起，Duomamba有效地模拟了点令牌之间的空间依赖性，从而提供了强大的变压器替代方案。考虑到我们的框架，Duomamba超过了当前的最新方法，同时减少了延迟和失败，这突出了我们对现实世界应用方法的潜力。我们将发布我们的数据和代码，以促进未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10674</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>