<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer 提供的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 09:13:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3D 深度学习中的旋转不变性和等变性：综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-10741-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
3D 场景中的深度神经网络 (DNN) 表现出强大的提取高级语义特征的能力，极大地促进了 3D 领域的研究。3D 形状和场景通常表现出复杂的变换对称性，其中旋转是一个具有挑战性且必要的主题。为此，已经提出了许多旋转不变性和等变方法。在本综述中，我们系统地组织和全面概述了所有方法。首先，我们通过将旋转不变性和等变性分为弱和强类别来重写先前的定义。其次，我们提供了一个统一的理论框架来分析这些方法，特别是很少进行理论分析的弱旋转不变性和等变方法。然后，我们将现有方法分为两大类，即旋转不变性和旋转等变性，并分别根据操作输入方式和基本等变块结构进一步细分。在每个子类别中，我们强调了它们的共同本质，分析了几种代表性方法，并对其优缺点给出了深刻的评论。此外，我们还对 3D 语义理解和分子相关两个流行任务的相关应用和数据集进行了概述。最后，我们根据正在进行的研究中的挑战和困难提出了几个未解决的问题和未来的研究方向。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-10741-2</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>包含激子耦合叶绿素特殊对的蛋白质的从头设计</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41589-024-01626-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
天然光系统使用一对“特殊”叶绿素分子将光收集与电荷分离结合起来，该分子从天线接受激发能并启动电子转移级联。为了独立于天然光合蛋白的复杂性研究特殊对的光物理特性，并作为创建用于新能量转换技术的合成光系统的第一步，我们设计了C2对称蛋白质，将两个叶绿素分子保持在紧密并列的排列中。X 射线晶体学证实，一种设计的蛋白质以与天然特殊对相同的方向结合两个叶绿素，而第二种设计的蛋白质将它们置于以前未见过的几何形状中。光谱显示叶绿素是激子耦合的，荧光寿命成像证明了能量转移。设计的一个每边都有一对特殊分子的 24 叶绿素八面体纳米笼的低温电子显微镜结构与设计模型非常吻合。结果表明，人工光合系统的从头设计在当前计算方法的范围内。




]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41589-024-01626-0</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习位置偏差用汽车渲染现实世界的无界场景</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-023-03070-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
在现实世界中，在有汽车的无界户外场景中，周围环境引起的各种镜面反射会出现在汽车的反射表面上。无界场景的背景区域编码了渲染的固有模糊性，而汽车上的镜面反射违反了多视图一致性。由于存在巨大的模糊性，NeRF++ 在这些场景中表现不佳。为了应对渲染有汽车的无界场景的挑战，我们提出了一个新颖的模块来增强基本模型在此任务中的能力。我们建议通过多层感知器学习沿相机射线的采样点和沿入射光的目标点之间的位置偏差，以重建具有正则化约束的输入点和视线方向以进行物理渲染。考虑到无界场景中材料和纹理的多样性，我们隐式地将学习到的前景颜色分为两个部分，即漫反射和镜面反射颜色，以获得平滑的结果。我们的模块在大量实验中将基本模型的平均 SSIM 提高了 2.5%，比其他对比方法对现实世界无界场景产生了更加逼真的新颖视图，并实现了汽车的物理颜色编辑。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-023-03070-y</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CARS 2024 — 第 38 届计算机辅助放射学和外科手术国际大会暨展览会论文集 西班牙巴塞罗那，2024 年 6 月 18 日至 21 日</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11548-024-03128-9</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11548-024-03128-9</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多尺度哈希编码的神经几何表示</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s41095-023-0340-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
最近，基于神经隐函数的表示方法受到越来越多的关注，并被广泛用于使用可微分神经网络表示表面。然而，使用现有的神经几何表示方法从点云或多视图图像进行表面重建仍然受到计算速度慢和精度差的影响。为了缓解这些问题，我们提出了一种基于多尺度哈希编码的神经几何表示方法，该方法可以有效、高效地将表面表示为有符号距离场。我们新颖的神经网络结构将低频傅里叶位置编码与多尺度哈希编码巧妙地结合起来。相应地重新设计了几何网络的初始化和渲染模块的几何特征。我们的实验表明，对于重建具有数百万点的点云，所提出的表示方法至少快 10 倍。它还显著提高了多视图重建的速度和准确性。我们的代码和模型可在 https://github.com/Dengzhi-USTC/Neural-Geometry-Reconstruction 上找到。




]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s41095-023-0340-x</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UGINR：通过隐式神经表征实现大规模非结构化网格缩减</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12650-024-01003-y</link>
      <description><![CDATA[
摘要
最近，隐式神经表征 (INR) 在处理 3D 体积数据方面表现出了显著的能力，尤其是在数据压缩方面。然而，大多数研究主要集中在结构化网格上，而结构化网格在科学领域，尤其是物理学领域并不常见。为了解决这一限制，我们提出了一种通过隐式神经表征 (UGINR) 进行非结构化网格缩减的方法。UGINR 采用分而治之的方法；具体来说，我们根据值将大规模数据分割成块。随后，我们对每个部分使用 INR 网络来学习其独特的特征。最后，我们整合这些单独的网络以实现压缩目标。为了确保与既定的研究方法兼容，我们仅对非结构化网格中每个单元的顶点进行采样。通过权重量化，我们的模型可以实现高压缩率。为了说明所提方法的有效性，我们在各种数据集上进行了实验，证明了我们的方法在科学可视化和大规模数据压缩方面的稳健性。


图形摘要





]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12650-024-01003-y</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于结构主题模型的中美人体姿势估计研究比较综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-17923-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
人体姿态估计是计算机视觉领域的一个重要研究方向，对各个领域都有着广泛的应用。作为该领域的领军者，美国和中国的研究方法的比较研究对于理解和影响该技术的全球趋势至关重要。本综述收集了2014年至2022年191篇有影响力的论文，来源于Google Scholar。利用结构主题模型（STM）分析研究主题的内容、偏好和趋势。具体来说，概括了10个主题，并通过可视化方法展示主题比例、偏好、强度和词云。研究结果发现：1）特征提取和深度图像方面的研究占比最大，约为12.2%，数据训练方面的研究占比最低，约为7.9%；2）美国和中国表现出不同的研究偏好：美国更注重模型和数据研究，而中国则强调深度学习和神经网络； 3）两国在同一主题的研究趋势相似，近年来深度学习技术的研究有所放缓。通过比较研究，本文对未来人体姿态估计的研究和应用提供了有价值的见解和指导，例如提高数据集的质量和多样性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-17923-0</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以更细的粒度解析对象：一项调查</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11633-022-1404-6</link>
      <description><![CDATA[摘要
细粒度视觉解析，包括细粒度部件分割和细粒度对象识别，因其在许多实际应用中的重要性而引起了广泛关注，例如农业、遥感和空间技术。主要研究工作按照不同的范式解决这些细粒度子任务，而忽略了这些任务之间的内在关系。此外，鉴于大多数研究仍然零散，我们从学习部件关系的新角度对高级工作进行了深入研究。从这个角度来看，我们首先整合最近的研究并使用新的分类法对综合进行基准测试。在此基础上，我们重新审视了细粒度部件分割和识别任务中的普遍挑战，并针对这些重要挑战提出了通过部件关系学习的新解决方案。此外，我们总结了细粒度视觉解析中的几条有希望的研究方向，以供未来研究。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11633-022-1404-6</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新兴人工智能应用：元宇宙、物联网、网络安全、医疗保健——概述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-17890-6</link>
      <description><![CDATA[摘要
“人工智能”(AI) 一词指的是能够关注周围环境并从周围环境中学习的“智能”高科技。它是人类有史以来创造的最具革命性的技术。涉及机器学习和深度学习技术的常见人工智能方法可以有效地应用于解决当今的各种网络安全问题。此外，元宇宙是关于人们如何通过技术相互交流和互动。本调查探讨了人工智能及其新兴应用及其各种技术的作用，例如元宇宙、医疗保健、物联网、游戏等等。为了确定人工智能技术固有的优势、缺陷、机会和风险，本调查报告通过广泛的文献调查，进行了 SWOT（优势、劣势、机会和威胁）评估。最后，调查报告总结了人工智能应用的当前知识状态，并讨论了近期研究的发现，以确保人工智能进步和应用的有利变化。还讨论了一些技术人工智能挑战，如高速、高性能硬件和减少训练数据量等，并展望了未来前景。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-17890-6</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂结构中基础设施元素分类的机器学习算法评估</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12205-024-2062-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
3D 竣工模型在技术基础设施项目中的城市动态中起着至关重要的作用。在动态城市区域启用 3D 数据分析有利于施工流程和管理任务，包括生产监控和布局规划。点云通过部署包含每个点的位置和颜色信息的 3D 点集合来表示场景。为这些点分配语义信息（称为点云分类 (PCC)）对于 3D 环境的记录和监控至关重要。使用每个点的多尺度几何特征的机器学习 (ML) 分类器经常用于点云分类 (PCC)。本研究旨在评估 ML 分类器在复杂基础设施领域的分类性能，并确定最有效的识别目标场景的几何特征。两个案例研究中使用了随机森林 (RF)、极端梯度提升机 (XGB) 和轻梯度提升机 (LGBM) 分类器。根据实验测试，XGB 的准确率高于 RF 和 LGBM。此外，尽管采用了不同的方法，但这些分类器在特定几何特征的重要性上总体上是一致的。我们的研究结果为在现实场景中对技术基础设施元素进行分类提供了指导。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12205-024-2062-8</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的光场成像：概述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1186/s13640-024-00628-1</link>
      <description><![CDATA[摘要
传统摄影只能提供场景的二维图像，而新兴的成像模式（如光场）则能够通过捕捉来自不同方向的光线来表示更高维度的视觉信息。光场提供身临其境的体验、场景中的存在感，并可以增强不同的视觉任务。因此，对光场处理方法的研究越来越受欢迎。然而，这确实以更高的数据量和计算复杂性为代价。随着机器学习和深度架构在图像处理应用中的日益普及，在光场处理方法的设计中也观察到了向基于学习的方法的范式转变。开发了各种基于学习的方法来高效处理不同视觉任务的大量光场数据，同时提高性能。考虑到光场视觉任务的多样性和部署的基于学习的框架，有必要调查该领域中分散的基于学习的工作，以深入了解当前的趋势和挑战。本文旨在回顾现有的基于学习的光场成像解决方案，并总结最有前景的框架。此外，还重点介绍了评估方法和可用的光场数据集。最后，本文对未来的研究方向进行了简要展望。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1186/s13640-024-00628-1</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于边界裂隙校正的泡沫尺度测量分割方法</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-05552-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
矿物浮选过程中，浮选表面泡沫的尺寸特征对浮选工艺的生产指标有显著影响。然而，泡沫图像中的信息错综复杂，存在泡沫堆积和气泡粘附等现象，导致边界信息不清晰。现有的方法难以准确全面地分割气泡边界。本文旨在设计一种精确描绘气泡边界的分割方法，从而能够测量气泡尺寸特征并评估平均气泡尺寸和气泡数量状态。设计了一种结合全维卷积点渲染的级联解码分支，利用渲染概念对错误分类的像素进行重新分析和分类。该重新校准过程通过解决这些不准确性来提高分割精度。使用现场泡沫工业数据集进行了实验，证明了所提出的方法在分割和测量浮选泡沫场景方面的显著优势。其中，分割准确率达到92.86%，气泡平均尺寸和气泡数量测量误差仅为10.3%和8.6%。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-05552-5</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我中心视野的未来展望</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02095-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
未来会怎样？我们想知道！ 在本次调查中，我们探讨了当前自我中心视觉研究与人们期待的未来之间的差距，未来可穿戴计算设备（带有外置摄像头和数字覆盖）有望融入我们的日常生活。为了理解这一差距，本文首先通过基于人物的故事设想未来，并通过示例展示当前技术的局限性。然后，我们提供了未来与先前定义的研究任务之间的映射。对于每项任务，我们都会调查其开创性的工作、当前最先进的方法和可用的数据集，然后反思限制其适用于未来研究的缺点。请注意，本次调查侧重于自我中心视觉的软件模型，独立于任何特定硬件。本文最后提出了立即探索领域的建议，以开启我们通往未来永远在线、个性化和改善生活的自我中心视觉的道路。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02095-7</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FusionDeformer：使用扩散模型的文本引导网格变形</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03463-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
网格变形具有广泛的应用，包括角色创建、几何建模、变形动画和变形。最近，基于 CLIP 模型的网格变形方法展示了执行自动文本引导网格变形的能力。然而，使用 2D 引导来变形 3D 网格试图解决不适定问题并导致扭曲和不平滑，而基于 CLIP 的方法无法消除这些问题，因为它们专注于语义感知特征并且无法识别这些伪影。为此，我们提出了 FusionDeformer，这是一种利用扩散模型的新型自动文本引导网格变形方法。变形是通过分数蒸馏采样实现的，它最小化了渲染变形网格的分布与文本条件分布之间的 KL 散度。为了缓解内在的不适定问题，我们将两种方法纳入我们的框架。第一种方法涉及将多个正交视图组合成单个图像，提供稳健的变形，同时避免对额外内存的需求。第二种方法采用了一种新的正则化方法来解决不平滑的伪影问题。我们的实验结果表明，该方法可以生成高质量、平滑变形的网格，这些网格与输入的文本描述精确对齐，同时保留拓扑关系。此外，我们的方法为动画设计提供了一种文本变形方法，使普通用户能够制作特效动画。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03463-7</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WATCHER：用于 Deepfake 检测的小波引导纹理内容层次关系学习</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02116-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
人脸伪造技术的惊人进步产生了视觉上无法追踪的深度伪造视频，因此这些技术的潜在恶意滥用引发了极大的担忧。现有的深度伪造检测器主要关注特定的伪造模式，并使用 CNN 主干提取全局特征进行伪造检测。由于对内容和​​纹理特征的探索不足，它们经常受到特定于方法的伪造区域的过度拟合的影响，因此对越来越逼真的伪造表现出有限的泛化能力。在本文中，我们提出了一个 Wavelet 引导的 T纹理-内容Hi分层 关系 (WATCHER) 学习框架，以更深入地研究关系感知的纹理内容特征。具体而言，我们提出了一种小波引导的自动编码器方案来检索一般的视觉表征，该方案可以感知高频细节以理解伪造品。为了进一步挖掘细粒度的伪造线索，提出了一个纹理内容注意图学习模块，通过分层学习协议中的多级注意图来丰富内容和纹理特征的上下文信息。最后，我们提出了一个渐进式多域特征交互模块，旨在对关系增强的纹理内容伪造特征进行语义推理。在流行的基准数据集上进行的大量实验证实了我们的 WATCHER 模型的优越性，始终以显著的优势胜过最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02116-5</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>