<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer 提供的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 21:12:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>FMGS：基础模型嵌入 3D 高斯分层，用于整体 3D 场景理解</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
准确感知现实世界 3D 对象的几何和语义属性对于增强现实和机器人应用的持续发展至关重要。为此，我们提出了基础模型嵌入高斯分层 (FMGS)，它将基础模型的视觉语言嵌入合并到 3D 高斯分层 (GS) 中。这项工作的主要贡献是一种重建和表示 3D 视觉语言模型的有效方法。这是通过将基于图像的基础模型生成的特征图提炼为从我们的 3D 模型渲染的特征图来实现的。为了确保高质量的渲染和快速的训练，我们通过整合 GS 和多分辨率哈希编码 (MHE) 的优势引入了一种新颖的场景表示。我们有效的训练过程还引入了像素对齐损失，使得相同语义实体的渲染特征距离接近，遵循像素级语义边界。我们的结果表明，多视图语义一致性非常出色，有助于完成各种下游任务，以 
\({10.2}\)
 的速度超越了最先进的方法，尽管我们的推理速度 
\({851\times }\)
 更快。​​这项研究探索了视觉、语言和 3D 场景表示的交集，为在不受控制的现实世界环境中增强场景理解铺平了道路。我们计划在[项目页面]上发布代码。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关节囊周围神经组冷冻神经松解术作为终末期合并症患者髋部骨折姑息非手术治疗的一种选择</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12630-024-02902-2</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
我们报告使用囊周神经组 (PENG) 冷冻神经松解术对髋部骨折和严重合并症患者进行长期镇痛，作为髋部骨折手术的替代方案。


临床特征
一名来自辅助生活设施的虚弱但清醒且完全自主的 97 岁女性在地面跌倒后遭受了右股骨近端头下骨折。她患有严重的合并症，包括终末期呼吸道疾病。尝试进行半关节置换术；然而，在用 2 毫升 0.5% 等比重布比卡因进行脊柱麻醉后，她出现严重的呼吸功能障碍，导致手术中止。多学科共同决定进行姑息非手术治疗 (P-NOM)，并成功实施 PENG 冷冻神经松解术。这显著减轻了患者运动时的疼痛，大大增强和方便了患者的护理。在住院的剩余时间里，她不再需要任何阿片类镇痛药，残留疼痛通过常规对乙酰氨基酚进行控制。在理疗师或护理人员的帮助下，她能够站起来，他们对她冷冻神经松解术后的康复给予了积极评价。她的情况持续良好，并在七天后出院，住进了一家辅助生活机构。


结论
我们的病例报告显示，PENG 冷冻神经溶解术可作为髋部骨折手术中 P-NOM 的一种选择，为那些可能不适合麻醉和手术的患者提供显着且持久的疼痛缓解。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12630-024-02902-2</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能电影摄影：电影制作人工智能研究回顾</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-11089-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
本文首次全面回顾了娱乐目的真实摄像机内容采集背景下的人工智能 (AI) 研究，面向研究人员和电影摄影师。针对智能电影摄影 (IC) 领域缺乏综述论文以及相关计算机视觉研究范围广的问题，我们展示了 IC 领域的整体视图，同时提供了技术见解，这对跨学科专家来说很重要。我们提供有关生成 AI、物体检测、自动摄像机校准和 3-D 内容采集的技术背景，并提供参考资料以帮助非技术读者。应用部分将工作分为四种制作类型：一般制作、虚拟制作、现场制作和空中制作。在每个应用部分中，我们 (1) 根据研究主题对工作进行细分，并 (2) 描述与每种制作类型相关的趋势和挑战。在最后一章中，我们讨论了 IC 研究的更大范围，并总结了该领域对创意产业部门产生影响的巨大潜力。我们认为，与虚拟制作相关的工作最有可能影响其他制作媒介，这是由于人们对用于机内虚拟效果 (ICVFX) 的 LED 体积/舞台以及用于虚拟建模现实世界场景和演员的自动 3-D 捕捉的兴趣日益浓厚。我们还讨论了有关使用创意 AI 的道德和法律问题，这些问题会影响艺术家、演员、技术人员和普通公众。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-11089-3</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VC-GS：通过交替分支优化实现视图一致的去模糊高斯溅射</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-025-03806-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
最近对 3D 高斯溅射的研究表明，使用多张摆拍图像进行新视图合成具有良好的应用前景。这些在现实场景中拍摄的图像可能会很模糊，导致合成质量不理想。在 3D 高斯溅射之前利用 2D 图像去模糊模型来锐化模糊图像是一种自然的灵感。然而，直接将 2D 图像去模糊模型应用于新视图合成会导致性能不佳，因为不可避免地会出现不一致性。针对上述问题，本文介绍了一种新方法，即通过交替分支优化策略实现视图一致高斯溅射 (VC-GS)。VC-GS 由两个分支组成：前分支和后分支。前向分支在进行 3D 高斯分层之前使用 2D 去模糊模型恢复多视图模糊输入，而后向分支直接对模糊输入进行 3D 高斯分层并使用相同模型恢复合成视图。通过前向分支和后向分支的交替优化，前向分支中的 3D 高斯模型可以在模糊输入下实现高质量重建并保持视图一致性。为了验证该方法的有效性，我们在合成数据集和真实数据集上进行了定性和定量实验，结果表明所提出的方法取得了更好的结果。我们的项目页面位于https://github.com/DTG777/View-Consistent-Gaussian-Splatting-from-Blurry-Images-for-Novel-View-Synthesis。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-025-03806-y</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于建模动态人体的可动画 3D 高斯</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40497-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
我们提出了一种可动画化的 3D 高斯表示，用于实时合成新视角和姿势下的高保真人体视频。给定人体的多视角视频，我们在静止姿势的标准空间中学习一组 3D 高斯。每个高斯都与一些基本属性（即位置、不透明度、比例、旋转、球面谐波系数）相关联，这些属性表示所有视频帧中人体的平均外观，以及一个潜在代码和一组混合权重，用于动态外观校正和姿势变换。潜在代码被馈送到具有目标姿势的多层感知器 (MLP)，以校正标准空间中的高斯，从而捕捉目标姿势下的外观变化。然后使用线性混合蒙皮 (LBS) 及其混合权重将校正后的高斯转换为目标姿势。通过高斯分层，可以实时渲染新视角和姿势下的高保真人体图像。与最先进的基于 NeRF 的方法相比，我们的可动画高斯表示可以产生更引人注目的结果，捕捉细节更准确，并实现卓越的渲染性能。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40497-5</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上颌结节与牙槽结节的鉴别——批判性图片评论</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00276-025-03569-0</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
上颌结节是牙科和颌面外科中的一个重要解剖标志，但术语混乱。这种不一致妨碍了临床实践和跨学科交流。


方法
使用不同的资源来论证标准化上颌结节相关术语的必要性，以提高诊断精度并最终改善患者预后。


结果
大多数涉及上颌远端牙槽骨的临床和外科研究错误地将其表示为“上颌结节”。通过认识到这种结构的不同定义，可以减少研究的错误和误解，并改善跨学科合作。建议将术语“牙槽结节”专门指上颌骨牙槽突的远端。从解剖学角度来看，上颌结节属于上颌骨体，构成上颌窦后壁的一部分；因此，它不应位于牙槽突内。


结论
遵守解剖术语将明确关键的临床和手术标志，并加强临床和学术环境中的沟通。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00276-025-03569-0</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的档案馆和图书馆装订保护评估流程</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-025-20615-6</link>
      <description><![CDATA[摘要
图书馆是书面遗产的保管者，这些遗产既庞大又脆弱，由于书籍材料的敏感性，需要定期监控。对于大多数图书馆来说，人为地不可能单独监控每本书。为了应对这一挑战，我们探索了深度学习的潜力，以自动收集书脊上出现危险结构变化的书籍的精确数据。我们的研究重点是“巴黎议会”档案，并捕获了两个装订照片数据库。执行注释以区分装订与背景、标记文本并创建与不同类型的更改相对应的二进制掩码。检测管道涉及使用 Mask R-CNN 进行实例分割，以将书架图像分离为单独的装订照片。使用在 ImageNet 上预先训练的 Vision Transformer (ViT) 执行更改分类，并使用针对多标签分类进行微调的模型。虽然检测流程在标签检测和文本识别方面表现出很高的性能，但挑战包括低估结合表面积和识别某些改变。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-025-20615-6</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂背景和障碍物视频中的对象跟踪框架</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00521-024-10853-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
视频中的对象跟踪研究利用计算机视觉和机器学习技术来识别和跟踪视频连续图像帧中的对象。研究中使用的流行算法是 YOLO、DeepSORT、StrongSORT 和 ByteTrack。YOLO 因其硬件效率和在对象检测任务中的出色性能而获得认可。它有效地检测视频连续图像帧中的对象。另一方面，DeepSORT、StrongSORT 和 ByteTrack 利用预测功能来估计下一图像帧中对象的位置。这些算法在增强对象跟踪系统的功能方面发挥着重要作用。最近，许多研究人员提出了提高对象跟踪任务准确性的方法。然而，将视频划分为连续图像帧以跟踪对象可能会带来挑战，尤其是当视频具有复杂的背景和图像帧中的许多障碍物时。事实上，图像帧中复杂的背景和许多障碍物会降低应用程序中跟踪对象的准确性。在本研究中，我们提出了一个框架TraObs，用于在视频图像帧中存在Obs的复杂背景下进行对象跟踪。在TraObs中，我们为检测器和跟踪器提出了两种新颖的机制CFM和M-controller，以提高对象跟踪性能的准确性。CFM处理某些视频图像帧中缺失的跟踪对象，而M-controller确保系统中跟踪的对象具有正确的对象id。我们设计了一些实验，分别使用四个测试数据集和基准数据集来分析TraObs的性能。此外，我们还使用HOTA和MOTA指标来评估我们提出的方法。实验结果也证明了我们的框架TraObs中CFM和M控制器的有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00521-024-10853-4</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STNeRF：对称三平面神经辐射场，用于从单视图车辆图像进行新视图合成</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-06005-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
本文介绍了 STNeRF，这是一种从单视图 2D 图像合成车辆新视图的方法，无需 3D 地面真实数据（例如点云、深度图、CAD 模型等）作为先验知识。这项任务的一个重大挑战来自 CNN 的特性，当使用单一视角的图像进行训练和验证时，局部特征的使用会导致合成图像的平面表示。许多当前方法倾向于忽略局部特征并在整个重建过程中依赖全局特征，这可能会导致合成图像中细粒度细节的丢失。为了解决这个问题，我们引入了对称三平面神经辐射场 (STNeRF)。STNeRF 采用具有空间感知卷积的三平面特征提取器将 2D 图像特征扩展到 3D。这将包含局部特征的外观组件和由全局特征组成的形状组件分离，并利用它们构建神经辐射场。然后使用这些神经先验来渲染新视图。此外，STNeRF 利用车辆的对称特性将外观组件从对原始视点的依赖中解放出来，并将其与目标空间的对称性对齐，从而增强神经辐射场网络表示不可见区域的能力。定性和定量评估表明，STNeRF 在几何和外观重建方面均优于现有解决方案。更多补充材料和实现代码可在以下链接中访问：https://github.com/ll594282475/STNeRF。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-06005-9</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 $$\mu $$ 多普勒超声成像进行皮质血管的大规模体内采集、分割和 3D 重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12021-024-09706-1</link>
      <description><![CDATA[摘要
大脑由密集且分支的血管网络组成，这些血管网络由各种大小的动脉、静脉和毛细血管组成。评估脑血管病变风险的一种方法是使用计算模型来预测血液供应减少的生理影响，并将这些反应与脑损伤的观察结果联系起来。因此，建立大脑血管系统的详细 3D 组织至关重要，这可用于开发更准确的计算机模型。为此，我们调整了之前设计用于记录大规模活动的功能性超声成像平台，以实现对皮质血管系统的快速且可重复的采集、分割和重建。它首次使我们能够数字化皮质
\(\sim 100\)
-
\(\mu \)
m3 空间分辨率。与大多数可用策略不同，我们的方法可以在几分钟内体内完成。此外，它易于实施，因为它既不需要外源造影剂，也不需要较长的后处理时间。因此，我们对整个皮层血管进行了重建并进行了定量分析，包括 i) 对每只动物 1500 多条血管中的下行动脉和上行静脉进行分类，以及 ii) 快速估计它们的长度。重要的是，我们在皮层中风模型中证实了我们的方法的相关性，该模型可以快速可视化缺血性病变。这一发展有助于扩展超声神经成像的能力，以更好地了解脑血管病变，例如中风、血管性认知障碍和脑肿瘤，并且对于临床具有很高的可扩展性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12021-024-09706-1</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性学习用于室内场景的无引导单深度图补全</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00138-024-01652-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
在没有任何彩色图像指导的情况下，单深度图补全是计算机视觉中具有挑战性的不适定问题。大多数传统的深度图补全方法依赖于从相应彩色图像中提取的信息，需要大量计算和基于优化的后处理功能，无法实时产生结果。生成对抗网络的成功应用已在包括彩色图像修复在内的多个计算机视觉问题中取得了重大进展。然而，与彩色图像相比，深度图的局部和非局部特征的对比阻碍了为彩色图像修复设计的深度学习模型直接应用于深度图补全。受这些挑战的启发，在这项工作中，我们建议使用深度对抗学习来得出单个退化观察中缺失深度信息的合理估计，而无需来自相应 RGB 帧的任何指导和任何后处理。不同类型的深度图退化，例如模拟随机和文本缺失像素以及 Kinect 深度图中发现的连续大洞，都得到了有效处理，以重建干净的深度图。我们还进行了一项消融研究，以调查我们的对抗网络架构对恢复缺失场景深度信息的贡献。我们对 NYU-Depth V2 数据集进行了说明性实验分析，并对 Middlebury 和 Matterport3D 数据集进行了零样本泛化，将我们提出的方法与几种最先进的算法进行了比较。实验结果证明了所提方法的稳健性和有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00138-024-01652-x</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习分层自适应代码云以实现神经 3D 形状表示</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11633-024-1491-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
与传统的显式表示相比，神经隐式表示 (NIR) 因其效率、通用性和灵活性而在 3D 形状表示中引起了广泛关注。以前的工作通常使用神经特征网格/体积来参数化形状，这对于表示的离散位置约束而言效率低下。虽然最近的进展使得优化潜在代码的连续位置成为可能，但它们仍然缺乏自适应性，无法很好地表示各种形状。在本文中，我们引入了一个分层自适应代码云 (HACC) 模型来实现准确而紧凑的隐式 3D 形状表示。具体而言，我们首先为潜在代码分配自适应影响场和动态位置，这些位置在训练期间是可优化的，并提出一个自适应聚合函数来融合候选潜在代码对查询点的贡献。此外，这些基本模块按层次堆叠，影响场阈值逐渐缩小，因此，启发式地被迫专注于在更高层次上捕获更精细的结构。这些公式极大地改善了局部潜在代码的分布和有效性，并以高精度从粗到细重建形状。在单形状重建和大规模数据集表示任务上进行的大量定性和定量评估证明了我们的方法优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11633-024-1491-7</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部共形平坦 4-流形上共形调和映射的唯一性</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00526-024-02919-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
受黎曼曲面上的调和映射理论的启发，引入两个黎曼流形之间的共形调和映射 
\({\mathcal {M}}\)
 和 
\({\mathcal {N}}\)
，以寻找在一般偶数维黎曼流形上定义的映射的自然“调和性”概念 
\({\mathcal {M}}\)
。它们是共形不变能量函数的临界点，当目标是实数或复数集时，它们会重新组合 GJMS 算子。在四维流形上，共形调和映射是固有双调和映射的共形不变对应项，也是函数的共形不变 Paneitz 算子的映射版本。在本文中，我们考虑从局部共形平坦 4 流形到球面的共形调和映射。我们证明了此类共形调和映射的定量唯一性结果是共形不变能量函数凸性的直接结果。为此，我们被引导证明流形上的二阶 Hardy 不等式的一个版本，这可能具有独立的兴趣。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00526-024-02919-x</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuroCarto：用于构建高电极数神经探针的自定义读出通道图的工具包</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12021-024-09705-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
Neuropixels 探针包含数千个电极，分布在一个或多个柄上，足够小，可以长期记录自由活动的小动物的神经活动。然而，电极数量的增加和探针封装的小型化导致了妥协，即电极组共享单个读出通道，并且在任何给定时间只能读出一小部分电极。然后，实验者面临的挑战是选择一个电极子集（即通道图），该子集既覆盖感兴趣的大脑区域，又遵守底层硬件的限制。在这里，我们介绍了 NeuroCarto，这是一个 Python 工具包和 GUI，用于简化 Neuropixels 探针自定义通道图的构建。我们描述了一种选择电极的通用迭代方法，并提供了一种特定的实现方式，使实验者能够指定沿探针柄的感兴趣区域的蓝图和所需的局部电极密度。NeuroCarto 有助于从蓝图生成通道图并可视化潜在的读出通道冲突。我们展示了 NeuroCarto 在实验工作流程中的实用性，该工作流程使用 4 柄 Neuropixels 2.0 探针同时记录自由移动小鼠的背部和腹侧海马。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12021-024-09705-2</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于正向和逆 PDE 问题的增强型混合自适应物理信息神经网络</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-06195-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
物理信息神经网络 (PINN) 已成为解决各种科学和工程应用中偏微分方程 (PDE) 的有力工具。PINN 通过自动微分将 PDE 集成到神经网络的损失函数中，自动微分包括 PDE 残差、边界和初始约束以及观测数据的加权组合。然而，PINN 的准确性和效率需要大幅改进才能满足更广泛的挑战性问题的要求。在本文中，我们提出了一种混合自适应 (HA) 采样方法和 PINN 的特征嵌入层。通过提出的 HA 方法在迭代过程中对用于 PINN 训练的时空点（称为残差点）进行重新采样。HA 方法确保点选择的随机性，同时优先考虑具有较大 PDE 残差的点，从而通过将网络的学习重点放在模型预测不太准确的区域来确保高效训练。此外，特征嵌入层进一步增强了 vanilla PINN 架构，将原始输入转换为更高维空间，使网络能够更好地捕捉 PDE 中潜在的复杂关系并提高其拟合能力。对各种正向和逆 PDE 问题的数值实验表明，所提出的方法显著提高了 PINN 的精度和效率，同时减少了对采样点数量的依赖。vanilla PINN 的 L2 相对误差可以降低约 1
\(\sim \)
2 个数量级，所提出的方法优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10489-024-06195-2</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>