<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer 提供的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:57:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3D 高斯溅射的最新进展</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s41095-024-0436-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
3D 高斯溅射 (3DGS) 的出现极大地加速了新型视图合成中的渲染。与使用位置和视点条件神经网络表示 3D 场景的神经隐式表示（如神经辐射场 (NeRF)）不同，3D 高斯溅射利用一组高斯椭球来建模场景，以便通过将高斯椭球光栅化为图像来实现高效渲染。除了快速渲染之外，3D 高斯溅射的显式表示还促进了动态重建、几何编辑和物理模拟等下游任务。考虑到该领域的快速变化和不断增长的工作数量，我们对最近的 3D 高斯溅射方法进行了文献综述，这些方法可以根据功能大致分为 3D 重建、3D 编辑和其他下游应用。还介绍了传统的基于点的渲染方法和 3D 高斯分布的渲染公式，以帮助理解该技术。本综述旨在帮助初学者快速入门该领域，并为经验丰富的研究人员提供全面的概述，旨在促进 3D 高斯分布表示的未来发展。




]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s41095-024-0436-y</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士橡胶散弹的风险与监管：叙述性回顾</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41433-024-03215-w</link>
      <description><![CDATA[摘要
多动能撞击弹丸 (KIP) 是造成大多数人群控制武器眼部损伤的原因。本综述旨在概述瑞士一系列未被充分报道的橡胶弹丸眼部损伤案例，并通过回顾性汇编公开记录中的案例和回顾相关文献，将当前关于持久视力丧失阈值的知识与人群控制中对 KIP 设定的能量限制联系起来。弹丸会造成不可逆转的视力丧失。自 1980 年以来，瑞士已知有 36 例橡胶弹丸眼部损伤病例。2023 年，这里的发病率高于法国抗议高峰期。KIP 最初被批准用于人群控制，其动能和面积归一化能量被认为低于眼部穿透阈值。然而，闭合性眼球损伤足以造成永久性视力丧失。有关彩弹、安全气囊、气枪和玩具的最新文献已证实，造成持久损伤的能量阈值较低。这些值在体内和体外、人类和动物中可能有所不同。对于如何最好地预测视力丧失，目前尚无明确的共识。低估人群控制武器的风险可能导致其长期和日益广泛地使用。法规应考虑已知的永久性视力丧失能量阈值。眼科医生必须参与评估和监测由抛射物（包括 KIP 和玩具）造成的眼部损伤。跨学科方法有助于阐明损伤阈值。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41433-024-03215-w</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于注意力机制的轻量级图像去雾网络</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11760-024-03392-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
在当前基于卷积的图像去雾网络中，增加卷积层的深度和宽度是提高网络性能的常用策略。然而，这种方法显著增加了去雾网络的复杂性和计算成本。为了解决这个问题，本文提出了一种U形多尺度自适应选择网络（UMA-Net）。在不引入额外参数和计算成本的情况下，该网络利用不同尺度的卷积核对感受野的影响。它将标准卷积和扩张卷积结合到前馈网络（FFN）中，提出了一个多尺度自适应（MA）去雾模块，进一步扩展了感受野并关注FFN内重要的空间和通道信息。为了充分利用MA模块的多尺度特性，提出了一个轻量级的通道注意引导融合（CAGF）模块，实现了从雾蒙蒙图像中恢复高质量的去雾图像。大量实验证明了所提模块的有效性，在 Reside SOTS 数据集上，仅用 0.816M 参数和 8.794G FLOPs 就取得了最佳性能。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11760-024-03392-x</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本到建筑：利用人工智能生成的 3D 几何图形进行建筑设计和结构生成的实验</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s44223-024-00060-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
本文旨在探讨计算设计和人工智能生成的 3D 几何图形交叉点上出现的建筑设计和结构生成的新潜力。尽管人工智能技术在建筑学科中的使用呈指数级增长，但使用人工智能生成的 3D 几何图形进行空间建筑配置的设计在应用中仍然有限，并且代表了高级建筑研究的一个持续研究领域。在这方面，仍有几个问题需要回答：我们如何从人工智能生成的 3D 几何图形设计新的建筑类型？我们如何使用这些类型来塑造现实世界和虚拟世界？
本文提出了一种新的建筑设计方法，其中人工智能被用作设计探索的起点，同时采用计算设计程序将人工智能生成的 3D 几何图形转换为建筑元素 - 例如柱子、梁、水平和垂直表面。本文首先概述了建筑学科内目前人工智能的使用情况，然后转向解释用于 3D 几何重建和表示的特定 AI 生成模型。随后，更详细地分析了所提出的工作流程——从使用生成 AI 模型创建 3D 几何图形到将这些几何图形转换为可以使用计算设计工具和方法进一步设计和优化的建筑元素。本文中展示的结果是使用 Shap-E 作为主要 AI 模型实现的，尽管所提出的流程可以用多个 AI 模型来实现。本文最后展示了一些生成的结果，最后对建筑学科内人类和人工智能创造力之间的关系进行了一些考虑。
本文提出的工作表明，计算设计工具和方法与潜在空间构造相结合的使用为拓扑和类型学探索开辟了新的机会。在传统建筑类型因无法满足人类的新需求和生活方式而走向停滞的时代，探索与建筑设计相关的基于人工智能的工作流水线可以定义新的设计解决方案，以生成新的建筑空间。这样一来，人工智能偏见的偶然性就被用作辅助力量来指导设计决策，促进发现人类和人工智能创造力之间新的内在活力。在人工智能无处不在的时代，了解这种活力的衡量标准是建筑学科未来的一个关键方面。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s44223-024-00060-5</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeRF-FF：一种减轻散焦模糊的插件方法，用于运行时优化神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03507-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
神经辐射场 (NeRF) 彻底改变了新颖的视图合成，使渲染图像的真实感达到了前所未有的水平。然而，NeRF 的重建质量受到输入图像中失焦区域的严重影响。我们提出了 NeRF-FF，这是一种插件策略，它基于焦点视锥体 (FF)（即场景空间中聚焦的可见体积）估计图像蒙版。NeRF-FF 使随后训练的 NeRF 模型能够在训练过程中忽略失焦图像区域。现有的减轻失焦模糊输入图像影响的方法通常利用动态射线生成。这使得它们与运行时性能优化的 NeRF 变体（如 Instant-NGP）采用的静态射线假设不兼容，从而导致训练时间过长。我们的实验表明，NeRF-FF 在训练时间方面比最先进的方法高出两个数量级——在终端消费者硬件上将其减少到 1 分钟以下——同时保持相当的视觉质量。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03507-y</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPO++：通过分析和增强 Fourier PlenOctrees 实现动态神经辐射场的有效编码和渲染</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03475-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
傅里叶 PlenOctrees 已被证明是一种实时渲染动态神经辐射场 (NeRF) 的有效表示。尽管该方法具有许多优点，但当将其与用于训练静态每帧 NeRF 模型的最新技术相结合时，该方法会受到涉及压缩引入的伪影的影响。在本文中，我们对这些伪影进行了深入分析，并利用由此产生的见解提出了一种改进的表示方法。特别是，我们提出了一种新颖的密度编码，该编码将基于傅里叶的压缩适应底层体积渲染过程使用的传递函数的特性，并显著减少动态模型中的伪影。我们在合成和真实世界场景的定量和定性评估范围内证明了增强型傅里叶 PlenOctrees 的有效性。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03475-3</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FusionDeformer：使用扩散模型的文本引导网格变形</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03463-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
网格变形具有广泛的应用，包括角色创建、几何建模、变形动画和变形。最近，基于 CLIP 模型的网格变形方法展示了执行自动文本引导网格变形的能力。然而，使用 2D 引导来变形 3D 网格试图解决不适定问题，并导致扭曲和不平滑，而基于 CLIP 的方法无法消除这些问题，因为它们专注于语义感知特征，无法识别这些伪影。为此，我们提出了 FusionDeformer，这是一种利用扩散模型的新型自动文本引导网格变形方法。变形是通过分数蒸馏采样实现的，它最小化了渲染变形网格的分布和文本条件分布之间的 KL 散度。为了缓解内在的不适定问题，我们将两种方法纳入我们的框架。第一种方法是将多个正交视图组合成一张图像，提供稳健的变形，同时避免需要额外的内存。第二种方法采用了一种新的正则化来解决不平滑的伪影问题。我们的实验结果表明，该方法可以生成高质量、平滑变形的网格，这些网格与输入的文本描述精确对齐，同时保留拓扑关系。此外，我们的方法为动画设计提供了一种文本变形方法，使普通用户能够制作特效动画。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03463-7</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>包含激子耦合叶绿素特殊对的蛋白质的从头设计</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41589-024-01626-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
天然光系统使用一对“特殊”叶绿素分子将光收集与电荷分离结合起来，该分子从天线接受激发能并启动电子转移级联。为了独立于天然光合蛋白的复杂性研究特殊对的光物理特性，并作为创建用于新能量转换技术的合成光系统的第一步，我们设计了C2对称蛋白质，将两个叶绿素分子保持在紧密并列的排列中。X 射线晶体学证实，一种设计的蛋白质以与天然特殊对相同的方向结合两个叶绿素，而第二种设计的蛋白质将它们置于以前未见过的几何形状中。光谱显示叶绿素是激子耦合的，荧光寿命成像证明了能量转移。设计的一个每边都有一对特殊分子的 24 叶绿素八面体纳米笼的低温电子显微镜结构与设计模型非常吻合。结果表明，人工光合系统的从头设计在当前计算方法的范围内。




]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41589-024-01626-0</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Manitalk：通过野外单幅图像生成可操作的说话头部模型</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03490-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
通过面部图像和一段语音音频生成说话的头部视频引起了广泛的兴趣。现有的说话面部合成方法通常缺乏生成可操纵的面部细节和瞳孔的能力，而这对于产生风格化的面部表情是理想的。我们提出了 ManiTalk，这是第一个可操纵的音频驱动的说话头部生成系统。我们的系统由三个阶段组成。在第一阶段，提出的 Exp Generator 和 Pose Generator 生成同步的说话标志和演示风格的头部姿势。在第二阶段，我们参数化眉毛、眼睑和瞳孔的位置，从而实现个性化和直接的面部细节操纵。在最后一个阶段，我们引入 SFWNet 来根据标志运动扭曲面部图像。输入额外的驱动草图以生成更精确的表情。大量的定量和定性评估以及用户研究表明，该系统可以准确地操纵面部细节并实现出色的唇部同步。我们的系统在身份保存和视频质量方面达到了最先进的性能。代码可在https://github.com/shanzhajuan/ManiTalk获取。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03490-4</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于跨模态哈希检索的无监督多视角融合语义对齐</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-18048-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
无监督深度跨模态哈希方法因其计算成本低、存储容量大、检索性能高而受到广泛关注。然而，现有的无监督方法仍然存在一些挑战：（1）由于缺乏标签语义，单模态和模态间实例的邻域结构信息可能无法充分融合，从而忽略了深度语义相似性交互信息。（2）无监督哈希码既不能有效解决模态实例原始特征之间的语义一致性，也不能弥合哈希码异构模态之间的鸿沟。针对这些问题，我们提出了一种新的无监督深度跨模态哈希方法，称为多视角融合语义对齐哈希（MPFSAH）。它主要包括两个方面。首先，为了增强模态间通信，构建了多级语义相似性交互度量（MSSIM）。通过融合不同模态的邻域结构、增加模态内实例之间的距离，可以深入挖掘语义交互相似性，从而获得有判别性的语义信息。此外，我们还提出了一种新的多视角语义对齐机制（MPSAM），通过最小化多视角相似性中元素的一致性量化误差，学习模态间相似性的一致性。MPSAM包括相似性一致性对齐、结构语义对齐和排序对齐，在实现结构语义一致性的同时，充分保证了跨模态数据相似性的有效连接，弥补了哈希编码过程中的模态鸿沟。通过在三个跨模态检索数据集上的实验，我们证明了所提方法的有效性，其性能优于一些最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-023-18048-0</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经数字孪生：重建复杂的医疗环境以进行虚拟现实中的空间规划</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11548-024-03143-w</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
专用机器人和手术工具增加了手术室 (OR) 的复杂性，需要精心准备，尤其是在首次使用技术或设备时。空间规划可以提高效率并提前识别程序障碍，但真正的 OR 几乎无法优化空间利用率。需要创建物理设置重建的方法，即数字孪生，以便在虚拟现实中实现对这种复杂环境的沉浸式空间规划。


方法
我们提出了一种基于神经渲染的方法，通过随意的视频捕捉创建复杂医疗环境和设备的沉浸式数字孪生，从而实现手术场景的空间规划。为了评估我们的方法，我们通过神经重建重建了两个手术室和十个物体，然后对 21 名研究生进行了用户研究，让他们在由此产生的虚拟环境中执行规划任务。我们分析了任务负荷、存在感、感知效用以及探索和交互行为，并与相同环境的低视觉复杂度版本进行了比较。


结果
结果显示，使用基于神经重建的环境，感知效用和存在感显著增加，同时感知工作量和探索行为也更高。交互性没有显著差异。


结论
我们探索使用现代重建技术创建复杂医疗环境和对象的数字孪生的可行性。用户无需专业知识或专用硬件，即可在虚拟环境中创建、探索和与对象交互。结果表明，这种方法具有感知效用高且技术上可行等优点，这可能表明该方法在空间规划及其他方面具有良好的前景。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11548-024-03143-w</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SG-NeRF：用于新视图合成的稀疏输入广义神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11390-024-4157-6</link>
      <description><![CDATA[摘要
用于渲染新视图的传统神经辐射场需要密集的输入图像和场景前优化，这限制了它们的实际应用。我们提出了一种从输入图像推断场景并进行高质量渲染的泛化方法，称为SG-NeRF（稀疏输入广义神经辐射场），无需场景前优化。首先，我们基于卷积注意和多级融合机制构建改进的多视图立体结构，以从稀疏输入图像中获得场景的几何特征和外观特征，然后通过多头注意将这些特征聚合为神经辐射场的输入。这种利用神经辐射场解码场景特征而不是映射位置和方向的策略使我们的方法能够进行跨场景训练和推理，从而使神经辐射场能够泛化用于在看不见的场景上进行新视图合成。在DTU数据集上测试了泛化能力，在同等输入条件下，我们的PSNR（峰值信噪比）比基线方法提高了3.14。此外，如果场景中有密集的输入视图，通过进一步的细化训练，可以在短时间内将平均PSNR提高1.04，获得更高质量的渲染效果。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11390-024-4157-6</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双椭球热源氩弧焊焊缝熔深预测的数字孪生方法</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10845-024-02431-1</link>
      <description><![CDATA[摘要
钨极惰性气体（TIG）焊接是一种利用氩气作为保护气体、钨作为电极在高温下连接金属的制造工艺。焊接熔深是决定焊接质量的关键。然而，传感技术的缺乏使得焊接熔深难以预测，这对工艺稳定性和焊接质量提出了重大挑战。为了应对这一挑战，提出了一种数字孪生驱动的方法来表征熔池形貌和熔深预测。为此，首先推导了双椭球圆形热源作用下随焊接速度时变的熔池分析模型。利用数值积分法求解分析模型。通过提取等温线实现熔深和熔宽的预测。同时，通过实施神经辐射场（NeRF）方法实现了焊接场景的数字重建。通过构建体素和网格完成熔池与焊接场景的目标渲染，并以VR作为人机交互的接口，生成熔池形貌与焊接场景的数字孪生模型。通过机器人焊接系统对304L钢的焊接试验验证了预测模型的准确性。结果表明，在0~4 s阶段，熔深误差控制在7%以内；在速度变化的4~16 s阶段，熔深最大误差为16.59%。焊接场景重建质量PSNR为33.98，SSIM达到0.9032。该方法可以在焊接前对不同的焊接条件和参数组合进行现场模拟，评估其对焊接结果的影响，从而找到最优的工艺参数配置，并可在焊接过程中实现远程实时监测和控制熔深。该方法为解决焊接熔深控制问题提供了新的思路和理论指导体系，对推动焊接智能化具有重要作用。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10845-024-02431-1</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DisCO：使用透视感知 3D GAN 进行肖像失真校正</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02085-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
近距离拍摄的特写面部图像经常会受到透视扭曲的影响，导致面部特征夸张和外观不自然/不美观。我们提出了一种简单而有效的方法来校正单个特写面部图像中的透视扭曲。我们首先使用透视扭曲的输入面部图像执行 3D GAN 反演，通过联合优化内在和外在相机参数以及面部潜在代码。为了解决这种联合优化固有的模糊性，我们从短距离开始开发优化调度、重新参数化和几何正则化。以适当的焦距和相机距离重新渲染肖像可以有效地校正透视扭曲并产生更自然的效果。我们还结合了一个工作流程来处理完整图像，而不是将我们的方法限制在裁剪的面部上。我们的实验表明，我们的方法在质量和数量上都比以前的方法更具优势。我们展示了大量示例，验证了我们的方法在野外肖像照片上的适用性。我们的代码可在https://github.com/lightChaserX/DisCO上找到。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02085-9</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 深度学习中的旋转不变性和等变性：综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-10741-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
3D 场景中的深度神经网络 (DNN) 表现出强大的提取高级语义特征的能力，极大地促进了 3D 领域的研究。3D 形状和场景通常表现出复杂的变换对称性，其中旋转是一个具有挑战性且必要的主题。为此，已经提出了许多旋转不变性和等变方法。在本综述中，我们系统地组织和全面概述了所有方法。首先，我们通过将旋转不变性和等变性分为弱和强类别来重写先前的定义。其次，我们提供了一个统一的理论框架来分析这些方法，特别是很少进行理论分析的弱旋转不变性和等变方法。然后，我们将现有方法分为两大类，即旋转不变性和旋转等变性，并分别根据操作输入方式和基本等变块结构进一步细分。在每个子类别中，我们强调了它们的共同本质，分析了几种代表性方法，并对其优缺点给出了深刻的评论。此外，我们还对 3D 语义理解和分子相关两个流行任务的相关应用和数据集进行了概述。最后，我们根据正在进行的研究中的挑战和困难提出了几个未解决的问题和未来的研究方向。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-10741-2</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>