<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer 提供的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 21:13:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ReliTalk：通过单个视频生成可重新点亮的会说话的肖像</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02007-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
近年来，在从单目视频创建生动的音频驱动肖像方面取得了巨大进展。然而，如何将创建的视频头像无缝地适应具有不同背景和光照条件的其他场景仍未解决。另一方面，现有的重新照明研究大多依赖于动态照明或多视图数据，这对于创建视频肖像来说太昂贵了。为了弥补这一差距，我们提出了ReliTalk，这是一个用于从单目视频生成可重新照明的音频驱动说话肖像的新颖框架。我们的主要见解是从隐式学习的音频驱动面部法线和图像中分解肖像的反射率。具体而言，我们涉及从音频特征中得出的 3D 面部先验，以通过隐式函数预测精细的法线图。然后，这些最初预测的法线通过动态估计给定视频的光照条件在反射率分解中发挥关键作用。此外，在模拟的多种光照条件下，使用身份一致性损失来改进立体人脸表征，解决了由于单目视频的视图有限而导致的不适定问题。大量实验验证了我们提出的框架在真实数据集和合成数据集上的优越性。我们的代码发布在 (https://github.com/arthur-qiu/ReliTalk)。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02007-9</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航拍图像中微小物体检测的图像增强方法：综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-19768-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
即使采用先进的检测方法，检测小型和微小物体的任务与检测中型和大型物体相比也没有显示出显着的性能改进。造成这种情况的因素有几个，包括物体本身的尺寸小、小规模数据集的可用性有限、物体的聚类以及物体与图像的比率低等。然而，已经开发了各种图像增强技术来应对这些挑战。在本研究中，总结了以前的调查和评论，概述了用于实现各种增强方法的增强库。它还对传统和最先进的增强方法进行了简要回顾，概述了它们各自的优点和缺点。重点是更多地探索传统和最先进的增强方法在性能改进方面对小型和微小物体检测任务的有效性。这篇评论论文与以前的论文不同，它涵盖了专门用于检测航空图像中小型和微小物体检测任务的图像增强方法的深入研究，而以前的文献中并没有如此大规模地涉及这个主题。本文还进行了讨论，使读者能够辨别哪种方法或方法组合适合解决与小型和微小物体检测相关的特定挑战。这将有助于读者建立良好的知识并培养该领域的批判和评估技能。此外，它为当前的挑战提供了可能的解决方案，并概述了未来的方向。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-19768-7</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双平面血管造影的傅里叶特征网络三维血管重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00138-024-01585-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
由于深度信息的丢失和输入图像之间未知的像素相关性，双平面脑血管造影的 3D 重建仍然是一个具有挑战性的、尚未解决的研究问题。仅由两个视图引起的遮挡使精细血管细节的重建和固有缺失信息的同时处理变得复杂。在本文中，我们通过使用双平面 1D 图像数据重建脑血管造影的相应 2D 切片，逐步解决了这个问题。我们开发了一个基于坐标的神经网络，该网络对 1D 图像数据以及来自给定输入点的确定性傅立叶特征映射进行编码，从而实现更空间精确的切片重建。我们的傅里叶特征网络仅使用一行 1D 双平面图像数据，就重建了相应的体积切片，其峰值信噪比 (PSNR) 为 26.32 ± 0.36，结构相似性指数度量 (SSIM) 为 61.38 ± 1.79，均方误差 (MSE) 为 0.0023 ± 0.0002，平均绝对误差 (MAE) 为 0.0364 ± 0.0029。我们的研究对未来的工作具有重要意义，旨在通过首先检查 1D 信息中的各个切片作为先决条件来改进基于反投影的重建。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00138-024-01585-5</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球激光雷达定位综述：挑战、进展和未解决的问题</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02019-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
了解自身姿势是所有移动机器人应用的关键。因此，姿势估计是移动机器人核心功能的一部分。在过去的二十年里，LiDAR 扫描仪已成为机器人定位和测绘的标准传感器。本文旨在概述基于 LiDAR 的全球定位的最新进展和进步。我们首先提出问题并探索应用范围。然后，我们回顾该方法，包括地图、描述符提取和跨机器人定位等几个主题的最新进展。本文的内容分为三个主题。第一个主题涉及全局位置检索和局部姿势估计的结合。第二个主题是将单次测量升级为连续测量，以实现连续全局定位。最后，第三个主题侧重于将单机器人全局定位扩展到多机器人系统中的跨机器人定位。我们通过讨论全球 LiDAR 定位的开放挑战和有希望的方向来结束调查。据我们所知，这是第一次对移动机器人全球 LiDAR 定位进行全面调查。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02019-5</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂结构中基础设施元素分类的机器学习算法评估</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12205-024-2062-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
3D 竣工模型在技术基础设施项目中的城市动态中起着至关重要的作用。在动态城市区域启用 3D 数据分析有利于施工流程和管理任务，包括生产监控和布局规划。点云通过部署包含每个点的位置和颜色信息的 3D 点集合来表示场景。为这些点分配语义信息（称为点云分类 (PCC)）对于 3D 环境的记录和监控至关重要。使用每个点的多尺度几何特征的机器学习 (ML) 分类器经常用于点云分类 (PCC)。本研究旨在评估 ML 分类器在复杂基础设施领域的分类性能，并确定最有效的识别目标场景的几何特征。两个案例研究中使用了随机森林 (RF)、极端梯度提升机 (XGB) 和轻梯度提升机 (LGBM) 分类器。根据实验测试，XGB 的准确率高于 RF 和 LGBM。此外，尽管采用了不同的方法，但这些分类器在特定几何特征的重要性上总体上是一致的。我们的研究结果为在现实场景中对技术基础设施元素进行分类提供了指导。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12205-024-2062-8</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个“中间的局外人”。法国历史学家皮埃尔·诺拉自传中的历史思想、记忆史和知识参与</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s42520-024-00590-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
法国历史学家皮埃尔·诺拉（Pierre Nora，生于 1931 年）的自传是纪念史的先驱，为 1945 年以来法国的思想史和史学史提供了不同的见解。诺拉的纪念场所和自我历史的概念自 20 世纪 80 年代以来对历史科学的发展产生了重大影响。他特殊的知识分子地位尤其源于诺拉同时从事两份职业，即大学和当代历史学家的职业以及巴黎著名伽里玛出版社的高级雇员。这种中间位置将来自犹太家庭的诺拉置于他的自传叙事的中心，他用“中间的局外人”的修辞形象构建了自传。故事中的另一个叙事消失点是法兰西民族与犹太教之间的关系。最终，这些记忆代表了对国家历史的恳求，诺拉认为这对法国的身份具有根本的重要性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s42520-024-00590-2</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TDGar-Ani：用于增强服装动画细节的时间运动融合模型和变形校正网络</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03575-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
服装模拟技术在虚拟试穿、游戏动画等领域有着广泛的应用。传统方法往往需要大量的人工标注，导致效率降低。近期从真实视频中模拟服装的方法由于缺乏对时间细节的考虑，经常出现帧抖动问题。这些方法通常将人体和服装一起重建，而不考虑物理约束，导致服装在运动过程中拉伸不自然。针对这些挑战，我们提出了TDGar-Ani。在方法设计方面，我们首先提出一个运动融合模块来优化人体运动序列，解决帧抖动问题。随后，通过物理约束生成初始服装变形，结合形变校正网络输出的校正参数，确保运动过程中服装和人体的协调变形，从而增强模拟的真实感。实验结果证明了运动融合模块在从真实视频中捕捉人体运动方面的适用性。同时整体模拟结果表现出更高的自然度与真实感，有效提高服装与人体运动的配准与变形效果。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03575-0</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童类似恶性肿瘤的骨化性神经炎：病例报告和文献综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00256-024-04759-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
我们介绍了一个儿童病例，该儿童在急性创伤后患上了骨化性神经炎，并接受了保守治疗。本综述的目的是比较这种疾病的几个参数。重点介绍了骨化性神经炎与恶性肿瘤的临床放射学特征，以避免不必要的活检和手术。
进行了文献综述。仅描述了 18 例病例。除一例外，所有病例均为成年人，且无急性创伤。几乎所有病例均接受了手术治疗。
我们的 13 岁患者在创伤后出现膝后疼痛。MRI 显示胫神经内有肿块，伴有水肿、一些淋巴结和18氟-2-脱氧葡萄糖-正电子发射断层扫描的亲和力增加。这些发现可能是反应性的，但也与恶性肿瘤有关。然而，CT 上可见肿块周围有蛋壳状钙化。建议进行活检和切除。接下来几周的随访显示临床情况显著改善。经过国际讨论，建议等待扫描。2 个月后的随访影像显示水肿消退，肿块体积缩小，提示为良性病变。根据临床和放射学特征，建议诊断为骨化性神经炎。两个月后，病情进展顺利，无任何不适。七个月后的影像显示几乎完全消退。
应将骨化性神经炎视为疼痛性（单）神经病。最初的炎症阶段可能与恶性肿瘤相似，误导临床医生进行活检或手术，存在神经损伤的风险。正如我们的病例所见，骨化性神经炎可以是一个自限性过程。因此，应考虑采取等待和扫描的方法进行保守治疗。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00256-024-04759-4</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习实现加速和稳健的 MRI 重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10334-024-01173-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
深度学习 (DL) 最近已成为增强磁共振成像 (MRI) 的关键技术，而磁共振成像是诊断放射学中的关键工具。这篇综述论文全面概述了深度学习在 MRI 重建方面的最新进展，并重点介绍了旨在提高图像质量、加速扫描和解决数据相关挑战的各种深度学习方法和架构。它探索了端到端神经网络、预训练和生成模型以及自监督方法，并强调了它们对克服传统 MRI 限制的贡献。它还讨论了深度学习在优化采集协议、增强对分布偏移的鲁棒性和解决偏见方面的作用。它借鉴了大量的文献和实践见解，概述了利用深度学习进行 MRI 重建的当前成功、局限性和未来方向，同时强调了深度学习对临床成像实践产生重大影响的潜力。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10334-024-01173-8</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育游戏设计中的生成人工智能：细微挑战、设计含义和未来研究</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10758-024-09756-z</link>
      <description><![CDATA[摘要
本文回顾了生成人工智能 (GenAI) 在改变教育游戏设计格局方面的作用。GenAI 的近期崛起和发展扩大了其在创建动态和交互式游戏系统方面的应用。本综述探讨了 GenAI 在制作个性化教育游戏设计方面的潜力，这些设计可以自适应地支持实时学生互动。我们讨论了 GenAI 在教育游戏设计方面的能力及其在教育研究和实践中的意义。此外，我们重点介绍了当前的设计挑战，提出了未来的研究途径，并讨论了 GenAI 集成对教育游戏设计和基于数字游戏的学习的影响。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10758-024-09756-z</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 预训练和下游任务的进展：综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s44336-024-00007-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
近年来，3D 领域取得了重大突破。为了跟踪 3D 领域的最新进展，本文对 3D 领域的最新进展进行了全面调查，涵盖了广泛的主题，包括各种预训练策略、主干设计和下游任务。与之前关于点云的文献综述相比，我们的调查更加全面。我们的调查包括 3D 预训练方法、各种下游任务、流行的基准、评估指标以及几个有希望的未来方向。我们希望这项调查能够成为学术界和工业界的基石。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s44336-024-00007-4</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用近表面采样和点云生成来改善神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11063-024-11654-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
神经辐射场 (NeRF) 是一种新兴的视图合成方法，它在三维 (3D) 空间中采样点并估计它们的存在和颜色概率。NeRF 的缺点是它需要很长的训练时间，因为它会采样许多 3D 点。此外，如果从遮挡区域或物体不太可能存在的空间中采样点，NeRF 的渲染质量可能会下降。这些问题可以通过估计 3D 场景的几何形状来解决。本文提出了一种近表面采样框架来提高 NeRF 的渲染质量。为此，所提出的方法使用训练集的深度图像来估计 3D 物体的表面，并仅在估计的表面附近进行采样。为了获得新视图的深度信息，本文提出了一种 3D 点云生成方法和一种从点云投影深度的简单细化方法。实验结果表明，与原始 NeRF 和三种不同的最新 NeRF 方法相比，所提出的近表面采样 NeRF 框架可以显著提高渲染质量。此外，利用所提出的近表面采样框架可以显著加快 NeRF 模型的训练时间。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11063-024-11654-5</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过隐式神经表征进行连续空间光谱重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02150-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
现有的从低空间/光谱分辨率输入进行光谱图像重建的方法通常是离散的，只能产生具有固定空间/光谱分辨率的结果。然而，这些离散方法忽略了三维光谱信号的连续性，限制了它们的适用性和性能。为了解决这一限制，我们提出了一种利用隐式神经表征的新方法，该方法首次允许在空间和光谱维度上以任意分辨率重建光谱图像。具体来说，我们设计了神经空间光谱表征 (NeSSR)，它将从低分辨率输入中提取的深度特征投影到目标 3D 坐标（包括 2D 空间位置和 1D 光谱波长）下的相应强度值。为了实现连续重建，我们在 NeSSR 中设计了：一个光谱轮廓插值模块，它可以有效地将特征插值到所需的分辨率，以及一个坐标感知神经注意力映射模块，它可以聚合坐标和内容信息以进行最终重建。在 NeSSR 之前，我们利用大核三维注意力机制设计了空间光谱编码器，能够以深度特征的形式有效捕获空间光谱相关性，以便随后进行高保真度表示。大量实验证明了我们的方法在三个代表性空间光谱重建任务中优于现有方法，展示了其能够以超出训练规模的任意甚至极端空间/光谱分辨率重建光谱图像的能力。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02150-3</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习塑造神经城市景观</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03528-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
我们引入了一个学习雕刻大型城市环境 3D 模型的系统。大多数人生活在城市环境中，使用详细的虚拟模型进行各种应用，如虚拟世界、特效和城市规划。手动从样本生成此类 3D 模型非常耗时，而 3D 深度学习方法的内存成本很高。在本文中，我们提出了一种训练 2D 神经网络的技术，以反复将平面雕刻成大规模 3D 城市环境。初始粗略深度图由 GAN 模型创建，我们使用由线性系统正则化的图像转换网络从中细化 3D 法线和深度。使用真实世界数据训练网络，以允许大规模生成网格合成。我们利用从多个视角的雕刻来生成高度详细、凹陷且防水的 3D 网格。我们展示了 
\(100 \times 1600\)
 米的城市景观，其中包含超过 200 万个三角形，并证明我们的结果在客观和主观上与我们的范例相似。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03528-7</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灾难和大规模伤亡事件院前响应的关键绩效指标：范围审查</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00068-024-02533-8</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
本研究的目的是对用于评估灾难和大规模伤亡事件 (MCI) 院前响应的现有关键绩效指标 (KPI) 进行全面综合。


方法
2022 年 12 月底，已对 PubMed、Scopus、Embase 和 Medline 进行了范围界定审查，以确定描述使用 KPI 评估 MCI（真实或模拟）院前阶段急救人员表现的文章。根据系统评价和荟萃分析的首选报告项目指南，分析中纳入了 14 篇文章。


结果
11 篇文章在练习和/或模拟中应用了指标。两篇文章提出了新的 KPI，一篇文章使用 KPI 来开发用于对院前响应进行基准测试的模型。所有文章都分析了时间的量化指标，其中两篇文章还研究了结构、过程和结果的指标。


结论
本综述的结果强调，如果要获得标准化的评估方法，就需要使用通用术语和统一的数据收集工具。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00068-024-02533-8</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>