<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer可用的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 01:08:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于NERF的单眼胸腔镜3D场景重建框架</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</link>
      <description><![CDATA[
摘要
随着在医疗程序中基于图像的3D重建的使用越来越多，准确的场景重建在手术导航和辅助治疗中起着至关重要的作用。但是，单调的颜色，有限的图像特征以及胸腔镜场景的明显亮度波动使特征点匹配过程在于传统的3D重建方法依赖，不稳定和不可靠的过程。它为准确的3D重建带来了巨大的挑战。在这项研究中，提出了一种单眼胸腔镜面场景的隐式3D重建的新方法。该方法将预训练的度量深度估计模型与神经辐射场（NERF）技术相结合，并使用密集的猛击来准确计算相机姿势。为了确保深度值的准确性以及重建场景的结构一致性，将深度和正常约束添加到NERF网络的原始颜色约束中，以实现高质量的场景重建结果。我们在害怕的数据集和临床数据集上进行了实验。在与其他方法进行比较之后，本文的深度估计精度和点云重建质量优于现有方法。本文中的方法可以提供更准确的3D重建，对复杂的胸外科手术场景进行了更大的重建，这可以显着提高手术导航的准确性和治疗功效。

                  在
                    图形摘要
                    在
                      


 
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用量化图像对ORB-SLAM3的性能评估</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
视觉同时定位和映射（SLAM）是机器人执行高精度导航的关键技术，从而增加了研究人员之间的重点以提高其准确性。但是，SLAM准确性的提高总是以增加内存足迹为代价，这限制了在约束硬件资源下运行的设备的长期操作。量化方法的应用被提出是解决此问题的有前途解决方案。由于量化会导致绩效降解，因此定量评估潜在降解和存储器节省之间的权衡至关重要，以评估其对视觉大满贯的实用性。本文介绍了一种评估量化方法对视觉猛击的影响的机制，并将其应用于评估三种不同量化方法对ORB-SLAM3的影响。具体而言，我们检查了两种静态量化方法和一种称为误差扩散的动态量化方法，该方法可以伪造图像阴影信息。本文得出的结论是，错误扩散在误差扩散滤波器中具有受控的权重参数可以抑制降解并减少内存足迹，从而在动态环境中证明了其有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单眼3D人类姿势估计中的深度学习：当代技术和应用的系统评价</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
 3D人姿势估计是应用不可或缺的，包括活动识别，动画生成和绩效分析。深度学习技术已大大推进了3D人类姿势估计的领域，从而获得了更精确和准确的结果。至关重要的是，尽管有这些进步，但在现实生活中如何使用这些技术仍然存在局限性。准确地计算出多个受试者或具有挑战性的情况，例如户外环境，迅速发展的场景或受试者太小或离相机太远的情况，仍然是一个挑战。当使用单眼相机设置时，这些问题尤其明显，这可能会使获得精确的结果变得更加困难。这项系统的综述综合了单眼3D姿势估计的最新趋势，详细介绍了过去十年中使用的工具，技术，方法和策略。在432个首次出版物中，选择了103份来自学术数据库的同行评审论文，从而提供了对该领域的进步和当前趋势的见解。该研究详细介绍了方法论的演变，重点是基于回归和基于检测的方法，并讨论了普遍的数据集和性能指标。这些发现强调了需要解决深度歧义和遮挡现实世界适用性等挑战的必要性。这项全面的综述旨在了解3D人类姿势估计的轨迹和前景，对各种应用的影响。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习随机森林模型用于构建与库陶化相关的基因签名，以预测胃癌的预后</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88812-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
胃癌（GC）是最常见的肿瘤之一；其预后不佳的原因之一是GC细胞可以抵抗正常的细胞死亡过程，因此会发展远处转移。昆虫吞噬是一种新型的细胞死亡类型，已经对GC中与库相关的基因（CRG）之间的关系进行了有限的研究。本研究的目的是建立CRG的预后模型，并提供诊断和治疗的方向。从癌症基因组图集和基因表达综合数据集收集了GC患者的转录组和临床数据。单样品基因集富集分析（GSEA）和随机森林方法用于建立预后模型。使用Kaplan-Meier生存曲线，接收器操作特征图和nom图来评估模型的可靠性。 GSEA和基因集变异分析（GSVA）用于检查高风险组和低风险组之间的富集途径。最后，使用免疫组织化学分析来检查GC样品中的Ephrin 4（EFNA4）表达，并根据EFNA4的表达模式确定GC患者的预后。建立了与CRG相关的7种预测模型（RTKN2，INO80B，EFNA4，ELF2，NUSTN，KRTAP4和ARHGEF40）。该模型可以用作独立的预后因素，以预测GC患者的预后。 GSEA和GSVA结果表明，高风险患者的高风险患者主要与血管生成和TGF_BETA_SIGNALING途径的富集有关。最后，GC中的EFNA4表达明显高于正常组织中的EFNA4，而GC和高EFNA4表达的患者表现出改善的预后。总之，基于CRG的预后模型可以用作预测GC患者潜在预后的基础，并为治疗GC提供新的见解。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88812-9</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青春期女孩对其人口中低情绪和焦虑率高的解释：一项共同制作的定性研究</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1186/s12905-024-03517-x</link>
      <description><![CDATA[摘要

背景
从青春期开始，与男孩相对于男孩的情绪低落和焦虑的风险更大，最近的证据表明这可能会恶化。精神健康研究很少有意义地发展对这些性别差异的理解，包括吸引青少年女孩自己的观点，限制了我们指导进一步研究并增强干预方法的能力。


目标
我们从青春期女孩的角度检查了低情绪和焦虑，问：青少年女孩认为是什么使他们的人口高高的人口情绪低落和焦虑的速度？ 


方法
我们采用了由生态系统理论指导的共同制作的定性设计，在2022年进行了焦点小组，其中32名英格兰的16至18岁的青少年女孩。使用反思性主题分析分析了数据。


分析
参与者在青春期女孩中以“正常”为“正常”中的情绪低落和焦虑，并讨论了潜在的解释，包括对性别规范的持续重申和期望，以性别性，困难的方式，强烈的教育压力在同伴关系中，在社交媒体环境中的比较和不安全感。在整个过程中，参与者强调了这些问题的复杂程度，包括围绕个体差异，社会人口统计学环境和社会背景的细微差别。


结论
该研究为低情绪和焦虑的性别不平等的证据提供了至关重要的贡献更大的研究。通过与女孩自己探索获得的见解，以增强系统以满足女孩需求的系统。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1186/s12905-024-03517-x</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMGS：基础模型嵌入3D高斯分裂，以了解整体3D场景</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
精确地感知现实世界3D对象的几何和语义特性对于增强现实和机器人应用的持续发展至关重要。为此，我们介绍了嵌入高斯脱落（FMG）的基础模型，该模型将基础模型的视觉嵌入到3D高斯分裂（GS）中。这项工作的主要贡献是重建和代表3D视觉模型的有效方法。这是通过从基于图像的基础模型中生成的特征图来实现的。为了确保高质量的渲染和快速训练，我们通过整合GS和多分辨率哈希编码（MHE）的优势来引入新的场景表示形式。我们有效的训练程序还引入了像素对齐损失，该损失使同一语义实体的渲染特征距离紧随像素级的语义界限之后。我们的结果表明了非凡的多视图语义一致性，促进了多样化的下游任务，通过 \（{10.2} \）
对象检测，尽管我们是
 \（{851 \ times} \）
更快的推理。这项研究探讨了视觉，语言和3D场景表示的交集，为在不受控制的现实环境中增强场景的理解铺平了道路。我们计划在 [项目页面] 。上发布代码。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DE-NAF：稀疏视图CBCT重建的神经衰减场的解耦</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01416-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
锥形梁计算机断层扫描（CBCT）可获得三维内部图像，对于骨骼等高矿物密度结构尤其有效。但是，尤其是在稀疏视图方案中，其可视化低密度软组织的能力受到限制，从而限制了其临床应用。为了解决这个问题，本研究提出了一种称为解耦神经衰减场（DE-NAF）的方法。具体而言，DE-NAF使用了一个自适应混合编码器，其中包括哈希编码和3D特征网格编码方法。这种方法将CBCT重建分为两个组成部分。哈希编码用于高矿物密度结构，例如骨骼，这是由于其卓越的编码质量以及在解决哈希冲突过程中保留高矿物密度结构特征的能力。 3D特征网格用于低密度软组织（例如肌肉），因为它有效地保留了低密度软组织的特征信息。自适应混合编码器提取了这些特征，然后由多层感知器（MLP）解码器解码，以预测精确重建的X射线衰减值。此外，引入了结构感知的丧失，以增强组织对比和细节，进一步协助CBCT重建。广泛的实验表明，DE-NAF有效地解决了CBCT在成像低密度软组织中的局限性，保持完整的结构完整性并超过重建质量的其他方法。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01416-x</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着事件的自我监督百叶窗展开</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-025-02364-z</link>
      <description><![CDATA[摘要
连续时间全局百叶窗视频恢复（CGVR）在从扭曲的滚动百叶窗（RS）图像中恢复未发生的高帧速率全局快门（GS）视频方面面临着重大挑战。由于在RS内部扫描线和框架间暴露中没有时间动态信息，因此此问题严重不足，尤其是在无法获得相机/对象运动的先验知识时。在现实情况下，对场景/动作和数据特定特征的常见人工假设很容易产生亚最佳解决方案。为了应对这一挑战，我们提出了一个基于事件的CGVR网络，在自我监督的学习范式中，即，即，自我调整，并利用事件的极高时间分辨率相机可提供准确的间/框内动态信息。具体而言，提出了基于事件的间/框架内补偿器（E-IC）来预测任意时间间隔之间的每个像素动态，包括时间过渡和空间翻译。在RS-RS，RS-GS和GS-RS方面探索连接，我们明确地使用所提出的E-IC进行了相互约束，从而在没有地面真相GS图像的情况下进行了监督。对合成和真实数据集的广泛评估表明，所提出的方法可以实现最先进的方法，并在现实世界中的基于事件的RS2GS倒置显示出了出色的性能。数据集和代码可在 https://w3un.github.io/selfnroll/ 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-025-02364-z</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAD-NERF：通过CAD模型检索从未校准的几幅图像中学习nerfs</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40417-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
从多视图图像中重建是一个长期存在的问题，在3D视觉中，神经辐射场（NERF）表现出巨大的潜力，并获得了新颖观点的现实渲染图像。当前，大多数NERF方法要么需要准确的相机姿势或大量输入图像，甚至两者兼而有之。从没有姿势的几个视图图像中重建NERF是具有挑战性的，而且精神不足。为了解决这个问题，我们提出了CAD-NERF，这是一种从少于10张图像中重建的方法，没有任何已知的姿势。具体来说，我们从Shapenet构建了一个迷你库，其中包括几种CAD模型，并将其从许多随机视图中渲染出来。给定的稀疏视图输入图像，我们运行一个模型并从库中检索，以获取具有相似形状的模型，并用作密度监督和姿势初始化。在这里，我们提出了一种多视图姿势检索方法，以避免观点之间的冲突，这在未校准的NERF方法中是一个新的，看不见的问题。然后，对象的几何形状由CAD指南训练。密度场和相机姿势的变形共同优化。然后质地和密度也经过训练和微调。所有训练阶段都处于自我监督的举止上。对合成图像和真实图像的全面评估表明，CAD-NERF成功地学习了从检索到的CAD模型的较大变形的准确密度，显示了概括能力。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40417-7</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过散布的插槽注意学习全球为中心的代表</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10994-024-06687-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
人类可以识别各种环境中对象的场景特征，从而使它们能够在变化的因素（例如照明，透视，大小和位置）中迅速识别对象，并想象一下的完整图像在不同的设置中相同的对象。现有以对象为中心的学习方法仅提取与场景相关的以对象为中心的表示，缺乏与人类相同对象识别相同对象的能力。此外，某些现有方法丢弃了单个对象生成功能以处理复杂场景。本文介绍了一种新颖的以对象为中心的学习方法，以赋予具有类似人类功能的AI系统的能力，以通过学习一组以全局对象为中心的表示形式来识别场景中的对象，并生成包含特定对象的各种场景。要学习封装对象的全局不变属性（即完整外观和形状）的全局为中心的表示，本文设计a  distange slot注意力将场景的特征转换为与场景有关的属性（例如比例，位置和方向）以及独立于场景的表示（即外观和形状）。实验结果证实了所提出的方法的功效，证明了在全球以对象为中心的表示，对象识别，具有特定对象和场景分解的场景生成的熟练程度。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10994-024-06687-9</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>囊性神经群的冷冻尿液溶解作为患有终末期医疗合并症患者髋部骨折的姑息性非手术治疗的一种选择</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s12630-024-02902-2</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
我们报告了对髋部骨折和严重医疗合并症患者的长期镇痛的围皮神经群（PENG）冷冻尿液的使用来替代髋部骨折手术。 /p&gt;
                  
                  在
                    临床特征
是一个脆弱但清醒且完全自主的97岁女性，来自辅助生活设施的女性在地面降落后持续了右股骨的右股骨下骨折。她的合并症包括末期呼吸道疾病。试图进行半截骨术。然而，在脊柱麻醉剂具有2 ml的0.5％同骨布比卡因之后，她遭受了明显的呼吸折衷，导致手术流产。对姑息性非手术管理（P-NOM）做出了多学科的共同决定，并成功执行了Peng Cryoneurysys。这大大减轻了患者的运动疼痛，这大大增强了患者的护理和促进护理。她不再需要任何阿片类镇痛药来剩余的住宿，并且用常规的对乙酰氨基酚对残留疼痛进行了治疗。她能够在物理治疗师或护理人员的帮助下站起来，他们在冷冻尿液溶解后对她的改善表示赞赏。她继续做得很好，并在七天后出院到辅助生活设施中。


结论
我们的病例报告表明，Peng Cryoneurysysys可以用作髋部骨折手术中P-NOM的一种选择，可为那些可能不适合麻醉的患者提供明显耐用的疼痛缓解和手术。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s12630-024-02902-2</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能摄影：摄影制作的AI研究评论</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-11089-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
本文以娱乐目的的真实相机内容获取的背景下对人工智能（AI）研究进行了首次全面评论，并针对研究人员和摄影师。解决智能摄影（IC）和相关计算机视觉研究的广度的缺乏评论论文，我们介绍了IC景观的整体观点提供技术见解，对跨学科的专家很重要。我们提供有关生成AI，对象检测，自动化相机校准和3-D内容获取的技术背景，并参考以协助非技术阅读器。应用部分将工作按四种生产类型进行分类：一般生产，虚拟生产，实时生产和空中生产。在每个申请部分中，我们（1）根据研究主题对工作进行了分类，（2）描述与每种类型的生产相关的趋势和挑战。在最后一章中，我们解决了IC研究的更大范围，并总结了该领域影响创意产业的重要潜力。我们建议，与虚拟生产有关的工作具有影响其他生产媒介的最大潜力，这是由于对相机内虚拟效果（ICVFX）的LED量/阶段日益增长的兴趣以及对现实世界虚拟建模的自动化3-D捕获的驱动。场景和演员。我们还针对影响艺术家，演员，技术人员和公众的创意AI的使用而解决的道德和法律问题。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10462-024-11089-3</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VC-GS：通过交替的分支优化的视图偏烧</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-025-03806-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
最近对3D高斯脱落的研究表明，使用几个摆姿势的图像在新型视图合成中有希望的应用。在现实生活中捕获的这些图像可能是模糊的，并导致不令人满意的合成质量。在3D高斯分裂之前，利用2D图像脱毛模型可以锐化模糊图像是一种自然的灵感。但是，直接应用2D图像脱张模型进行新型视图综合，由于不可避免的不一致而导致性能差。对于上述问题，本文通过交替的分支优化策略（VC-GS）介绍了一种称为视图符合的高斯分裂的新方法。 VC-GS由两个分支组成：先前的分支和后续分支。前分支在3D高斯分裂之前使用2D脱毛模型恢复了多视图模糊输入，而后续分支直接将3D高斯分裂应用于模糊输入，并以同一模型恢复了合成的视图。通过前面分支和后续分支的交替分支优化，前面分支中的3D高斯人可以实现高质量的重建，并在模糊输入下保持视图一致性。为了验证该方法的有效性，我们对合成和实际数据集进行了定性和定量实验，表明所提出的方法可以取得更好的结果。我们的项目页面可在 https://github.com/dtg77777/view-consistent-gaussian-splatting-from-blurry-images-for-novel-view-view-novel-view-synthesis 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-025-03806-y</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动画3D高斯人建模动态人类</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40497-5</link>
      <description><![CDATA[摘要
我们提出了一个可动画的3D高斯表示形式，用于在新颖的观点和实时构成高保真人类视频中综合。鉴于人类主题的多视图视频，我们在其余姿势的规范空间中学习了3D高斯人的集合。每个高斯都与几个基本属性（即位置，不透明度，比例，旋转，球形谐波系数）相关和姿势转化。潜在代码被馈送到具有目标姿势的多层感知器（MLP）中，以纠正规范空间中的高斯人，以捕获目标姿势下的外观变化。然后，使用线性混合肤色（LBS）及其混合物重量将校正后的高斯人转化为目标姿势。高保真的人类图像在新颖的观点和姿势下可以通过高斯碎片实时渲染。与最新的基于NERF的方法相比，我们的动画高斯表示形式具有更引人注目的结果，并具有良好的细节，并实现了出色的渲染性能。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11704-024-40497-5</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区分上颌结节和肺泡结节 - 关键的绘画综述</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00276-025-03569-0</link>
      <description><![CDATA[摘要

目的
上颌结节是牙科和上颌外科手术中关键的解剖学地标，这是由于术语混乱而负担。这种不一致会阻碍跨学科的临床实践和交流。


方法
使用不同的资源来争论与上颌结节相关的术语标准化，以提高诊断精度并最终改善患者的结果。


结果
涉及上颌远端肺泡骨的大多数临床和外科研究错误地表明它是“上颌结节”。通过认识到这种结构的各种定义，可以减少对研究的错误和误解，并可以改善跨学科的合作。建议术语“牙槽结节”专门提及上颌骨肺泡过程的远端。从解剖学上讲，上颌结节属于上颌骨的身体，并构成上颌窦后壁的一部分。因此，它不应位于肺泡过程中。


结论
遵守解剖学的术语将阐明关键的临床和外科地标，并增强临床和学术环境中的沟通。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00276-025-03569-0</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>