<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer可用的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 21:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>狮子座：人类视频综合的生成潜在图像动画师</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02231-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
时空连贯性是综合高质量视频的主要挑战，尤其是在综合包含丰富全球和局部变形的人类视频中。为了解决这一挑战，以前的方法已诉诸于代表外观和运动的生成过程中的不同特征。但是，在没有严格的机制来保证这种解散的情况下，与外观的分离是挑战性的，导致空间扭曲和时间抖动破坏了时空的连贯性。在此激励的情况下，我们在这里提出了Leo，这是人类视频综合的新型框架，重点放在时空连贯性上。我们的关键思想是将运动表示为生成过程中流动图的序列，该过程固有地将运动与外观分离。我们通过基于流动的图像动画仪和潜在运动扩散模型（LMDM）实现此想法。前者将运动代码的空间与流图的空间桥梁，并以扭曲的方式合成视频帧。 LMDM通过合成运动代码序列来学会在训练数据中捕获运动之前。广泛的定量和定性分析表明，LEO显着改善了人类视频的连贯合成，而不是数据集Taichihd，FaceForensics和Celebv-HQ上的先前方法。此外，狮子座外观和运动的有效分离还允许另外两个任务，即无限长度的人类视频综合以及保存内容的视频编辑。项目页面： https://wyhsirius.githsirius.github.io/leo-project/ 。 


      ]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02231-3</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s41064-025-00335-0</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s41064-025-00335-0</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教机器人建立自己的模拟</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s42256-025-01006-w</link>
      <description><![CDATA[摘要
视力的出现催化了一个关键的进化进步，使生物不仅能够感知，而且可以与其环境明智地互动。机器人系统的演变反映了这种转变，在该演变中，利用视力模拟和预测自己的动态的能力标志着朝着自主性和自我意识飞跃。人类利用愿景来记录经验并内部模拟潜在的动作。例如，我们可以想象，如果我们站起来并举起手臂，身体将形成“ T”形状而无需身体运动。同样，仿真允许机器人计划和预测潜在动作的结果而无需执行。在这里，我们介绍了一个自制的学习框架，以使机器人仅使用简短的原始视频数据来建模和预测其形态，运动学和运动控制，从而消除了对广泛的现实数据收集和运动学先验的需求。通过观察自己的动作，类似于人类在镜子中观看反射，机器人学会了模拟自己并预测各种任务的空间运动的能力。我们的结果表明，这种自学模拟不仅可以实现准确的运动计划，而且还允许机器人检测异常并从损害中恢复。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s42256-025-01006-w</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单阶段卷积神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01427-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
从多个图像捕获的新型视图综合是计算机视觉和计算摄影的关键研究主题，因为其应用范围很广。神经辐射场通过使用多层感知器优化连续体积场景函数来显着提高性能。尽管神经辐射场及其修改提供了高质量的场景，但由于其层次结构包括粗网络，它们在优化精确的辐射场方面有限制。它们还需要许多参数，通常不考虑射线上样本之间的局部和全球关系。本文提出了一个统一的单阶段范式，该范式共同了解了使用卷积神经网络的三维射线的相对位置及其对复杂场景的相对颜色和密度的相对位置，以减少噪声和无关的特征并防止过度拟合。包括消融测试在内的实验结果验证了所提出的方法比当前最新模型合成新观点的鲁棒性。该代码可在 https://github.com/xkdytk/scorf 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01427-8</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个循环中的图像垫和3D重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02341-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
最近的3D对象重建方法依靠用户输入alpha哑光来删除背景并重建对象，因为自动预测的alpha哑光不够准确。为了实现自动3D对象重建，我们建议A  image  image  m  atting和3D对象 r  econstruction（intermr）。它迭代地将所有图像的信息整合到对象提示图中，以帮助图像垫模型预测每个图像的更好的alpha哑光，进而改善3D对象重建性能。从理论上讲，我们的框架的融合是可以保证的。我们进一步提出了一种将任意图像矩阵模型转换为基于提示的方法的方法。我们从多视图图像和来自单眼视频的3D动态对象重建的3D对象重建进行实验。还测试了3D对象重建模型和图像底漆模型的不同组合。实验结果表明，我们的框架仅略微增加了计算成本，但显着提高了所有模型组合的性能，表明其兼容性和效率。我们的代码，模型和数据可在 https://github.com/xinshuangl/joint/joint/joint/jointmr 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02341-y</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有定子核心几何形状优化电动机的增强智力（PMU）控制器用于电动驱动器</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10010-024-00771-1</link>
      <description><![CDATA[摘要
电动汽车（EV）以及电池，燃料电池和混合动力汽车已开发为解决能源和环境问题的解决方案。在现有的控制器中，车辆的稳定性无法保持，并且只有在车辆直行时，恒定滑动比才有效。此外，由于电动机中发生的振动和噪声，扭矩波纹很高，这导致优化效率不足。因此，这项工作提出了一个智力电源管理单元（PMU）控制器，在该控制器中，它被施加了扭矩（DOT）算法以维持车辆的稳定性。此外，提出了滑动速率Reckoner（SRR）技术，即使在转弯期间，它也提供了恒定的滑动比，从而保持轮胎牵引力。为了控制操作增强扭矩分配器（ETA）技术期间的扭矩，以减少扭矩中的波纹。最后，在马达中提出了定子芯（SC）几何优化，从而实现了最大扭矩效率。因此，整体工作可以通过提高优化效率来提高智力PMU控制器，从而提高电动驾驶汽车的性能。 ]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10010-024-00771-1</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MBS-NERF：从运动毛线稀疏图像中重建尖锐的神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88614-z</link>
      <description><![CDATA[摘要
在神经辐射场（NERF）中的最新进展，该领域（NERF）利用多层感知器（MLP）用于隐式场景表示，从新的角度可以综合现实观点。但是，输入图像的数量和质量的降解可能会导致场景重建失败，并且难以合成高质量的视图。为了解决这些局限性，本文提出了基于NERF的框架（MBS-NERF），该框架可以从有限数量的运动型输入图像中重建尖锐的NERF，以进行高质量的视图合成。该框架将深度信息集成为限制，以应对缺乏足够的视图信息，并引入运动模糊模拟模块（MBSM）以模拟运动模糊的物理形成过程。我们在曝光过程中进一步介绍摄像头轨迹优化，以稳健地摄像机位置。考虑到光度一致性和深度监督，MBS-NERF经过彻底训练。关于合成和真实数据集的综合实验验证了该模型在重建尖锐的NERF和从稀疏，运动毛发输入中实现高质量视图合成的有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88614-z</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于NERF的单眼胸腔镜3D场景重建框架</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</link>
      <description><![CDATA[
摘要
随着在医疗程序中基于图像的3D重建的使用越来越多，准确的场景重建在手术导航和辅助治疗中起着至关重要的作用。但是，单调的颜色，有限的图像特征以及胸腔镜场景的明显亮度波动使特征点匹配过程在于传统的3D重建方法依赖，不稳定和不可靠的过程。它为准确的3D重建带来了巨大的挑战。在这项研究中，提出了一种单眼胸腔镜面场景的隐式3D重建的新方法。该方法将预训练的度量深度估计模型与神经辐射场（NERF）技术相结合，并使用密集的猛击来准确计算相机姿势。为了确保深度值的准确性以及重建场景的结构一致性，将深度和正常约束添加到NERF网络的原始颜色约束中，以实现高质量的场景重建结果。我们在害怕的数据集和临床数据集上进行了实验。在与其他方法进行比较之后，本文的深度估计精度和点云重建质量优于现有方法。本文中的方法可以提供更准确的3D重建，对复杂的胸外科手术场景进行了更大的重建，这可以显着提高手术导航的准确性和治疗功效。

                  在
                    图形摘要
                    在
                      


 
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用量化图像对ORB-SLAM3的性能评估</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
视觉同时定位和映射（SLAM）是机器人执行高精度导航的关键技术，从而增加了研究人员之间的重点以提高其准确性。但是，SLAM准确性的提高总是以增加内存足迹为代价，这限制了在约束硬件资源下运行的设备的长期操作。量化方法的应用被提出是解决此问题的有前途解决方案。由于量化会导致绩效降解，因此定量评估潜在降解和存储器节省之间的权衡至关重要，以评估其对视觉大满贯的实用性。本文介绍了一种评估量化方法对视觉猛击的影响的机制，并将其应用于评估三种不同量化方法对ORB-SLAM3的影响。具体而言，我们检查了两种静态量化方法和一种称为误差扩散的动态量化方法，该方法可以伪造图像阴影信息。本文得出的结论是，错误扩散在误差扩散滤波器中具有受控的权重参数可以抑制降解并减少内存足迹，从而在动态环境中证明了其有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单眼3D人类姿势估计中的深度学习：当代技术和应用的系统评价</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
 3D人姿势估计是应用不可或缺的，包括活动识别，动画生成和绩效分析。深度学习技术已大大推进了3D人类姿势估计的领域，从而获得了更精确和准确的结果。至关重要的是，尽管有这些进步，但在现实生活中如何使用这些技术仍然存在局限性。准确地计算出多个受试者或具有挑战性的情况，例如户外环境，迅速发展的场景或受试者太小或离相机太远的情况，仍然是一个挑战。当使用单眼相机设置时，这些问题尤其明显，这可能会使获得精确的结果变得更加困难。该系统评价综合了单眼3D姿势估计的最新趋势，详细介绍了过去十年中使用的工具，技术，方法和策略。在432个首次出版物中，选择了103份来自学术数据库的同行评审论文，从而提供了对该领域的进步和当前趋势的见解。该研究详细介绍了方法论的演变，重点是基于回归和基于检测的方法，并讨论了普遍的数据集和性能指标。这些发现强调了需要解决深度歧义和遮挡现实世界适用性等挑战的必要性。这项全面的综述旨在了解3D人类姿势估计的轨迹和前景，对各种应用的影响。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习随机森林模型用于构建与库陶化相关的基因签名，以预测胃癌的预后</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88812-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
胃癌（GC）是最常见的肿瘤之一；其预后不佳的原因之一是GC细胞可以抵抗正常的细胞死亡过程，因此会发展远处转移。昆虫吞噬是一种新型的细胞死亡类型，已经对GC中与库相关的基因（CRG）之间的关系进行了有限的研究。本研究的目的是建立CRG的预后模型，并提供诊断和治疗的方向。从癌症基因组图集和基因表达综合数据集收集了GC患者的转录组和临床数据。单样品基因集富集分析（GSEA）和随机森林方法用于建立预后模型。使用Kaplan-Meier生存曲线，接收器操作特征图和nom图来评估模型的可靠性。 GSEA和基因集变异分析（GSVA）用于检查高风险组和低风险组之间的富集途径。最后，使用免疫组织化学分析来检查GC样品中的Ephrin 4（EFNA4）表达，并根据EFNA4的表达模式确定GC患者的预后。建立了与CRG相关的7种预测模型（RTKN2，INO80B，EFNA4，ELF2，NUSTN，KRTAP4和ARHGEF40）。该模型可以用作独立的预后因素，以预测GC患者的预后。 GSEA和GSVA结果表明，高风险患者的高风险患者主要与血管生成和TGF_BETA_SIGNALING途径的富集有关。最后，GC中的EFNA4表达明显高于正常组织中的EFNA4，而GC和高EFNA4表达的患者表现出改善的预后。总之，基于CRG的预后模型可以用作预测GC患者潜在预后的基础，并为治疗GC提供新的见解。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88812-9</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青春期女孩对其人口中低情绪和焦虑率高的解释：一项共同制作的定性研究</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1186/s12905-024-03517-x</link>
      <description><![CDATA[摘要

背景
从青春期开始，与男孩相对于男孩的情绪低落和焦虑的风险更大，最近的证据表明这可能会恶化。精神健康研究很少有意义地发展对这些性别差异的理解，包括吸引青少年女孩自己的观点，限制了我们指导进一步研究并增强干预方法的能力。


目标
我们从青春期女孩的角度检查了低情绪和焦虑，问：青少年女孩认为是什么使他们的人口高高的人口情绪低落和焦虑的速度？ 


方法
我们采用了由生态系统理论指导的共同制作的定性设计，在2022年进行了焦点小组，其中32名英格兰的16至18岁的青少年女孩。使用反思性主题分析分析了数据。


分析
参与者在青春期女孩中以“正常”为“正常”中的情绪低落和焦虑，并讨论了潜在的解释，包括对性别规范的持续重申和期望，以性别性，困难的方式，强烈的教育压力在同伴关系中，在社交媒体环境中的比较和不安全感。在整个过程中，参与者强调了这些问题的复杂程度，包括围绕个体差异，社会人口统计学环境和社会背景的细微差别。


结论
该研究为低情绪和焦虑的性别不平等的证据提供了至关重要的贡献更大的研究。通过与女孩自己探索获得的见解，以增强系统以满足女孩需求的系统。
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1186/s12905-024-03517-x</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的多视图立体声算法：一项调查</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20464-9</link>
      <description><![CDATA[摘要
多视图立体声（MVS）是计算机视觉中的一项长期且基本的任务，该任务旨在从一组重叠的图像中重建场景的3D几何形状。使用已知的摄像头参数，MV与图像上的像素匹配以计算密集的对应关系并恢复3D点。传统的MVS方法经常由于鲁棒性的限制而在解决复杂场景时遇到困难。但是，基于深度学习的MV的最新进步表现出了显着的性能提高，这归因于其功能提取和成本量处理功能的增强。这项全面的调查研究了基于深度学习的MVS算法，突出了未来探索的关键挑战和途径。我们的重点是旨在减轻算法记忆要求和提升处理速度的研究。为了更好地了解该领域的发展，我们提出了一种新的分类法。基于深度学习的MVS算法分为两个类别：面向场景和面向视图的方法。面向场景的方法通常采用体素或神经隐式表示为场景的代表性形式，并直接推断完整的场景。面向视图的方法着重于估计单个视图的深度图。每个类别都进行了详细的分类和评论。此外，我们介绍了几个广泛使用的数据集和指标，并对三个流行数据集的代表性算法进行了经验评估。本文通过讨论MVS领域的普遍挑战和未来的有前途的研究指示。。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20464-9</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMGS：基础模型嵌入3D高斯分裂，以了解整体3D场景</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
精确地感知现实世界3D对象的几何和语义特性对于增强现实和机器人应用的持续发展至关重要。为此，我们介绍了嵌入高斯脱落（FMG）的基础模型，该模型将基础模型的视觉嵌入到3D高斯分裂（GS）中。这项工作的主要贡献是重建和代表3D视觉模型的有效方法。这是通过从基于图像的基础模型中生成的特征图来实现的。为了确保高质量的渲染和快速训练，我们通过整合GS和多分辨率哈希编码（MHE）的优势来引入新的场景表示形式。我们有效的训练程序还引入了像素对齐损失，该损失使同一语义实体的渲染特征距离紧随像素级的语义界限之后。我们的结果表明了非凡的多视图语义一致性，促进了多样化的下游任务，通过 \（{10.2} \）
对象检测，尽管我们是
 \（{851 \ times} \）
更快的推理。这项研究探讨了视觉，语言和3D场景表示的交集，为在不受控制的现实环境中增强场景的理解铺平了道路。我们计划在 [项目页面] 。上发布代码。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02183-8</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DE-NAF：稀疏视图CBCT重建的神经衰减场的解耦</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01416-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
锥形梁计算机断层扫描（CBCT）可获得三维内部图像，对于骨骼等高矿物密度结构尤其有效。但是，尤其是在稀疏视图方案中，其可视化低密度软组织的能力受到限制，从而限制了其临床应用。为了解决这个问题，本研究提出了一种称为解耦神经衰减场（DE-NAF）的方法。具体而言，DE-NAF使用了一个自适应混合编码器，其中包括哈希编码和3D特征网格编码方法。这种方法将CBCT重建分为两个组成部分。哈希编码用于高矿物密度结构，例如骨骼，这是由于其卓越的编码质量以及在解决哈希冲突过程中保留高矿物密度结构特征的能力。 3D特征网格用于低密度软组织（例如肌肉），因为它有效地保留了低密度软组织的特征信息。自适应混合编码器提取这些特征，然后由多层感知器（MLP）解码器解码，以预测精确重建的X射线衰减值。此外，引入了结构感知的丧失，以增强组织对比和细节，进一步协助CBCT重建。广泛的实验表明，DE-NAF有效地解决了CBCT在成像低密度软组织中的局限性，保持完整的结构完整性并超过重建质量的其他方法。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01416-x</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>