<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>最新结果</title>
    <link>http://link.springer.com</link>
    <description>Springer可用的最新内容</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 06:20:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LFVGS：轻巧的高斯拆卸方法，用于几个镜头综合</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11227-025-07114-z</link>
      <description><![CDATA[摘要
，尽管通过3D高斯分裂实现了新型视图综合的显着进步，但其对密集输入视图的依赖和高存储要求限制了其适用性。为了应对这一挑战，这项研究提出了LFVGS，这是一个基于3DGS技术的轻量级小说综合框架。 LFVGS可以实现低成本，高质量的新型视图综合，并限制了有限的输入视图（只有三种），同时大大降低了存储要求。为了通过稀疏输入来实现高性能，我们引入了两种关键策略。首先，为了减轻初始输入不足的问题，我们利用距离得分和不透明度阈值在动态而密集地将新高斯人插入最初的高斯原始人中，从而避免了在稀疏视图约束下表示不足表示的问题。其次，为了加强因稀疏输入视图所施加的几何约束，我们将深度先验纳入了监督，利用全球到本地的深度正规化，以减少渲染深度和深度先验之间的差异，从而纠正场景几何形状。最后，通过使用简单的MLP表示依赖视图的颜色，复杂反射区域和局部对象轮廓的合成质量得到显着改善，而模型存储开销显着降低。实验结果表明，LFVGS在LLFF，MIPNERF360和SHINY数据集上实现了出色的总体性能，从而实现了完全端到端的轻质优化过程。该代码可在： https://github.com/leexiaotong.com/leexiaotong1/lfvgs ]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11227-025-07114-z</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phydiisp：弱光机构视觉的物理学导致管道</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11760-025-03918-x</link>
      <description><![CDATA[摘要
在弱光环境中，机器视觉任务通常会遭受性能退化，因为传统的图像信号处理（ISP）管道主要针对图像质量指标（例如峰值信号噪声比率和结构相似性索引）进行了优化，这些指标并未充分满足这些应用程序的特定需求。在挑战性照明条件下，现有方法在增强计算机视觉任务所需的关键图像特征方面缺乏。为了解决这个问题，我们介绍了Phydiisp，这是一条物理引导的，可区分的ISP管道，旨在在弱光场景中提高机器视觉性能。 Phydiisp将传统的ISP设计原理与物理见解相结合，包括用于原始RGB转换的表演，全球音调映射以调整整体亮度以及基于多尺度视网膜的增强功能，以应对低光挑战。实验结果表明，通过有效增强关键图像特征，Phydiisp在对象检测准确性中的现有ISP方法优于现有的ISP方法。此外，当经过L1损失训练并与黑光环境的数据集和真正的原始型RGB转换相符时，它表明了竞争性的图像质量。这些结果证实了Phydiisp是现实世界中低光机器视觉应用的可行有效解决方案。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11760-025-03918-x</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习雕刻神经城市景观</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03528-7</link>
      <description><![CDATA[摘要
我们引入了一个学会雕刻大型城市环境模型的系统。大多数人在城市环境中过着生活，使用详细的虚拟模型，用于像虚拟世界，特殊效果和城市规划一样多样化的应用。手动从示例中产生这样的3D模型是耗时的，而3D深度学习方法的记忆成本很高。在本文中，我们提出了一种培训2D神经网络的技术，以反复将飞机雕刻成大规模的3D城市环境。初始的粗深度图由GAN模型创建，我们使用线性系统正规化的图像转换网络从中完善3D正常和深度。使用现实世界数据对网络进行了训练，以使网格的生成合成。我们从多个角度利用雕刻来产生高度详细，凹和水紧身的3D网格。我们在的尺度上显示CityScapes&gt;
                      
                       \（100 \ times 1600 \）
具有超过200万个三角形的仪表，并证明我们的结果在客观和主观上与我们的示例相似。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03528-7</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狮子座：人类视频综合的生成潜在图像动画师</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02231-3</link>
      <description><![CDATA[摘要
时空连贯性是综合高质量视频的主要挑战，尤其是在综合包含丰富全球和局部变形的人类视频中。为了解决这一挑战，以前的方法已诉诸于代表外观和运动的生成过程中的不同特征。但是，在没有严格的机制来保证这种解散的情况下，与外观的分离是挑战性的，导致空间扭曲和时间抖动破坏了时空的连贯性。在此激励的情况下，我们在这里提出了Leo，这是人类视频综合的新型框架，重点放在时空连贯性上。我们的关键思想是将运动表示为生成过程中流动图的序列，该过程固有地将运动与外观分离。我们通过基于流动的图像动画仪和潜在运动扩散模型（LMDM）实现此想法。前者将运动代码的空间与流图的空间桥梁，并以扭曲的方式合成视频帧。 LMDM通过合成运动代码序列来学会在训练数据中捕获运动之前。广泛的定量和定性分析表明，LEO显着改善了人类视频的连贯合成，而不是数据集Taichihd，FaceForensics和Celebv-HQ上的先前方法。此外，狮子座外观和运动的有效分离还允许另外两个任务，即无限长度的人类视频综合以及保存内容的视频编辑。项目页面： https://wyhsirius.github.io/leo-project/ 。 


      ]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02231-3</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TDGAR-ANI：时间运动融合模型和变形校正网络，用于增强服装动画详细信息</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03575-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
服装模拟技术在虚拟试验和游戏动画等字段中具有广泛的应用程序。传统方法通常需要大量的手动注释，从而降低效率。模拟来自真实视频的衣服的最新方法通常由于缺乏时间细节而遭受框架抖动问题。这些方法通常在不考虑物理限制的情况下一起重建人体和服装，从而导致运动过程中服装的不自然伸展。为了应对这些挑战，我们提出了tdgar-ani。在方法设计方面，我们首先提出一个运动融合模块，以优化人类运动序列，解决框架抖动问题。随后，初始服装变形是通过物理约束生成的，结合了由变形校正网络输出的校正参数，确保运动过程中服装和人体的协调变形，从而增强模拟的现实性。我们的实验结果表明，运动融合模块在从真实视频中捕获人类运动中的适用性。同时，总体模拟结果表现出更高的自然性和现实主义，有效地改善了服装与人体运动之间的比对和变形效应。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s00371-024-03575-0</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s41064-025-00335-0</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s41064-025-00335-0</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于二十年代深立体声匹配的调查</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02331-0</link>
      <description><![CDATA[摘要
立体声匹配即将达到半个世纪的历史，但由于深度学习，在过去十年中迅速发展。尽管2010年代末的先前调查涵盖了这次革命的第一阶段，但最后五年的研究为该领域带来了进一步的突破性进步。本文旨在以两倍的方式填补这一空白：首先，我们对深度立体声匹配的最新发展进行了深入的检查，重点是在2020年代重新定义领域的开创性建筑设计和开创性的范式；其次，我们对与这些进步一起出现的关键挑战进行了详尽的分析，为这些问题提供了全面的分类法，并探索了为解决这些问题而提出的最先进的技术。通过审查建筑创新和主要挑战，我们提供了深入立体声匹配的整体视野，并突出了需要进一步调查的特定领域。为了随附这项调查，我们维护了一个定期更新的项目页面，该页面在我们很棒的匹配存储库中对Deep Stereo匹配的论文进行了分类。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02331-0</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教机器人建立自己的模拟</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s42256-025-01006-w</link>
      <description><![CDATA[摘要
视力的出现催化了一个关键的进化进步，使生物不仅能够感知，而且可以与其环境明智地互动。机器人系统的演变反映了这种转变，在该演变中，利用视力模拟和预测自己的动态的能力标志着朝着自主性和自我意识飞跃。人类利用愿景来记录经验并内部模拟潜在的动作。例如，我们可以想象，如果我们站起来并举起手臂，身体将形成“ T”形状而无需身体运动。同样，仿真允许机器人计划和预测潜在动作的结果而无需执行。在这里，我们介绍了一个自制的学习框架，以使机器人仅使用简短的原始视频数据来建模和预测其形态，运动学和运动控制，从而消除了对广泛的现实数据收集和运动学先验的需求。通过观察自己的动作，类似于人类在镜子中观看反射，机器人学会了模拟自己并预测各种任务的空间运动的能力。我们的结果表明，这种自学模拟不仅可以实现准确的运动计划，而且还允许机器人检测异常并从损害中恢复。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s42256-025-01006-w</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单阶段卷积神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01427-8</link>
      <description><![CDATA[摘要
从多个图像捕获的新型视图综合是计算机视觉和计算摄影的关键研究主题，因为其应用范围很广。神经辐射场通过使用多层感知器优化连续体积场景函数来显着提高性能。尽管神经辐射场及其修改提供了高质量的场景，但由于其层次结构包括粗网络，它们在优化精确的辐射场方面有限制。它们还需要许多参数，通常不考虑射线上样本之间的局部和全球关系。本文提出了一个统一的单阶段范式，该范式共同了解了使用卷积神经网络的三维射线的相对位置及其对复杂场景的相对颜色和密度的相对位置，以减少噪声和无关的特征并防止过度拟合。包括消融测试在内的实验结果验证了所提出的方法比当前最新模型合成新观点的鲁棒性。该代码可在 https://github.com/xkdytk/scorf 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10044-025-01427-8</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个循环中的图像垫和3D重建</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02341-y</link>
      <description><![CDATA[摘要
最近的3D对象重建方法依靠用户输入alpha哑光来删除背景并重建对象，因为自动预测的alpha哑光不够准确。要实现自动3D对象重建，我们提出a 图像 m  m  at&gt; m “它迭代地将所有图像的信息整合到对象提示图中，以帮助图像垫模型预测每个图像的更好的alpha哑光，进而改善3D对象重建性能。从理论上讲，我们的框架的融合是可以保证的。我们进一步提出了一种将任意图像矩阵模型转换为基于提示的方法的方法。我们从多视图图像和来自单眼视频的3D动态对象重建的3D对象重建进行实验。还测试了3D对象重建模型和图像底漆模型的不同组合。实验结果表明，我们的框架仅略微增加了计算成本，但显着提高了所有模型组合的性能，表明其兼容性和效率。我们的代码，模型和数据可在 https://github.com/xinshuang.com/xinshuangl/joint/joint/joint/jointmr 。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11263-024-02341-y</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有定子核心几何形状优化电动机的增强智力（PMU）控制器用于电动驱动器</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10010-024-00771-1</link>
      <description><![CDATA[摘要
电动汽车（EV）以及电池，燃料电池和混合动力汽车已开发为解决能源和环境问题的解决方案。在现有的控制器中，车辆的稳定性无法保持，并且只有在车辆直行时，恒定滑动比才有效。此外，由于电动机中发生的振动和噪声，扭矩波纹很高，这导致优化效率不足。因此，这项工作提出了一个智力电源管理单元（PMU）控制器，在该控制器中，它被施加了扭矩（DOT）算法以维持车辆的稳定性。此外，提出了滑动速率Reckoner（SRR）技术，即使在转弯期间，它也提供了恒定的滑动比，从而保持轮胎牵引力。为了控制操作增强扭矩分配器（ETA）技术期间的扭矩，以减少扭矩中的波纹。最后，在马达中提出了定子芯（SC）几何优化，从而实现了最大扭矩效率。因此，整体工作可以通过提高优化效率来提高智力PMU控制器，从而提高电动驾驶汽车的性能。 ]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10010-024-00771-1</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MBS-NERF：从运动毛线稀疏图像中重建尖锐的神经辐射场</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88614-z</link>
      <description><![CDATA[摘要
在神经辐射场（NERF）中的最新进展，该领域（NERF）利用多层感知器（MLP）用于隐式场景表示，从新的角度可以综合现实观点。但是，输入图像的数量和质量的降解可能会导致场景重建失败，并且难以合成高质量的视图。为了解决这些局限性，本文提出了基于NERF的框架（MBS-NERF），该框架可以从有限数量的运动型输入图像中重建尖锐的NERF，以进行高质量的视图合成。该框架将深度信息集成为限制，以应对缺乏足够的视图信息，并引入运动模糊模拟模块（MBSM）以模拟运动模糊的物理形成过程。我们在曝光过程中进一步介绍摄像头轨迹优化，以稳健地摄像机位置。考虑到光度一致性和深度监督，MBS-NERF经过彻底训练。关于合成和真实数据集的综合实验验证了该模型在重建尖锐的NERF和从稀疏，运动毛发输入中实现高质量视图合成的有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1038/s41598-025-88614-z</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于NERF的单眼胸腔镜3D场景重建框架</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</link>
      <description><![CDATA[
摘要
随着在医疗程序中基于图像的3D重建的使用越来越多，准确的场景重建在手术导航和辅助治疗中起着至关重要的作用。但是，单调的颜色，有限的图像特征以及胸腔镜场景的明显亮度波动使特征点匹配过程在于传统的3D重建方法依赖，不稳定和不可靠的过程。它为准确的3D重建带来了巨大的挑战。在这项研究中，提出了一种单眼胸腔镜面场景的隐式3D重建的新方法。该方法将预训练的度量深度估计模型与神经辐射场（NERF）技术相结合，并使用密集的猛击来准确计算相机姿势。为了确保深度值的准确性以及重建场景的结构一致性，将深度和正常约束添加到NERF网络的原始颜色约束中，以实现高质量的场景重建结果。我们在害怕的数据集和临床数据集上进行了实验。在与其他方法进行比较之后，本文的深度估计精度和点云重建质量优于现有方法。本文中的方法可以提供更准确的3D重建，对复杂的胸外科手术场景进行了更大的重建，这可以显着提高手术导航的准确性和治疗功效。

                  在
                    图形摘要
                    在
                      


 
]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11517-025-03316-y</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用量化图像对ORB-SLAM3的性能评估</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</link>
      <description><![CDATA[摘要
视觉同时定位和映射（SLAM）是机器人执行高精度导航的关键技术，从而增加了研究人员之间的重点以提高其准确性。但是，SLAM准确性的提高总是以增加内存足迹为代价，这限制了在约束硬件资源下运行的设备的长期操作。量化方法的应用被提出是解决此问题的有前途解决方案。由于量化会导致绩效降解，因此定量评估潜在降解和存储器节省之间的权衡至关重要，以评估其对视觉大满贯的实用性。本文介绍了一种评估量化方法对视觉猛击的影响的机制，并将其应用于评估三种不同量化方法对ORB-SLAM3的影响。具体而言，我们检查了两种静态量化方法和一种称为误差扩散的动态量化方法，该方法可以伪造图像阴影信息。本文得出的结论是，错误扩散在误差扩散滤波器中具有受控的权重参数可以抑制降解并减少内存足迹，从而在动态环境中证明了其有效性。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s10015-025-01006-4</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单眼3D人类姿势估计中的深度学习：当代技术和应用的系统评价</title>
      <link>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</link>
      <description><![CDATA[摘要
 3D人姿势估计是应用不可或缺的，包括活动识别，动画生成和绩效分析。深度学习技术已大大推进了3D人类姿势估计的领域，从而获得了更精确和准确的结果。至关重要的是，尽管有这些进步，但在现实生活中如何使用这些技术仍然存在局限性。准确地计算出多个受试者或具有挑战性的情况，例如户外环境，迅速发展的场景或受试者太小或离相机太远的情况，仍然是一个挑战。当使用单眼相机设置时，这些问题尤其明显，这可能会使获得精确的结果变得更加困难。该系统评价综合了单眼3D姿势估计的最新趋势，详细介绍了过去十年中使用的工具，技术，方法和策略。在432个首次出版物中，选择了103份来自学术数据库的同行评审论文，从而提供了对该领域的进步和当前趋势的见解。该研究详细介绍了方法论的演变，重点是基于回归和基于检测的方法，并讨论了普遍的数据集和性能指标。这些发现强调了需要解决深度歧义和遮挡现实世界适用性等挑战的必要性。这项全面的综述旨在了解3D人类姿势估计的轨迹和前景，对各种应用的影响。]]></description>
      <guid>http://link.springer.com/10.1007/s11042-024-20495-2</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>